{"idx": 0, "passage": {"text": "\"(1) Издательство Viking Press совместно с компанией TradeMobile выпустят мобильное приложение, посвященное Анне Франк, передает The Daily Telegraph. (2) Программа будет включать в себя фрагменты из дневника Анны, озвученные британской актрисой Хеленой Бонэм Картер. (3) Помимо этого, в приложение войдут фотографии и видеозаписи, документы из архива Фонда Анны Франк, план здания в Амстердаме, где Анна с семьей скрывались от нацистов, и факсимильные копии страниц дневника. (4) Приложение, которое получит название Anne Frank App, выйдет 18 октября. (5) Интерфейс программы будет англоязычным. (6) На каких платформах будет доступно Anne Frank App, не уточняется. Анна Франк родилась в Германии в 1929 году. (7) Когда в стране начались гонения на евреев, Анна с семьей перебрались в Нидерланды. (8) С 1942 года члены семьи Франк и еще несколько человек скрывались от нацистов в потайных комнатах дома в Амстердаме, который занимала компания отца Анны. (9) В 1944 году группу по доносу обнаружили гестаповцы. (10) Обитатели \"Убежища\" (так Анна называла дом в дневнике) были отправлены в концлагеря; выжить удалось только отцу девочки Отто Франку. (11) Находясь в \"Убежище\", Анна вела дневник, в котором описывала свою жизнь и жизнь своих близких. (12) После ареста книгу с записями сохранила подруга семьи Франк и впоследствии передала ее отцу Анны. (13) Дневник был впервые опубликован в 1947 году. (14) Сейчас он переведен более чем на 60 языков.\"", "questions": [{"question": "О чем дневник Анны Франк?", "answers": [{"idx": 0, "text": "Дневник об отметках Анны.", "label": 0}, {"idx": 1, "text": "Дневник о школьных годах девочки Анны.", "label": 0}, {"idx": 2, "text": "О жизни еврейской девочки во время гонения евреев нацистами.", "label": 0}, {"idx": 3, "text": "Анна описывала свою жизнь и жизнь близких, когда скрывалась от нацистов.", "label": 0}], "idx": 0}, {"question": "Каким будет приложение Anne Frank App?", "answers": [{"idx": 4, "text": "Приложение будет платным.", "label": 0}, {"idx": 5, "text": "Приложение будет англоязычным.", "label": 0}, {"idx": 6, "text": "Приложение будет на еврейском языке.", "label": 0}, {"idx": 7, "text": "Приложение будет посвящено Анне Франк и основано на записях в её дневнике.", "label": 0}], "idx": 1}, {"question": "Какая информация войдет в новой мобильное приложение?", "answers": [{"idx": 8, "text": "Карта Нидерландов.", "label": 0}, {"idx": 9, "text": "Программа будет включать в себя фрагменты из дневника Анны, озвученные британской актрисой Хеленой Бонэм Картер.", "label": 0}, {"idx": 10, "text": "Видеозаписи Анны Франк.", "label": 0}, {"idx": 11, "text": "В приложение войдут фотографии и видеозаписи, документы из архива Фонда Анны Франк, план здания в Амстердаме, где Анна с семьей скрывались от нацистов, и факсимильные копии страниц дневника.", "label": 0}], "idx": 2}, {"question": "Где скрывались члены семьи Франк и другие евреи?", "answers": [{"idx": 12, "text": "В концлагере.", "label": 0}, {"idx": 13, "text": "В Германии.", "label": 0}, {"idx": 14, "text": "Они скрывались в \"Убежище\".", "label": 0}, {"idx": 15, "text": "Они скрывались от нацистов в потайных комнатах дома в Амстердаме.", "label": 0}], "idx": 3}, {"question": "Как Анна называла место, где она и ее семья скрывались от нацистов?", "answers": [{"idx": 16, "text": "Она называла его Убежищем.", "label": 0}, {"idx": 17, "text": "Убежище.", "label": 0}, {"idx": 18, "text": "Потайная комната.", "label": 0}, {"idx": 19, "text": "Амстердамом.", "label": 0}, {"idx": 20, "text": "Концлагерем.", "label": 0}], "idx": 4}, {"question": "Как будет называться приложение, посвященное Анне Франк и включающее фрагменты ее дневника?", "answers": [{"idx": 21, "text": "Отто Франк.", "label": 0}, {"idx": 22, "text": "Анна Франк.", "label": 0}, {"idx": 23, "text": "Анна Ванна.", "label": 0}, {"idx": 24, "text": "Хелена Бонэм Картер.", "label": 0}, {"idx": 25, "text": "Anne Frank App.", "label": 0}], "idx": 5}, {"question": "Когда в первый раз была опубликована книга с записями Анны Франк? ", "answers": [{"idx": 26, "text": "В 1946 году.", "label": 0}, {"idx": 27, "text": "Тогда был 1948 год.", "label": 0}, {"idx": 28, "text": "Тогда был 1947 год.", "label": 0}, {"idx": 29, "text": "В 1947 году.", "label": 0}, {"idx": 30, "text": "В 1948 году.", "label": 0}], "idx": 6}, {"question": "На сколько языков переведён дневник?", "answers": [{"idx": 31, "text": "Более чем на 60 языков.", "label": 0}, {"idx": 32, "text": "Более 300.", "label": 0}, {"idx": 33, "text": "Более 100.", "label": 0}, {"idx": 34, "text": "Более 60.", "label": 0}, {"idx": 35, "text": "Более чем на 100 языков.", "label": 0}], "idx": 7}, {"question": "Кто озвучивал фрагменты книжки с записями, впервые опубликованной в 1947 году?", "answers": [{"idx": 36, "text": "Хелена Бонэм Картер.", "label": 0}, {"idx": 37, "text": "Милена Бонэм Картер.", "label": 0}, {"idx": 38, "text": "Актриса Анна Картер.", "label": 0}, {"idx": 39, "text": "Анна Картер.", "label": 0}, {"idx": 40, "text": "Актриса Хелена Бонэм Картер.", "label": 0}], "idx": 8}, {"question": "Где родилась автор книги, на основе которой издательство Viking Press выпустит мобильное приложение?", "answers": [{"idx": 41, "text": "Девочка родилась в Нидерландах.", "label": 0}, {"idx": 42, "text": "В Германии.", "label": 0}, {"idx": 43, "text": "Девочка родилась в Германии.", "label": 0}, {"idx": 44, "text": "В Польше.", "label": 0}, {"idx": 45, "text": "В Нидерландах.", "label": 0}], "idx": 9}]}}
{"idx": 1, "passage": {"text": "\"(1) Студия Epic Games анонсировала бета-тест шутера Gears of War 3. (2) Как сообщает GameSpot, тестированию подвергнется многопользовательский режим игры. (3) Сроки проведения бета-теста Gears of War 3 и требования для участия в нем объявлены не были. (4) Известно лишь, что он должен состояться до поступления игры в продажу. (5) Футуристический боевик Gears of War 3 был анонсирован 12 апреля 2010 года дизайнером студии Epic Games Клиффом Блезински (Cliff Bleszinski). (6) Игра разрабатывается для консоли Xbox 360. (7) Первоначально новая Gears of War должна была выйти в апреле 2011 года, однако в начале октября было объявлено, что игра отложена до осени 2011 года. (8) Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2006 года на на консоли Xbox 360. (9) PC-версия игры была выпущена 9 ноября 2007 года. (10) 7 ноября 2008 года на Xbox 360 вышла Gears of War 2. (11) Действие сериала происходит на планете Сера, где человечество отражает атаку подземной расы локустов. (12) Главные герои Gears of War - Маркус Феникс и Доминик Сантьяго, солдаты-ветераны, служащие в отряде \"Дельта\".\"", "questions": [{"question": "Что анонсировала Студия Epic Games?", "answers": [{"idx": 46, "text": "Бета-тест шутера Gears of War 3.", "label": 0}, {"idx": 47, "text": "Футуристический боевик Gears of War 3.", "label": 0}, {"idx": 48, "text": "Первую часть Gears of War.", "label": 0}, {"idx": 49, "text": "Gears of War 3.", "label": 0}, {"idx": 50, "text": "Gears of War 2.", "label": 0}], "idx": 10}, {"question": "Когда вышла первая часть Gears of War?", "answers": [{"idx": 51, "text": "12 ноября 2006 года.", "label": 0}, {"idx": 52, "text": "9 ноября 2007 года.", "label": 0}, {"idx": 53, "text": "Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2006 года на консоли Xbox 360.", "label": 0}, {"idx": 54, "text": "12 апреля 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 55, "text": "Первая часть Gears of War вышла 12 ноября 2009 года на консоли Xbox 860.", "label": 0}], "idx": 11}]}}
{"idx": 2, "passage": {"text": "\"(1) Компания Warner Bros. рассматривает Бена Аффлека в качестве кандидата на режиссёрское кресло проекта \"Лига справедливости\" (\"Justice League\"), сообщает Variety. (2) Переговоры между студией и кинематографистом должны начаться в ближайшие дни. (3) \"Лига справедливости\" - схожая с \"Мстителями\" группа супергероев. (4) Однако в эту организацию входят персонажи из комиксов DC, а не Marvel. (5) В частности, в фильме будут действовать Супермен, Бэтмен, Чудо-Женщина, Зеленый Фонарь и Флэш. (6) Сценарий для лиги справедливости написал Уилл Билл (Will Beall). (7) Ранее он работал над телесериалом \"Касл\". (8) Кроме того, Билл является автором сценариев к пока не вышедшим в прокат лентам \"Смертельное оружие 5\" (\"Lethal Weapon 5\") и \"Охотники на гангстеров\" (\"Gangster Squad\"). (9) Бен Аффлек получил известность как актёр в середине 1990-х - во многом благодаря ролям в фильмах Кевина Смита (например, в \"Тусовщиках из супермаркета\" и \"В погоне за Эми\"). (10) Его полнометражным режиссёрским дебютом стала лента \"Прощай, детка, прощай\" (\"Gone Baby Gone\"), вышедшая в 2007 году. (11) В 2010-м на экраны выпустили вторую полнометражку Аффлека \"Город воров\" (\"The Town\"). (12) Релиз его новой режиссёрской работы \"Арго\" запланирован на осень 2012 года. (13) Примечательно, что Аффлек снялся в двух из трёх фильмов, постановкой которых занимался: в \"Городе воров\" и \"Арго\".\"", "questions": [{"question": "Какие режиссерские работы Бена Аффлека вышли на экраны в 2007-2012 годах?", "answers": [{"idx": 56, "text": "В погоне за Эми\", \"Город воров\".", "label": 0}, {"idx": 57, "text": "Полнометражный режиссёрский дебют - лента \"Прощай, детка, прощай\", полнометражки \"Город воров\" и \"Арго\".", "label": 0}, {"idx": 58, "text": "Лига справедливости\" (\"Justice League\")\".", "label": 0}, {"idx": 59, "text": "Прощай, детка, прощай\" (\"Gone Baby Gone\"), \"Город воров\" (\"The Town\"), \"Арго\".", "label": 0}, {"idx": 60, "text": "Тусовщики из супермаркета\", \"В погоне за Эми\", \"Город воров\" и \"Арго\".", "label": 0}], "idx": 12}, {"question": "В каких фильмах снялся Бен Аффлек?", "answers": [{"idx": 61, "text": "В фильмах Клинта Иствуда (например, в \"Письмах из Иводзимы\" и \"Малышке на миллион\"), а также в полнометражках \"Город грехов\" и \"Марго\".", "label": 0}, {"idx": 62, "text": "Смертельное оружие 5\" (\"Lethal Weapon 5\")\".", "label": 0}, {"idx": 63, "text": "Тусовщики из супермаркета\", \"В погоне за Эми\", \"Город воров\" и \"Арго\".", "label": 0}, {"idx": 64, "text": "Лига справедливости\" (\"Justice League\")\".", "label": 0}, {"idx": 65, "text": "В фильмах Кевина Смита (например, в \"Тусовщиках из супермаркета\" и \"В погоне за Эми\"), а также в полнометражках \"Город воров\" и \"Арго\".", "label": 0}], "idx": 13}, {"question": "В какую организацию входят персонажи из комиксов DC?", "answers": [{"idx": 66, "text": "Мстители.", "label": 0}, {"idx": 67, "text": "Лига справедливости.", "label": 0}, {"idx": 68, "text": "Justice League, или Лига справедливости.", "label": 0}, {"idx": 69, "text": "Лига наций.", "label": 0}, {"idx": 70, "text": "Marvel, или Лига наций.", "label": 0}], "idx": 14}, {"question": "Релиз чьей режиссёрской работы запланирован на осень 2012 года?", "answers": [{"idx": 71, "text": "Бена Аффлека.", "label": 0}, {"idx": 72, "text": "Смита.", "label": 0}, {"idx": 73, "text": "Marvel.", "label": 0}, {"idx": 74, "text": "Аффлека.", "label": 0}, {"idx": 75, "text": "Кевина Смита.", "label": 0}], "idx": 15}, {"question": "Когда начнутся переговоры между Аффлеком и студией?", "answers": [{"idx": 76, "text": "Через месяц.", "label": 0}, {"idx": 77, "text": "Через год.", "label": 0}, {"idx": 78, "text": "В ближайшие дни.", "label": 0}, {"idx": 79, "text": "В ближайшее время.", "label": 0}, {"idx": 80, "text": "Следующей осенью.", "label": 0}], "idx": 16}, {"question": "Когда Бен Аффлек стал известным актёром?", "answers": [{"idx": 81, "text": "В 1985 году.", "label": 0}, {"idx": 82, "text": "Совсем недавно.", "label": 0}, {"idx": 83, "text": "В нулевых годах.", "label": 0}, {"idx": 84, "text": "В девяностых годах.", "label": 0}, {"idx": 85, "text": "В середине 1990-х.", "label": 0}], "idx": 17}, {"question": "Когда предполагаемый режиссёр \"Лиги справедливости\" получил известность как актёр?", "answers": [{"idx": 86, "text": "Как актёр Аффлек получил известность в 1990-х годах.", "label": 0}, {"idx": 87, "text": "В середине девяностых.", "label": 0}, {"idx": 88, "text": "В 1980-х.", "label": 0}, {"idx": 89, "text": "В 2010 году.", "label": 0}, {"idx": 90, "text": "В начале 2000-х.", "label": 0}], "idx": 18}, {"question": "В каком году вышёл первый режиссёрский фильм Аффлека?", "answers": [{"idx": 91, "text": "В 2007 г.", "label": 0}, {"idx": 92, "text": "В 2002 г.", "label": 0}, {"idx": 93, "text": "Дебют Аффлека как режиссёра состоялся в 2007 г.", "label": 0}, {"idx": 94, "text": "В 2010 г.", "label": 0}, {"idx": 95, "text": "Дебют Аффлека как режиссёра состоялся в 2010 г.", "label": 0}], "idx": 19}]}}
{"idx": 3, "passage": {"text": "(1) На полках лаборатории Лоуренс-Беркли нашли забытые в 1970 году пробирки с лунной пылью. (2) Три грамма лунной пыли, распределенные по 20 пробиркам, считались утраченными в ходе экспериментов. (3) Подробности этой истории приводит Washington Post. (4) Пробирки были обнаружены в кладовке в апреле 2013 года. (5) На них стояла дата «24 июля 1970» и рядом лежала научная работа, посвященная свойствам лунной пыли. (6) Ранее, в 1969 году пыль собрал и доставил экипаж «Аполло-11», после чего часть её отослали на анализ в лабораторию нобелевского лауреата по химии 1961 года Малвина Кальвина. (7) Из 68 грамм пыли в NASA вернулось 50, а 18 было, как предполагали до недавнего времени, безвозвратно израсходовано в ходе экспериментов по поиску углеродных соединений. (8) Восстановить события 1970 года уже затруднительно, однако исследователи предполагают, что никакого злого умысла в действиях Кальвина и его коллег не было. (9) Ценный материал не прятали от других научных групп, а просто забыли. (10) Обнаружившая пробирки сотрудница архива Карен Нельсон уже передала их в NASA и там находку признали по-прежнему интересной для науки. (11) Пыль, найденная на полках кладовой, состоит из лунной брекчии: такой среди образцов «Аполло-11» всего 25 процентов. (12) Брекчией геологи называют горную породу, образованную сцементировавшимися обломками камней. (13) Большая часть лунной пыли, которую собрали астронавты, представляет собой мелко измельченный базальт. (14) В рамках всей программы «Аполло» на Землю доставили больше трех центнеров лунных горных пород.", "questions": [{"question": "Сколько лунной пыли нашли на полках лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 96, "text": "20 пробирок.", "label": 0}, {"idx": 97, "text": "Тридцать грамм.", "label": 0}, {"idx": 98, "text": "Двадцать грамм.", "label": 0}, {"idx": 99, "text": "Три грамма.", "label": 0}], "idx": 20}, {"question": "Был ли злой умысел в израсходовании Кальвином и его коллегами пыли?", "answers": [{"idx": 100, "text": "Да.", "label": 0}, {"idx": 101, "text": "Никакого злого умысла.", "label": 0}, {"idx": 102, "text": "Был злой умысел.", "label": 0}, {"idx": 103, "text": "Нет.", "label": 0}], "idx": 21}, {"question": "Что, по словам Washington Post, нашли в кладовке лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 104, "text": "Washington Post приводит подробности о забытых на полке кладовки лаборатории Лоуренс-Беркли пробирках с лунной пылью.", "label": 0}, {"idx": 105, "text": "В лаборатории не нашлось ровным счетом ничего.", "label": 0}, {"idx": 106, "text": "В лаборатории нашлась случайно забытая там лунная пыль в пробирках.", "label": 0}, {"idx": 107, "text": "В лаборатории нашли спрятанные от других групп ценные материалы.", "label": 0}], "idx": 22}, {"question": "Что было в пробирках, обнаруженных сотрудницей архива Карен Нельсон?", "answers": [{"idx": 108, "text": "В пробирках были опасные химикаты.", "label": 0}, {"idx": 109, "text": "В пробирках была \"пыль\" с Луны - горные породы, собранные астронавтами.", "label": 0}, {"idx": 110, "text": "В пробирках были специально спрятанные руды с Земли.", "label": 0}, {"idx": 111, "text": "В пробирках была лунная пыль, состоящая из брекчии, базальта.", "label": 0}], "idx": 23}, {"question": "Какая дата стояла на пробирках с лунной пылью?", "answers": [{"idx": 112, "text": "24 июля 1970.", "label": 0}, {"idx": 113, "text": "1961.", "label": 0}, {"idx": 114, "text": "24 мая 1961.", "label": 0}, {"idx": 115, "text": "24.07.1970.", "label": 0}], "idx": 24}, {"question": "Кто нашёл лунную пыль на полках лаборатории Лоуренс-Беркли?", "answers": [{"idx": 116, "text": "Карен Нельсон.", "label": 0}, {"idx": 117, "text": "Малвин Кальвин.", "label": 0}, {"idx": 118, "text": "Глава лаборатории.", "label": 0}, {"idx": 119, "text": "Сотрудница архива.", "label": 0}], "idx": 25}, {"question": "Какой год был написан на пробирках?", "answers": [{"idx": 120, "text": "1970.", "label": 0}, {"idx": 121, "text": "1961.", "label": 0}, {"idx": 122, "text": "Тысяча девятьсот семидесятый.", "label": 0}, {"idx": 123, "text": "Тысяча девятьсот шестьдесят первый.", "label": 0}], "idx": 26}, {"question": "Кто обнаружил ёмкости с лунной пылью?", "answers": [{"idx": 124, "text": "Карен Нельсон.", "label": 0}, {"idx": 125, "text": "Сотрудница Брекчии.", "label": 0}, {"idx": 126, "text": "Сотрудница архива NASA.", "label": 0}, {"idx": 127, "text": "Сотрудница архива.", "label": 0}], "idx": 27}]}}
{"idx": 4, "passage": {"text": "(1) Усилия Лэнгдона оказываются напрасными: мешок растворён, заражение произошло. (2) Увидев в подземном зале Сиену, Лэнгдон гонится за ней. (3) Она может убежать, но остаётся — бежать ей некуда. (4) Сиена рассказывает Лэнгдону о письме Зобриста, которое она получила перед исчезновением учёного. (5) Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие. (6) Он любил человечество. (7) Не желая убивать миллионы людей, он придумал безопасную альтернативу чуме. (8) Не будет больниц, переполненных умирающими, не будет гниющих трупов на улицах, не будет горя от безвременной смерти близких. (9) Нет, просто будет появляться на свет намного меньше детей. (10) Сиена испугалась, что люди поймут принцип, по которому создавался вирус, и начнут производить бактериологоческое оружие. (11) Она решила уничтожить вирус, но опоздала. (12) День, отмеченный Зобристом, оказался не сроком, когда вирус выйдет на свободу, а датой, к которой всё человечество окажется заражённым. (13) Шеф понимает, что Сински не отпустит его безнаказанным. (14) Он организует очередную мистификацию и пытается сбежать, но ему это не удаётся — шефа арестовывают.", "questions": [{"question": "Что придумал исчезнувший учёный?", "answers": [{"idx": 128, "text": "Зобрист придумал убивать миллионы людей.", "label": 0}, {"idx": 129, "text": "Зобрист придумал, как уничтожить вирус.", "label": 0}, {"idx": 130, "text": "Зобрист придумал альтернативу чуме.", "label": 0}, {"idx": 131, "text": "Зобрист придумал вирус, вызывающий бесплодие.", "label": 0}, {"idx": 132, "text": "Зобрист придумал лекарство от чумы.", "label": 0}], "idx": 28}, {"question": "Как действует вирус Зобриста?", "answers": [{"idx": 133, "text": "Вирус убивает миллионы людей.", "label": 0}, {"idx": 134, "text": "Вирус препятствует рождению детей.", "label": 0}, {"idx": 135, "text": "Вирус вызывает бесплодие.", "label": 0}, {"idx": 136, "text": "Вирус препятствует дыханию.", "label": 0}, {"idx": 137, "text": "Вирус убивает всех, как чума.", "label": 1}], "idx": 29}, {"question": "О чём Зобрист написал Сиене в письме?", "answers": [{"idx": 138, "text": "О способе уничтожения вируса.", "label": 0}, {"idx": 139, "text": "О том, что он написал симфонию.", "label": 0}, {"idx": 140, "text": "О том, что он не Зобрист.", "label": 0}, {"idx": 141, "text": "О вирусе, вызывающем бесплодие.", "label": 0}, {"idx": 142, "text": "Об изобретённом им вирусе.", "label": 1}], "idx": 30}, {"question": "Что Сиена решила сделать с \"безопасной альтернативой чуме\", придуманной Зобристом?", "answers": [{"idx": 143, "text": "Уничтожить чуму.", "label": 0}, {"idx": 144, "text": "Она решила создать противоядие против вируса из молока и перьев.", "label": 0}, {"idx": 145, "text": "Она решила распространить вирус.", "label": 0}, {"idx": 146, "text": "Уничтожить вирус.", "label": 0}, {"idx": 147, "text": "Она решила уничтожить вирус.", "label": 0}], "idx": 31}, {"question": "О чем Сиена рассказывает Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 148, "text": "О коде Рубенса.", "label": 1}, {"idx": 149, "text": "О любви Зобриста.", "label": 0}, {"idx": 150, "text": "Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие.", "label": 1}, {"idx": 151, "text": "О колонии на Луне.", "label": 0}, {"idx": 152, "text": "Сиена рассказывает Лэнгдону о письме Зобриста, которое она получила перед исчезновением учёного.", "label": 0}], "idx": 32}, {"question": "Что решила Сиена?", "answers": [{"idx": 153, "text": "Она решила создать новый вирус, сильнее предыдущего.", "label": 0}, {"idx": 154, "text": "Она решила уничтожить вирус, но опоздала.", "label": 0}, {"idx": 155, "text": "Она решила запустить спутник-шпион.", "label": 0}, {"idx": 156, "text": "Сиена решила задачу Ферма.", "label": 0}, {"idx": 157, "text": "Сиена испугалась, что люди поймут принцип, по которому создавался вирус, и начнут производить бактериологическое оружие. Надо уничтожить вирус.", "label": 0}], "idx": 33}, {"question": "Почему Сиена опоздала с уничтожением вируса?", "answers": [{"idx": 158, "text": "Потому что шефа арестовывают.", "label": 0}, {"idx": 159, "text": "Вирус уже вышел на свободу и начал распространяться.", "label": 0}, {"idx": 160, "text": "У Сиены сломались часы.", "label": 1}, {"idx": 161, "text": "День, отмеченный Зобристом, оказался не сроком, когда вирус выйдет на свободу, а датой, к которой всё человечество окажется заражённым.", "label": 1}, {"idx": 162, "text": "Лэнгдон догнал Сиену и уговорил опоздать.", "label": 1}], "idx": 34}, {"question": "О чем было письмо, о котором рассказала Сиена Лэндгдону после погони?", "answers": [{"idx": 163, "text": "О тоске по родине.", "label": 1}, {"idx": 164, "text": "Зобрист написал ей об изобретённом им вирусе, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие.", "label": 1}, {"idx": 165, "text": "Письмо было о космических открытиях.", "label": 0}, {"idx": 166, "text": "Письмо было о вирусе.", "label": 0}, {"idx": 167, "text": "Письмо было про любовь к скульптуре.", "label": 0}], "idx": 35}, {"question": "О чём Сиена рассказывает Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 168, "text": "О вирусе, которым её заразил Зобрист.", "label": 0}, {"idx": 169, "text": "О вирусе, который изобрёл Зобрист.", "label": 1}, {"idx": 170, "text": "Будет много гниющих трупов на улицах.", "label": 0}, {"idx": 171, "text": "О том, что она изобрела вирус.", "label": 0}, {"idx": 172, "text": "О том, что Зобрист написал в письме про вирус.", "label": 0}], "idx": 36}, {"question": "Какое действие оказывает вирус, изобретённый Зобристом?", "answers": [{"idx": 173, "text": "Вызывает повышенное деторождение.", "label": 0}, {"idx": 174, "text": "Наполняет улицы трупами.", "label": 0}, {"idx": 175, "text": "Вторгается в генетический код и не даёт размножаться.", "label": 0}, {"idx": 176, "text": "Это альтернатива чумы: язвы, нарывы, мучительная смерть.", "label": 1}, {"idx": 177, "text": "Вызывает бесплодие.", "label": 0}], "idx": 37}, {"question": "О чём рассказала Сиена Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 178, "text": "Рассказала о спрятанном в парке сокровище.", "label": 0}, {"idx": 179, "text": "Рассказала об убийстве.", "label": 0}, {"idx": 180, "text": "Рассказала о письме, полученном ей от Зобриста.", "label": 0}, {"idx": 181, "text": "Рассказала о письме своей матери.", "label": 0}, {"idx": 182, "text": "Что Зобрист изобрёл вирус бесплодия.", "label": 1}], "idx": 38}, {"question": "Какой вирус создал Зобрист?", "answers": [{"idx": 183, "text": "Зобрист придумал вирус, который делает всех людей бесплодными.", "label": 0}, {"idx": 184, "text": "Изобрел вирус, убивающий всё живое с помощью кашля.", "label": 0}, {"idx": 185, "text": "Зобрист создал вирус, который вторгается в генетический код человека и вызывает бесплодие.", "label": 1}, {"idx": 186, "text": "Зобрист придумал вирус, который делает всех высоких людей бесплодными.", "label": 0}, {"idx": 187, "text": "Изобрел вирус, который заставляет смеяться.", "label": 0}], "idx": 39}, {"question": "О чём Сиена смогла рассказать Лэнгдону?", "answers": [{"idx": 188, "text": "О том, что шеф заразился.", "label": 0}, {"idx": 189, "text": "О том, что ей некуда бежать.", "label": 1}, {"idx": 190, "text": "О том, что Зобрист написал ей в письме о вирусе.", "label": 0}, {"idx": 191, "text": "О том, что учёный сбежал.", "label": 0}, {"idx": 192, "text": "О содержимом письма.", "label": 0}], "idx": 40}, {"question": "Какую альтернативу чуме придумал учёный?", "answers": [{"idx": 193, "text": "Вирус бесплодия.", "label": 1}, {"idx": 194, "text": "Вирус, вызывающий бесплодие.", "label": 1}, {"idx": 195, "text": "Вирус Эбола.", "label": 1}, {"idx": 196, "text": "Новый вид гриппа.", "label": 0}, {"idx": 197, "text": "Лекарственный препарат.", "label": 1}], "idx": 41}]}}
{"idx": 5, "passage": {"text": "\"(1) Нападающего сборной России по хоккею Даниса Зарипова лишили водительских прав на 18 месяцев. (2) Спортсмен наказан за отказ пройти тест на алкоголь. (3) Рано утром 31 июля сотрудники ДПС Казани остановили \"Мерседес\" Зарипова недалеко от дома игрока, так как машину \"мотало из стороны в сторону\", пишет издание \"Спорт-Экспресс\". (4) Как отмечает газета \"Комсомольская правда\", на Зарипова был составлен протокол, в котором говорится, что он отказался пройти тест на алкоголь. (5) Протокол был подписан в том числе двумя понятыми. (6) В августе мировой суд вынес решение о лишении Зарипова водительских прав на 18 месяцев. (7) Хоккеист на заседание не пришёл, но там присутствовал его представитель, заявивший, что Зарипов свою вину признает. (8) Обжаловать решение суда игрок не стал. (9) Судебное решение вступило в силу 6 сентября, но первые сообщения об этом появились только 5 октября. (10) 30-летний Зарипов выступает за казанский \"Ак Барс\". (11) В начале сезона-2011/12 у него возникли разногласия с главным тренером команды Владимиром Крикуновым. (12) Форвард был отправлен в запас, но вскоре вернулся в состав команды. (13) Руководство \"Ак Барса\" заявило, что не собирается расставаться с игроком.\"", "questions": [{"question": "Что случилось с Зариповым?", "answers": [{"idx": 198, "text": "Он лишился водительских прав на полтора года.", "label": 0}, {"idx": 199, "text": "Он лишился водительских прав на три года.", "label": 0}], "idx": 42}, {"question": "За что судили Зарипова?", "answers": [{"idx": 200, "text": "Он заставлял других учить правила дорожного движения и проходить тест на алкоголь.", "label": 0}, {"idx": 201, "text": "Он нарушал правила дорожного движения, был остановлен, но от теста на алкоголь отказался.", "label": 1}], "idx": 43}, {"question": "Какого хоккеиста лишили водительских прав на 18 месяцев?", "answers": [{"idx": 202, "text": "Лишили Даниса Зарипова.", "label": 0}, {"idx": 203, "text": "Владимира Крикунова.", "label": 0}, {"idx": 204, "text": "Руководство \"Ак Барса\".", "label": 0}, {"idx": 205, "text": "Даниса Зарипова.", "label": 0}], "idx": 44}, {"question": "В каком клубе играет Данис?", "answers": [{"idx": 206, "text": "клуб \"Ак Барс\".", "label": 0}, {"idx": 207, "text": "Ак Барс\".", "label": 0}, {"idx": 208, "text": "Мерседес\".", "label": 0}, {"idx": 209, "text": "Спорт-Экспресс\".", "label": 0}], "idx": 45}, {"question": "За что наказан Данис Зарипов?", "answers": [{"idx": 210, "text": "Ни за что.", "label": 0}, {"idx": 211, "text": "За отказ пройти тест.", "label": 0}, {"idx": 212, "text": "За согласие пройти тест.", "label": 0}, {"idx": 213, "text": "Не стал проходить тест.", "label": 1}], "idx": 46}, {"question": "Стал ли обжаловать решение суда Данис Зарипов?", "answers": [{"idx": 214, "text": "Стал.", "label": 1}, {"idx": 215, "text": "Да.", "label": 1}, {"idx": 216, "text": "Не стал.", "label": 1}, {"idx": 217, "text": "Нет.", "label": 0}], "idx": 47}, {"question": "Какой тест отказался пройти форвард \"АК Барса\"?", "answers": [{"idx": 218, "text": "Тест на содержание спиртного в крови.", "label": 0}, {"idx": 219, "text": "Тест по русскому языку.", "label": 0}, {"idx": 220, "text": "Тест на алкоголь.", "label": 0}, {"idx": 221, "text": "Тест на спортивный допинг.", "label": 0}, {"idx": 222, "text": "Тест на знание ПДД.", "label": 0}], "idx": 48}, {"question": "С кем у Зарипова возникли разногласия в начале сезона?", "answers": [{"idx": 223, "text": "С тренером.", "label": 1}, {"idx": 224, "text": "С главным тренером команды Владимиром Крикуновым.", "label": 0}, {"idx": 225, "text": "С представителем ЕС в Мировом суде.", "label": 1}, {"idx": 226, "text": "С тёщей.", "label": 1}, {"idx": 227, "text": "С сотрудниками ДПС.", "label": 1}], "idx": 49}, {"question": "Как хоккеист был наказан после фиксации нарушения сотрудниками ДПС?", "answers": [{"idx": 228, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов получил штраф.", "label": 1}, {"idx": 229, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов получил премию.", "label": 1}, {"idx": 230, "text": "Нападающий сборной России по хоккею Данис Зарипов лишился водительских прав на 18 месяцев.", "label": 1}, {"idx": 231, "text": "Даниса Зарипова отстранили от права вождения на полтора года.", "label": 0}, {"idx": 232, "text": "Данис Зарипов отправлен на домашний арест.", "label": 0}], "idx": 50}, {"question": "Как руководство \"Ак Барса\" относится к хоккеисту Зарипову?", "answers": [{"idx": 233, "text": " Руководство \"Ак Барса\" рассталось с Данисом Зариповым.", "label": 0}, {"idx": 234, "text": "Руководство \"Ак Барса\" не собирается расставаться с игроком.", "label": 0}, {"idx": 235, "text": "Руководство \"Ак Барса\" собирается расставаться с игроком.", "label": 0}, {"idx": 236, "text": "Главный тренер команды его очень любит.", "label": 0}, {"idx": 237, "text": "В начале сезона-2011, 2012 годов у него возникли разногласия с главным тренером команды и он отправлен в запас, но вскоре вернулся в состав команды.", "label": 0}], "idx": 51}, {"question": "Какое наказание назначили нападающему сборной России по хоккею Данису Зарипову?", "answers": [{"idx": 238, "text": "Посадили на 2 года.", "label": 0}, {"idx": 239, "text": "Отняли водительские права.", "label": 0}, {"idx": 240, "text": "Лишили водительских прав на 18 месяцев.", "label": 1}, {"idx": 241, "text": "Пожизненно лишили водительских прав.", "label": 0}, {"idx": 242, "text": "Заставили выплатить штраф.", "label": 0}], "idx": 52}, {"question": "По какой причине Зарипова лишили прав?", "answers": [{"idx": 243, "text": "Въехал в ларёк с цветами.", "label": 0}, {"idx": 244, "text": "Отказался пройти тест на алкоголь.", "label": 0}, {"idx": 245, "text": "Наказан за отказ пройти тест на алкоголь.", "label": 0}, {"idx": 246, "text": "Отказался пройти тест на интеллект.", "label": 0}, {"idx": 247, "text": "Сбил человека.", "label": 0}], "idx": 53}, {"question": "За что лишили прав Даниса Зарипова?", "answers": [{"idx": 248, "text": "Спортсмен наказан за грубость по отношению к сотруднику ДПС.", "label": 0}, {"idx": 249, "text": "Спортсмен превысил скорость.", "label": 0}, {"idx": 250, "text": "Спортсмен отказался пройти тест на алкоголь.", "label": 0}, {"idx": 251, "text": "Спортсмен неоднократно нарушал правила дорожного движения.", "label": 0}, {"idx": 252, "text": "Спортсмен не захотел пройти тест на алкоголь.", "label": 0}], "idx": 54}, {"question": "За какую команду играет игрок, у которого отняли права?", "answers": [{"idx": 253, "text": "Зарипов выступает за Динамо.", "label": 0}, {"idx": 254, "text": "Зарипов играет в команде \"Динамо\"\".", "label": 0}, {"idx": 255, "text": "Зарипов играет в команде \"Ак-Барс\"\".", "label": 0}, {"idx": 256, "text": "Зарипов выступает за казанский \"Ак Барс\".", "label": 0}, {"idx": 257, "text": "Зарипов выступает за \"Спартак\".", "label": 0}], "idx": 55}]}}
{"idx": 6, "passage": {"text": "(1) Повествователь примеряет своему герою истории, как платья. (2) Роман начинается с того, что Эндерлин попадает в автомобильную аварию и чуть не сбивает одиннадцать школьников. (3) Сидя за рулём, он, очевидно, задумался о приглашении прочесть несколько лекций в Гарварде, которое он получил незадолго до того. (4) У него пропадает желание выступать перед знакомыми и всеми окружающими в роли сорокалетнего доктора философии, и он решает изменить свой образ, выбирает для себя новую роль — роль слепого, и нарекает себя Гантенбайном. (5) Он приобретает все атрибуты слепого: очки, палочку, жёлтую нарукавную повязку и свидетельство слепого, которое даёт ему легальную возможность закрепиться в социуме в этом образе. (6) Отныне он видит в людях то, что они никогда не позволили бы ему увидеть, не считай они его слепым. (7) Перед ним открывается истинная суть всех тех, с кем он общается, кого он любит. (8) Его тёмные очки становятся неким элементом, расщепляющим правду и ложь. (9) Людям удобно общаться с тем, перед кем им не нужно надевать на себя маску, кто не видит лишнего. (10) Изображая из себя слепого, Гантенбайн пытается освободиться, в частности, от пошлой ревности, свойственной ему прежде. (11) Ведь слепой не видит, не видит многого: взглядов, улыбок, писем, тех, кто находится рядом с его любимой женщиной. (12) Меняется его внешность, но изменяется ли при этом его суть?", "questions": [{"question": "Кого позвали в Гарвард читать лекции?", "answers": [{"idx": 258, "text": "Одиннадцать школьников.", "label": 0}, {"idx": 259, "text": "Романа.", "label": 0}, {"idx": 260, "text": "Эндерлина.", "label": 0}, {"idx": 261, "text": "Главного героя.", "label": 0}], "idx": 56}, {"question": "От чего пытается освободиться Эндерлин?", "answers": [{"idx": 262, "text": "От очков и палочки.", "label": 0}, {"idx": 263, "text": "От слепоты.", "label": 0}, {"idx": 264, "text": "От пошлой ревности.", "label": 0}], "idx": 57}, {"question": "Какое новое имя выбрал Эндерлин?", "answers": [{"idx": 265, "text": "Слепой.", "label": 0}, {"idx": 266, "text": "Гантенбайн.", "label": 0}, {"idx": 267, "text": "Повествователь.", "label": 0}, {"idx": 268, "text": "Нарекает себя Гантенбайном.", "label": 0}], "idx": 58}, {"question": "После какого события профессор покупает очки, палочку и желтую повязку?", "answers": [{"idx": 269, "text": "После того, как сбивает одиннадцать школьников.", "label": 1}, {"idx": 270, "text": "После автомобильной аварии.", "label": 0}, {"idx": 271, "text": "После аварии.", "label": 0}, {"idx": 272, "text": "После нескольких лекций в Гарварде.", "label": 0}], "idx": 59}, {"question": "А чем задумался Эндерлин, когда попал в автомобильную аварию?", "answers": [{"idx": 273, "text": "О приглашении прочесть несколько лекций в Гарварде.", "label": 0}, {"idx": 274, "text": "О лекциях в Гарварде.", "label": 0}, {"idx": 275, "text": "О слепоте Гантенбайна.", "label": 0}, {"idx": 276, "text": "О философии.", "label": 0}], "idx": 60}, {"question": "Кем решил стать Эндерлин, чтобы читать лекции в Гарварде?", "answers": [{"idx": 277, "text": "Немым.", "label": 0}, {"idx": 278, "text": "Слепым.", "label": 0}, {"idx": 279, "text": "Слепым Гантенбайном.", "label": 0}, {"idx": 280, "text": "Глухим Гантенбайном.", "label": 0}], "idx": 61}]}}
{"idx": 7, "passage": {"text": "(1) Однажды, когда Кэсс, по обыкновению, поздно приходит домой, Ричард вызывает её на откровенный разговор, и прямодушная Кэсс выкладывает всё как есть: и про свои сомнения относительно их брака, и про отношения с Эриком. (2) Реакция мужа потрясает Кэсс: в его глазах столько муки, что у неё вдруг появляется надежда — а вдруг их любовь не умерла? (3) Теперь им обоим предстоит многое пересмотреть и передумать, чтобы спасти то, что осталось от прежней любви, а может, и возродить. (4) Ида также признается Вивальдо в измене, но признание даётся ей тяжелее, чем Кэсс. (5) У той есть оправдание — влечение к Эрику, она уважает его, их чувства по крайней мере искренние — Ида же по сути продала себя. (6) Сжав зубы, она с каменным лицом рассказывает Вивальдо, что означает быть чернокожей девчонкой в мире, где господствуют белые мужчины. (7) Когда Руфус покончил с собой, Ида решила, что не пойдёт его путём, а сумеет противостоять миру и получить от него все, что хочет, любым путём. (8) Когда появился Эллис, Ида поняла, что после романа с ним она, если поведёт себя умно, будет что-то значить и сама по себе. (9) Расставшись с Эллисом, она возвращалась к Вивальдо, ненавидя и презирая себя, и, подходя к дому, молилась, чтобы любимый отсутствовал. (10) Так все продолжалось до того вечера, когда один музыкант из оркестра, друг её покойного брата, назвал её чернокожей подстилкой для белых. (11) И тут она решила: всё! (12) Останется с ней Вивальдо или нет, к Эллису она все равно не вернётся.", "questions": [{"question": "Кем приходился Руфус Иде?", "answers": [{"idx": 281, "text": "Он её сын.", "label": 0}, {"idx": 282, "text": "Он её муж.", "label": 0}, {"idx": 283, "text": "Он её брат.", "label": 0}, {"idx": 284, "text": "Отцом.", "label": 0}, {"idx": 285, "text": "Братом.", "label": 0}], "idx": 62}, {"question": "Кем был Ричард для Кэсс?", "answers": [{"idx": 286, "text": "Мужем.", "label": 0}, {"idx": 287, "text": "Он её муж.", "label": 0}, {"idx": 288, "text": "Он её брат.", "label": 0}, {"idx": 289, "text": "Он её сын.", "label": 0}, {"idx": 290, "text": "Братом.", "label": 0}], "idx": 63}, {"question": "В чьих глазах мука?", "answers": [{"idx": 291, "text": "Руфус.", "label": 0}, {"idx": 292, "text": "Эллис.", "label": 0}, {"idx": 293, "text": "Кэсс.", "label": 0}, {"idx": 294, "text": "Ричард.", "label": 0}, {"idx": 295, "text": "Эрик.", "label": 0}], "idx": 64}, {"question": "Что решает Ида после слов музыканта из оркестра?", "answers": [{"idx": 296, "text": "Вернется к Эллису.", "label": 0}, {"idx": 297, "text": "Она останется с Эллисом.", "label": 0}, {"idx": 298, "text": "К Эллису она уже не пойдёт.", "label": 0}, {"idx": 299, "text": "Она останется одна.", "label": 0}, {"idx": 300, "text": "К Эллису она всё равно не вернётся.", "label": 0}], "idx": 65}, {"question": "Относительно чего были сомнения у Кэсс?", "answers": [{"idx": 301, "text": "По поводу отношений с мужем и с Эриком.", "label": 0}, {"idx": 302, "text": "Насчёт брака и отношений с Эриком.", "label": 0}, {"idx": 303, "text": "Насчёт некоторых друзей.", "label": 0}, {"idx": 304, "text": "Насчёт работы.", "label": 0}, {"idx": 305, "text": "Насчёт потусторонней жизни.", "label": 0}], "idx": 66}, {"question": "Что видела Кэсс в глазах мужа?", "answers": [{"idx": 306, "text": "Мучение.", "label": 0}, {"idx": 307, "text": "Счастье.", "label": 0}, {"idx": 308, "text": "Радость.", "label": 0}, {"idx": 309, "text": "Муку.", "label": 0}, {"idx": 310, "text": "Злость.", "label": 0}], "idx": 67}, {"question": "С кем Кэсс была в браке?", "answers": [{"idx": 311, "text": "Её мужем был Ричард.", "label": 0}, {"idx": 312, "text": "Она не была замужем.", "label": 0}, {"idx": 313, "text": "С Ричардом.", "label": 0}, {"idx": 314, "text": "С Эриком.", "label": 0}, {"idx": 315, "text": "Её мужем был Эрик.", "label": 0}], "idx": 68}, {"question": "К кому возвращается Ида после расставания с Эллисом?", "answers": [{"idx": 316, "text": "К Эрику.", "label": 0}, {"idx": 317, "text": "К музыканту из оркестра.", "label": 0}, {"idx": 318, "text": "Возвращается к Вивальдо.", "label": 0}, {"idx": 319, "text": "К Руфусу.", "label": 0}, {"idx": 320, "text": "К Вивальдо.", "label": 0}], "idx": 69}]}}
{"idx": 8, "passage": {"text": "(1) Около пятидесяти православных верующих провели 6 февраля в Липецке крестный ход против мюзикла «Иисус Христос — суперзвезда». (2) Об этом сообщается на сайте ТРК «Липецкое время». (3) Они выступили против того, чтобы рок-оперу ставили на сцене местного театра драмы, называя мюзикл «богоборческим». (4) Рок-опера будет поставлена 18 февраля санкт-петербургским театром «Рок-опера». (5) Протестующие намерены выйти на митинг повторно 10 и 15 февраля, о чем сообщили горожанам в листовках. (6) В октябре минувшего года гастроли театра с тем же спектаклем пытались сорвать православные активисты в Ростове-на-Дону. (7) Недовольные верующие подали заявление в прокуратуру, сообщив там, что мюзикл оскорбляет их чувства. (8) При этом в Ростовской епархии выступили против запрета рок-оперы. (9) Представители церкви назвали требования активистов «дрейфом к сектантству». (10) В результате 18 октября мюзикл всё-таки состоялся на сцене ростовского театра. (11) Рок-опера «Иисус Христос — суперзвезда» была написана в 1970 году Эндрю Ллойдом Уэббером. (12) Спустя год мюзикл был поставлен на сцене, причем заглавную партию исполнил вокалист Deep Purple Иан Гиллан. (13) В 1973 году рок-опера была экранизирована режиссером Норманом Джуисоном. (14) Театр «Рок-опера» впервые поставил мюзикл на русском языке в 1990 году в Санкт-Петербурге. (15) Стоит отметить, что в 70-80-е годы опера была запрещена в СССР как содержащая религиозную пропаганду.", "questions": [{"question": "Против чего были протесты?", "answers": [{"idx": 321, "text": "Против мюзикла.", "label": 1}, {"idx": 322, "text": "Против епархии.", "label": 1}, {"idx": 323, "text": "Против оскорбления чувств верующих.", "label": 1}, {"idx": 324, "text": "Против христианства.", "label": 1}], "idx": 70}, {"question": "Какую позицию заняла епархия?", "answers": [{"idx": 325, "text": "Поддержала мюзикл.", "label": 1}, {"idx": 326, "text": "Выступила против мюзикла.", "label": 1}, {"idx": 327, "text": "Поддержала протестующих.", "label": 1}, {"idx": 328, "text": "Выступила против запрета.", "label": 1}], "idx": 71}, {"question": "Какой мюзикл был поставлен 18 октября на сцене ростовского театра?", "answers": [{"idx": 329, "text": "Мюзикл \"Иисус Христос — суперзвезда\".", "label": 1}, {"idx": 330, "text": "Кошки\".", "label": 1}, {"idx": 331, "text": "Мюзикл \"Мышки\".", "label": 1}, {"idx": 332, "text": "«Иисус Христос — суперзвезда».", "label": 1}, {"idx": 333, "text": "Мюзикл \"Звуки музыки\".", "label": 1}], "idx": 72}, {"question": "Как православные верующие назвали мюзикл «Иисус Христос — суперзвезда»?", "answers": [{"idx": 334, "text": "Его обвинили в богоборчестве.", "label": 1}, {"idx": 335, "text": "Скабрезным.", "label": 1}, {"idx": 336, "text": "Его назвали пародией на мюзикл \"Кошки\".", "label": 1}, {"idx": 337, "text": "Богоборческим.", "label": 1}, {"idx": 338, "text": "Его обвинили в атональности.", "label": 1}], "idx": 73}, {"question": "Какого числа прошёл крестный ход в Липецке против «богоборческого» мюзикла, поставленного санкт-петербургским театром?", "answers": [{"idx": 339, "text": "Митинг не состоялся.", "label": 1}, {"idx": 340, "text": "6 февраля.", "label": 1}, {"idx": 341, "text": "Шестого числа.", "label": 1}, {"idx": 342, "text": "18 февраля.", "label": 1}, {"idx": 343, "text": "Ход проходил не в Липецке.", "label": 1}], "idx": 74}, {"question": "В каком году впервые на русском языке был поставлен мюзикл «Иисус Христос - суперзвезда», написанный Эндрю Ллойдом Уэббером?", "answers": [{"idx": 344, "text": "Тысяча девятьсот сотый год.", "label": 1}, {"idx": 345, "text": "Мюзикл не поставлен на русском языке.", "label": 0}, {"idx": 346, "text": "Тысяча девятьсот девяностый год.", "label": 1}, {"idx": 347, "text": "1973.", "label": 1}, {"idx": 348, "text": "1990.", "label": 1}], "idx": 75}, {"question": "В каком году рок-опера про Христа впервые была поставлена на русском языке?", "answers": [{"idx": 349, "text": "1970.", "label": 1}, {"idx": 350, "text": "В тысяча девятьсот девяностом.", "label": 1}, {"idx": 351, "text": "В тысяча девятьсот семидесятом.", "label": 1}, {"idx": 352, "text": "1990.", "label": 1}, {"idx": 353, "text": "1973.", "label": 1}], "idx": 76}, {"question": "Кто исполнял заглавную партию во время премьеры мюзикла?", "answers": [{"idx": 354, "text": "Норман Джуисон.", "label": 1}, {"idx": 355, "text": "Иан Гиллан.", "label": 1}, {"idx": 356, "text": "Вокалист Deep Purple.", "label": 1}, {"idx": 357, "text": "Эндрю Ллойд Уеббер.", "label": 1}, {"idx": 358, "text": "Вокалист театра «Рок-опера».", "label": 1}], "idx": 77}, {"question": "Какого числа будет поставлена рок-опера в Липецке?", "answers": [{"idx": 359, "text": "18 февраля.", "label": 1}, {"idx": 360, "text": "Рок-опера будет поставлена 18 февраля.", "label": 1}, {"idx": 361, "text": "10 декабря.", "label": 1}, {"idx": 362, "text": "Рок-опера будет поставлена 1 ноября.", "label": 1}, {"idx": 363, "text": "1 ноября.", "label": 1}], "idx": 78}, {"question": "В каком году мюзикл Уэббера экранизировали?", "answers": [{"idx": 364, "text": "В 1973 г.", "label": 1}, {"idx": 365, "text": "В 1970 году рок-оперу экранизировали.", "label": 1}, {"idx": 366, "text": "В 1973 году рок-оперу экранизировали.", "label": 1}, {"idx": 367, "text": "В 1970 г.", "label": 1}, {"idx": 368, "text": "В 1975 г.", "label": 1}], "idx": 79}, {"question": "В каком городе проводился крестный ход против мюзикла «Иисус Христос — суперзвезда»?", "answers": [{"idx": 369, "text": "Львов.", "label": 1}, {"idx": 370, "text": "В Липецке.", "label": 1}, {"idx": 371, "text": "Киев.", "label": 1}, {"idx": 372, "text": "Липецк.", "label": 1}, {"idx": 373, "text": "В Риге.", "label": 1}], "idx": 80}, {"question": "В каком году был написан мюзикл, рассердивший православных верующих в Липецке?", "answers": [{"idx": 374, "text": "В 1970 году.", "label": 1}, {"idx": 375, "text": "Уэббер написал его в 1970 году.", "label": 1}, {"idx": 376, "text": "Уэббер написал его в 1973 году.", "label": 1}, {"idx": 377, "text": "В 1990 году.", "label": 1}, {"idx": 378, "text": "В 1980 году.", "label": 1}], "idx": 81}]}}
{"idx": 9, "passage": {"text": "(1) Владелец похоронной компании из Ирландии Дэвид Макгоуэн (David McGowan) купил списанный самолёт Boeing 767, ранее эксплуатировавшийся «Трансаэро», чтобы сделать из него отель. (2) Об этом сообщает Irish Independent. (3) Мужчина потратил на приобретение лайнера 20 тысяч евро. (4) В будущем он планирует поместить самолёт на своём участке в деревне Эннискрон (графство Слайго) и сделать из него гостиницу. (5) «У меня есть участок площадью 15 акров в болотистой местности, и я долго думал, что с ним сделать. (6) Я изучал различные необычные объекты размещения. (7) И мне пришла в голову мысль, что я могу сделать отель из самолёта», — рассказал Макгоуэн. (8) В поисках подходящего лайнера мужчина связался с тремя расположенными неподалеку аэропортами. (9) В Дублине и Корке предприниматель ничего не нашел, а вот авиагавань Шаннона (графство Клэр) согласилась продать ему нужный самолёт. (10) Отмечается, что теперь перед предпринимателем стоит непростая задача — доставить лайнер из Шаннона в Эннискрон. (11) Вес самолёта составляет 70 тонн, а длина — 55 метров. (12) Изначально Макгоуэн хотел перевезти его по дорогам общего пользования, однако выяснилось, что на пути следования самолету помешают 126 высоковольтных проводов, 26 светофоров и прочие объекты инфраструктуры. (13) Сейчас бизнесмен планирует доставить Boeing 767 в Слайго по морю. (14) Для этого ему нужно дождаться сезонного повышения уровня воды, которое произойдет с 21 по 26 марта.", "questions": [{"question": "Сколько потратил владелец похоронной компании Дэвид Макгоуэн на лайнер?", "answers": [{"idx": 379, "text": "20 тысяч евро.", "label": 0}, {"idx": 380, "text": "Потратил на приобретение лайнера 20 тысяч евро.", "label": 0}, {"idx": 381, "text": "Не приобретал лайнер.", "label": 0}, {"idx": 382, "text": "Не потратил евро.", "label": 0}], "idx": 82}, {"question": "Какая непростая задача стоит перед Макгоуэном?", "answers": [{"idx": 383, "text": "Доставить лайнер из Шаннона в Эннискрон.", "label": 0}, {"idx": 384, "text": "Перевезти лайнер в Эннискрон.", "label": 0}, {"idx": 385, "text": "Перевезти лайнер из Эннискрона в Шаннон.", "label": 0}, {"idx": 386, "text": "Не перевозить лайнер.", "label": 0}], "idx": 83}, {"question": "С какой целью Дэвид Макгоуэн купил самолет?", "answers": [{"idx": 387, "text": "Дэвид Макгоуэн хочет сделать из него памятник.", "label": 0}, {"idx": 388, "text": "Дэвид Макгоуэн не покупал самолет.", "label": 0}, {"idx": 389, "text": "Он купил самолет с целью сделать из него отель.", "label": 0}, {"idx": 390, "text": "Покупка была нужна для строительства отеля.", "label": 0}], "idx": 84}, {"question": "Где Дэвид Макгоуэн планирует разместить Boeing 767?", "answers": [{"idx": 391, "text": "Он будет размещен в деревне Эннискрон (графство Слайго).", "label": 0}, {"idx": 392, "text": "Самолет будет стоять у моря.", "label": 0}, {"idx": 393, "text": "Boeing 767 будет стоять в центре города Слайго.", "label": 0}, {"idx": 394, "text": "Дэвид Макгоуэн планирует разместить его на своём участке площадью 15 акров в Слайго.", "label": 0}], "idx": 85}, {"question": "Сколько весил самолет, приобретенный Дэвидом Макгоуэном за 20 тысяч евро?", "answers": [{"idx": 395, "text": "Масса самолета 70 тонн.", "label": 0}, {"idx": 396, "text": "Самолет весил 55 тонн.", "label": 0}, {"idx": 397, "text": "Вес 90 тонн.", "label": 0}, {"idx": 398, "text": "Вес самолета 70 тонн.", "label": 0}], "idx": 86}, {"question": "Чего нужно дождаться Дэвиду Макгоуэну, чтобы перевезти 70-тонный Boeing 767 на свой участок?", "answers": [{"idx": 399, "text": "Ему надо подождать осени.", "label": 0}, {"idx": 400, "text": "Ему нужно дождаться сезонного повышения уровня воды.", "label": 0}, {"idx": 401, "text": "Дождаться развода мостов.", "label": 0}, {"idx": 402, "text": "Повышения уровня моря в марте.", "label": 0}], "idx": 87}, {"question": "Что придумал Дэвид Макгоуэн из Ирландии?", "answers": [{"idx": 403, "text": "Сделать из самолета кинотеатр.", "label": 0}, {"idx": 404, "text": "Сделать из самолета Boeing 767 отель.", "label": 0}, {"idx": 405, "text": "Разобрать на запчасти.", "label": 0}, {"idx": 406, "text": "Планирует поместить самолёт на своём участке в деревне Эннискрон (графство Слайго) и сделать из него гостиницу.", "label": 0}], "idx": 88}, {"question": "Каким образом он планирует доставить самолет на свой участок?", "answers": [{"idx": 407, "text": "По железной дороге.", "label": 0}, {"idx": 408, "text": "Хотел перевезти его по дорогам общего пользования.", "label": 0}, {"idx": 409, "text": "Планирует доставить Boeing 767 в Слайго по морю.", "label": 0}, {"idx": 410, "text": "Прилететь на нем.", "label": 0}], "idx": 89}]}}
{"idx": 10, "passage": {"text": "\"(1) Группировка наемных убийц в составе трёх исполнителей и двух посредников обезврежена сотрудниками правоохранительных органов Подмосковья. (2) Задержания проводились в столице и области, сообщает РИА Новости со ссылкой на информированный источник. (3) Следователи выяснили, что группировка готовила убийства восьми подмосковных бизнесменов. (4) Каждое преступление оценивалось в сумму, не превышающую миллион рублей. (5) В ходе обысков было изъято оружие и поддельные документы. (6) Задержанные уже дали признательные показания. (7) Их имена не разглашаются, так как они попали под программу защиты свидетелей. (8) На участников группировки следователи вышли после убийства авторитетного предпринимателя Максима Белышева по кличке \"Белый\". (9) Его застрелили 25 декабря 2009 года во дворе собственного дома в Балашихинском районе. (10) По оперативным данным, покойный был так называемым \"смотрящим\" по подмосковному городу Железнодорожному и занимался рэкетом при помощи местных чиновников. (11) В то же время следователи, проводившие задержание группировки наемных убийц полагают, что они были связаны с администрацией Железнодорожного. (12) Заказчиком убийства Белышева считают некоего Владимира Калашникова. (13) Он объявлен в федеральный розыск. (14) В милиции полагают, что преступление было совершено на почве раздела сфер влияния.\"", "questions": [{"question": "Какая преступная группа была обезврежена сотрудниками правоохранительных органов Подмосковья?", "answers": [{"idx": 411, "text": "Неизвестные в составе трёх исполнителей и двух посредников, которые возможно имели связи с администрацией Железнодорожного.", "label": 0}, {"idx": 412, "text": "Преступная группа, состоящая из десяти человек и промышлявшая мошенничеством в г. Москве.", "label": 0}], "idx": 90}, {"question": "Кем являлся авторитетный предприниматель Максим Белышев по кличке \"Белый\"?", "answers": [{"idx": 413, "text": "Местный бандит, так называемый \"смотрящий\" по подмосковному городу Железнодорожному.", "label": 0}, {"idx": 414, "text": "Мелкий чиновник в Подмосковье.", "label": 0}], "idx": 91}, {"question": "Почему неизвестны имена наемников, причастных к убийству Максима \"Белого\"?", "answers": [{"idx": 415, "text": "Их не удалось задержать.", "label": 0}, {"idx": 416, "text": "Задержанные дали признательные показания и попали под программу защиты свидетелей.", "label": 0}, {"idx": 417, "text": "Их личности не установлены.", "label": 0}, {"idx": 418, "text": "Они попали под программу защиты свидетелей, их имена не разглашаются.", "label": 0}], "idx": 92}, {"question": "Какова возможная причина заказанного убийства Белого?", "answers": [{"idx": 419, "text": "Месть Белышеву за отнятый бизнес.", "label": 0}, {"idx": 420, "text": "На почве раздела сфер влияния между Калашниковым и Белышевым.", "label": 0}, {"idx": 421, "text": "Чтобы устранить Калашникова.", "label": 0}, {"idx": 422, "text": "Из-за раздела сфер влияния в Железнодорожном.", "label": 0}], "idx": 93}, {"question": "Какое преступление, совершенное в 2009 году, позволило следователям вычислить и обезвредить участников группировки?", "answers": [{"idx": 423, "text": "Террористический акт в центре города.", "label": 0}, {"idx": 424, "text": "убийство авторитетного предпринимателя Максима Белышева по кличке \"Белый\".", "label": 0}, {"idx": 425, "text": "Кража драгоценностей на сумму свыше миллиона долларов.", "label": 0}, {"idx": 426, "text": "Мошенничество в особо крупных размерах.", "label": 0}, {"idx": 427, "text": "Физическое устранение Максима Белышева.", "label": 0}], "idx": 94}, {"question": "Почему Владимир Калашников объявлен в федеральный розыск?", "answers": [{"idx": 428, "text": "Он сбил человека и скрылся с места преступления.", "label": 0}, {"idx": 429, "text": "Так как он сбежал и его считают заказчиком убийства Белышева.", "label": 0}, {"idx": 430, "text": "Он заказал убийство конкурента при разделе сфер влияния и скрылся.", "label": 0}, {"idx": 431, "text": "Он заказал убийство жены конкурента при разделе сфер влияния и скрылся.", "label": 0}, {"idx": 432, "text": "Он возглавлял банду.", "label": 0}], "idx": 95}, {"question": "Что сотрудники правоохранительных органов выяснили о планах группировки?", "answers": [{"idx": 433, "text": "Группировка планировала самороспуск.", "label": 0}, {"idx": 434, "text": "Группировка готовила убийства восьми подмосковных бизнесменов.", "label": 0}, {"idx": 435, "text": "Группировка планировала ликвидировать 8 подмосковных предпринимателей.", "label": 0}, {"idx": 436, "text": "Группировка готовила грабеж восьми подмосковных бизнесменов.", "label": 0}, {"idx": 437, "text": "Группировка хотела посадить восемь подмосковных предпринимателей.", "label": 0}], "idx": 96}, {"question": "Почему не разглашаются имена задержанных?", "answers": [{"idx": 438, "text": "Они попросили этого не делать.", "label": 0}, {"idx": 439, "text": "Они попали под программу защиты свидетелей.", "label": 0}, {"idx": 440, "text": "Задержанные попросили не называть их имена.", "label": 0}, {"idx": 441, "text": "Задержанные попали под программу защиты свидетелей.", "label": 0}, {"idx": 442, "text": "Это секретная информация, назвавшего имена расстреляют.", "label": 0}], "idx": 97}, {"question": "Где задержаны наёмные убийцы?", "answers": [{"idx": 443, "text": "Задержания не проводились.", "label": 0}, {"idx": 444, "text": "Они проводились в Москве и Московской области.", "label": 0}, {"idx": 445, "text": "Задержания проводились в столице и области.", "label": 0}, {"idx": 446, "text": "Задержания проводились на Камчатке.", "label": 0}, {"idx": 447, "text": "Задержания проводились в Ставрополье.", "label": 0}], "idx": 98}, {"question": "Кем являлся Белышев?", "answers": [{"idx": 448, "text": "По оперативным данным, покойный был так называемым \"смотрящим\"\".", "label": 0}, {"idx": 449, "text": "По оперативным данным, покойный был на пенсии.", "label": 0}, {"idx": 450, "text": "Он являлся \"смотрящим\"\".", "label": 0}, {"idx": 451, "text": "По оперативным данным, покойный был таксистом.", "label": 0}, {"idx": 452, "text": "Он являлся \"Железнодорожником\"\".", "label": 0}], "idx": 99}, {"question": "Когда застрелили Максима Белышева?", "answers": [{"idx": 453, "text": "25 декабря 2009 года.", "label": 0}, {"idx": 454, "text": "В 2009 году.", "label": 0}, {"idx": 455, "text": "В 2008 году.", "label": 0}, {"idx": 456, "text": "В 2010 году.", "label": 0}, {"idx": 457, "text": "В 20017 году.", "label": 0}], "idx": 100}]}}
{"idx": 11, "passage": {"text": "(1) Задумала старая росомаха со своим стариком новые места для жилья искать. (2) Слух прошёл, что за рекой и зверей много, и пищи больше. (3) Вот и решили они свой чум и всё своё добро через реку переправить и там поселиться. (4) Пошёл муж росомахи в лес берёсту драть, чтобы лодку сшить. (5) А старуха своё добро в сумы сложила и села на берегу его поджидать. (6) Смотрит она - плывёт по реке лодочка, а в ней лисица. (7) Приплыла лисица к росомахе, узнала, в чём дело, и предложила переправить сумы с добром в своей лодочке. (8) Обрадовалась росомаха, схватила сумы и потащила в лодку. (9) До краёв поклажи набралось. (10) Хочет росомаха и сама на сумы сесть. (11) - Погоди, - говорит лисица, - утонуть можно. (12) Сначала я вещи перевезу, а потом и тебя. (13) Оттолкнулась лисица веслом от берега и поплыла по течению.", "questions": [{"question": "Зачем росомаха решила искать новое жилье?", "answers": [{"idx": 458, "text": "Чтоб отдохнуть.", "label": 0}, {"idx": 459, "text": "Чтоб найти других зверей.", "label": 0}, {"idx": 460, "text": "Чтоб найти больше еды.", "label": 0}], "idx": 101}, {"question": "Зачем росомахам нужна лодка?", "answers": [{"idx": 461, "text": "Чтоб переплыть через реку.", "label": 0}, {"idx": 462, "text": "Чтоб ловить рыбу.", "label": 0}], "idx": 102}, {"question": "Что искала росомаха со свои стариком?", "answers": [{"idx": 463, "text": "Жилье.", "label": 0}, {"idx": 464, "text": "Еду.", "label": 0}], "idx": 103}, {"question": "Кто был в лодке?", "answers": [{"idx": 465, "text": "Зайцы.", "label": 0}, {"idx": 466, "text": "Лисица.", "label": 0}], "idx": 104}, {"question": "Что задумала старая росомаха со своим стариком?", "answers": [{"idx": 467, "text": "Решили свой чум и всё своё добро через реку переправить и там поселиться.", "label": 1}, {"idx": 468, "text": "Решили на лодке поплавать.", "label": 0}, {"idx": 469, "text": "Задумала старая росомаха со своим стариком новые места для жилья искать.", "label": 0}, {"idx": 470, "text": "Задумали на рыбку поохотиться.", "label": 0}], "idx": 105}, {"question": "Почему муж росомахи не говорил с лисицей?", "answers": [{"idx": 471, "text": "Лисица прибежала к нему в гости и предложила погулять по лесу и собрать берёсту.", "label": 0}, {"idx": 472, "text": "Он в лесу берёсту драл, лисицу встретила одна росомаха.", "label": 0}, {"idx": 473, "text": "Он был в лесу, и лисица предложила переправить сумы с добром в своей лодочке одной росомахе.", "label": 0}, {"idx": 474, "text": "Лисица пришла к нему на чай, но его не застала.", "label": 0}], "idx": 106}, {"question": "Кто пообещал перевезти сперва вещи, потом росомаху?", "answers": [{"idx": 475, "text": "Чум.", "label": 0}, {"idx": 476, "text": "Волк.", "label": 0}, {"idx": 477, "text": "Лисица.", "label": 0}, {"idx": 478, "text": "Лиса.", "label": 0}], "idx": 107}, {"question": "Что предложила росомахе хозяйка лодки?", "answers": [{"idx": 479, "text": "Поговорить.", "label": 0}, {"idx": 480, "text": "Перекусить.", "label": 0}, {"idx": 481, "text": "Перевезти сумы.", "label": 0}, {"idx": 482, "text": "Перевезти вещи.", "label": 0}], "idx": 108}]}}
{"idx": 12, "passage": {"text": "(1) Дома Татарский заправил планшетку бумагой, возложил на неё руки и вызвал дух Че Гевары. (2) У духа он хотел узнать что-нибудь новое про рекламу. (3) Планшетка писала всю ночь и выдала текст под заголовком «Идентиализм как высшая стадия дуализма». (4) В тексте было сказано, что наступил тёмный век, окружение человека уже не делится на субъекты и объекты, как это было раньше. (5) Появился объект иной природы — включённый телевизор. (6) Во время просмотра передач «возникает виртуальный субъект этого психического процесса, который на время телепередачи существует вместо человека, входя в его сознание, как рука в резиновую перчатку». (7) Че Гевара сравнивал это с одержимостью духом, с той разницей, что духа не существует. (8) «Объекту номер два, то есть включённому телевизору, соответствует субъект номер два, то есть виртуальный зритель», причём субъект номер два абсолютно нереален. (9) При заппинге (быстром переключении с канала на канал) «телевизор превращается в пульт дистанционного управления телезрителем», и является «главным способом воздействия рекламно-информационного поля на сознание». (10) Таким образом, субъект второго рода (Homo Zapiens, или ХЗ) сам становиться телепередачей.", "questions": [{"question": "Существует ли виртуальный субъект просмотра передач?", "answers": [{"idx": 483, "text": "Нет.", "label": 0}, {"idx": 484, "text": "Конечно да, существует.", "label": 0}], "idx": 109}, {"question": "Кто хотел узнать от духа что-нибудь новое про рекламу?", "answers": [{"idx": 485, "text": "Татарский.", "label": 0}, {"idx": 486, "text": "Че Гевара.", "label": 0}], "idx": 110}, {"question": "О чём был текст под заголовком «Идентиализм как высшая стадия дуализма»?", "answers": [{"idx": 487, "text": "О новостях кино.", "label": 1}, {"idx": 488, "text": "О том, как телевизор влияет на человека.", "label": 1}, {"idx": 489, "text": "О магии телефона.", "label": 0}, {"idx": 490, "text": "О том, что время субъектов и объектов закончилось - и появился новый объект иной природы: работающий телевизор.", "label": 1}, {"idx": 491, "text": "О свадьбе Земфиры.", "label": 0}], "idx": 111}, {"question": "Что хотел узнать Татарский у духа?", "answers": [{"idx": 492, "text": "Хотел настроить себя на радио Малибу.", "label": 0}, {"idx": 493, "text": "Хотел создать собственного джина.", "label": 0}, {"idx": 494, "text": "Хотел узнать что-нибудь новое про рекламу.", "label": 0}, {"idx": 495, "text": "Хотел поколдовать.", "label": 0}, {"idx": 496, "text": "Хотел обновить свои знания о рекламе.", "label": 0}], "idx": 112}, {"question": "У кого Татарский хотел узнать про рекламу?", "answers": [{"idx": 497, "text": "У телевизора.", "label": 0}, {"idx": 498, "text": "У бумаги.", "label": 0}, {"idx": 499, "text": "У духа Че Гевары.", "label": 0}, {"idx": 500, "text": "Че Гевара.", "label": 0}, {"idx": 501, "text": "Homo Zapiens.", "label": 0}], "idx": 113}, {"question": "Что являлось объектом иной природы?", "answers": [{"idx": 502, "text": "Планшетка.", "label": 0}, {"idx": 503, "text": "Цветной телевизор.", "label": 0}, {"idx": 504, "text": "Включённый телевизор.", "label": 0}, {"idx": 505, "text": "Работающий телевизор.", "label": 0}, {"idx": 506, "text": "Выключенный телевизор.", "label": 0}], "idx": 114}, {"question": "Кто рассказал Татарскому про заппинг?", "answers": [{"idx": 507, "text": "Заппинг - это быстрое переключение с канала на канал.", "label": 0}, {"idx": 508, "text": "Включение телевизора.", "label": 0}, {"idx": 509, "text": "Телевизор.", "label": 0}, {"idx": 510, "text": "Вызванный Татарским дух Че Гевары.", "label": 0}, {"idx": 511, "text": "Че Гевара.", "label": 0}], "idx": 115}, {"question": "Чей призрак мог рассказать о рекламе?", "answers": [{"idx": 512, "text": "Дух Че Гевары.", "label": 0}, {"idx": 513, "text": "Че Гевары.", "label": 0}, {"idx": 514, "text": "Ленина.", "label": 0}, {"idx": 515, "text": "Султана.", "label": 0}, {"idx": 516, "text": "Дух Че Бурашки.", "label": 0}], "idx": 116}, {"question": "Какое действие превращает субъекта второго рода в передачу?", "answers": [{"idx": 517, "text": "Быстрое переключение с канала на канал.", "label": 0}, {"idx": 518, "text": "Вызывание духов.", "label": 0}, {"idx": 519, "text": "Заппинг.", "label": 0}, {"idx": 520, "text": "Заправка планшетки бумагой.", "label": 0}, {"idx": 521, "text": "Планшетка.", "label": 0}], "idx": 117}, {"question": "Что Че Гевара сравнивал в одержимостью духом?", "answers": [{"idx": 522, "text": "Просмотр телевизора.", "label": 0}, {"idx": 523, "text": "Заппинг (быстрое переключение с канала на канал).", "label": 0}, {"idx": 524, "text": "Наступление тёмного века.", "label": 0}, {"idx": 525, "text": "Разделение мира на субъекты и объекты.", "label": 0}, {"idx": 526, "text": "Просмотр телепрограмм.", "label": 0}], "idx": 118}]}}
{"idx": 13, "passage": {"text": "\"(1) Во вторник, 1 февраля, в Нью-Йорке состоялся традиционный забег на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг. (2) Как сообщает Associated Press, в соревнованиях приняли участие несколько сотен человек, которым предстояло преодолеть 1576 ступенек, чтобы добраться до 86-го этажа здания. (3) В мужском зачете победу одержал немец Томас Дольд из Штутгарта. (4) Он показал результат 10 минут и 10 секунд. (5) Примечательно, что житель Германии победил в вертикальном забеге на 86-й этаж Эмпайр-стейт-билдинг уже в шестой раз подряд, что стало рекордом турнира. (6) В женской части соревнования победила австралийка, студентка медицинского университета, Элис Макнамара. (7) Она преодолела 86 лестничных пролетов за 13 минут и 3 секунды. (8) Для Макнамары участие в забеге на верхний этаж нью-йоркского небоскреба стало дебютным. (9) \"Это было просто потрясающе. (10) Надеюсь, что смогу приехать и поучаствовать в забеге и в будущем году\", - отметила австралийка. (11) Победительница женского забега 2010 года, представительница Новой Зеландии Мелисса Мун не участвовала в соревновании в 2011 году. (12) Самой возрастной участницей забега стала 77-летняя Жинетт Бедар из Квинса. (13) Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега. (14) \"Я решила бежать, потому что знала, что смогу это сделать. (15) Жизнь слишком коротка, чтобы тратить ее почем зря\", - отметила пожилая бегунья.\"", "questions": [{"question": "Кто принимал участие традиционный забег на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 527, "text": "Пожилые.", "label": 0}, {"idx": 528, "text": "Мужчины.", "label": 0}, {"idx": 529, "text": "Несколько сотен человек.", "label": 0}, {"idx": 530, "text": "В забеге принимали участие мужчины и женщины разных возрастов.", "label": 0}, {"idx": 531, "text": "Жещины.", "label": 0}, {"idx": 532, "text": "Молодые.", "label": 0}], "idx": 119}, {"question": "Что сделал немец Томас Дольд из Штутгарта?", "answers": [{"idx": 533, "text": "Проиграл.", "label": 0}, {"idx": 534, "text": "Рекорд турнира.", "label": 0}, {"idx": 535, "text": "Не участвовал в забеге.", "label": 0}, {"idx": 536, "text": "Он показал результат 10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 537, "text": "Победил в вертикальном забеге на 86-й этаж Эмпайр-стейт-билдинг уже в шестой раз подряд.", "label": 0}], "idx": 120}, {"question": "Почему решила участвовать в забегов 77-летняя участница?", "answers": [{"idx": 538, "text": "Она решила бежать, т.к. не знала сможет ли, это сделать. Она побежала, т.к. прожила долгую жизнь.", "label": 0}, {"idx": 539, "text": "Она решила бежать, т.к. знала, что сможет сделать это. Жизнь слишком коротка, чтобы зря не тратить.", "label": 0}], "idx": 121}, {"question": "В чем суть мероприятия, состоявшегося в Нью-Йорке 1 февраля?", "answers": [{"idx": 540, "text": "1 февраля в Нью-Йорке произошел заплыв гребцов. Участникам предстоит спуститься с 86 этажа.", "label": 0}, {"idx": 541, "text": "1 февраля в Нью-Йорке состоялся традиционный забег на верхний этаж небоскреба. Участникам предстояло преодолеть 1576 ступенек, чтобы попасть на 86 этаж.", "label": 0}], "idx": 122}, {"question": "Кто стал победителем февральского традиционного забега на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 542, "text": "В мужском зачете победу одержал немец Томас Дольд из Штутгарта.", "label": 0}, {"idx": 543, "text": "Победительница женского забега представительница Новой Зеландии Мелисса Мун.", "label": 0}, {"idx": 544, "text": "В женской части соревнования победила австралийка, студентка медицинского университета, Элис Макнамара.", "label": 0}], "idx": 123}, {"question": "Какой возраст у самого возрастного участника забега на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 545, "text": "Самой возрастной участницей забега стала представительница Новой Зеландии Мелисса Мун.", "label": 0}, {"idx": 546, "text": "Самой возрастной участницей забега стала 77-летняя Жинетт Бедар из Квинса.", "label": 0}], "idx": 124}, {"question": "Какие результаты показал немец Томас Дольд?", "answers": [{"idx": 547, "text": "Одержал победу в мужском зачете уже шестой раз подряд, показав результат 10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 548, "text": "Победил за 22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}, {"idx": 549, "text": "Шестой раз подряд одержал победу, с результатом 10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 550, "text": "Победил за 13 минут и 3 секунды.", "label": 0}], "idx": 125}, {"question": "Какой результат показала самая возрастная участница забега?", "answers": [{"idx": 551, "text": "Победила за 13 минут и 3 секунды.", "label": 0}, {"idx": 552, "text": "Жинетт Бедар из Квинса финишировала через 22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}, {"idx": 553, "text": "Жинетт Бедар из Квинса смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега.", "label": 0}, {"idx": 554, "text": "Победила за 22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}], "idx": 126}, {"question": "Кто победил в женской части забега?", "answers": [{"idx": 555, "text": "В женской части соревнования победила жительница Новой Зеландии.", "label": 0}, {"idx": 556, "text": "Элис Макнамара принимала участие во второй раз.", "label": 0}, {"idx": 557, "text": "Студентка медицинского университета заняла первое место в забеге.", "label": 0}, {"idx": 558, "text": "В женской части соревнования победила Элис Макнамара.", "label": 0}], "idx": 127}, {"question": "Какого числа немец Томас Дольд из Штутгарта оказался лучшим в мужском зачёте?", "answers": [{"idx": 559, "text": "Во вторник, 3 февраля отменили традиционный забег.", "label": 0}, {"idx": 560, "text": "Во вторник, 1 числа.", "label": 0}, {"idx": 561, "text": "Забег состоялся 1 февраля 2011 года.", "label": 0}, {"idx": 562, "text": "В среду, 2 февраля 2011 года прошли соревнования по забегу.", "label": 0}], "idx": 128}, {"question": "За какое время Жиннет Берар преодолела 86 этажей знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 563, "text": "22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}, {"idx": 564, "text": "10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 565, "text": "Она преодолела 86 лестничных пролетов за 13 минут и 3 секунды.", "label": 0}, {"idx": 566, "text": "13 минут и 3 секунды.", "label": 0}, {"idx": 567, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега.", "label": 0}], "idx": 129}, {"question": "Какой самый лучший результат был показан в традиционном забеге на верхний этаж знаменитого небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 568, "text": "10 минут и 10 секунд - лучшее время прохождения 86 этажей.", "label": 0}, {"idx": 569, "text": "22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}, {"idx": 570, "text": "1576 ступенек.", "label": 0}, {"idx": 571, "text": "10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 572, "text": "10 минут и 22 секунды - лучшее время прохождения 86 этажей.", "label": 0}], "idx": 130}, {"question": "В каком соревновании в Нью-Йорке 1 февраля приняло участие несколько сотен мужчин и женщин?", "answers": [{"idx": 573, "text": "Ходьба по балкону.", "label": 1}, {"idx": 574, "text": "Они гуляли по ступенькам.", "label": 1}, {"idx": 575, "text": "Забег на верхний этаж небоскреба Эмпайр-стейт-билдинг.", "label": 1}, {"idx": 576, "text": "Состоялась вечеринка-конкурс на скорость поедания тортов.", "label": 1}, {"idx": 577, "text": "Мужчины и женщины соревновались в скорости подъёма по 1576 ступенькам знаменитого небоскреба.", "label": 1}], "idx": 131}, {"question": "Какой мужчина победил в забеге на верхний этаж в Нью-Йорке?", "answers": [{"idx": 578, "text": "Победил африканец.", "label": 0}, {"idx": 579, "text": "Победителем мужской команды в шестой раз стал Томас Дольт из Штудгарта, пробежав за 10 минут и 10 секунд.", "label": 0}, {"idx": 580, "text": "Победила дружба.", "label": 0}, {"idx": 581, "text": "Победил инопланетянин.", "label": 0}, {"idx": 582, "text": "Победил немец, пришедший к финишу за 10 минут и 10 секунд.", "label": 0}], "idx": 132}, {"question": "Почему решила участвовать в забеге 77-летняя участница?", "answers": [{"idx": 583, "text": "Она решила бежать, т.к. не знала сможет ли, это сделать. Она побежала, т.к. прожила долгую жизнь.", "label": 0}, {"idx": 584, "text": "Она решила бежать, т.к. знала, что сможет сделать это. Жизнь слишком коротка, чтобы зря не тратить.", "label": 0}], "idx": 133}, {"question": "Сколько времени потратила на забег самая возрастная участница?", "answers": [{"idx": 585, "text": "22 минуты и 15 секунд.", "label": 0}, {"idx": 586, "text": "13 минут.", "label": 0}, {"idx": 587, "text": "2 часа.", "label": 0}, {"idx": 588, "text": "15 минут.", "label": 0}, {"idx": 589, "text": "22 с небольшим минуты.", "label": 0}], "idx": 134}, {"question": "За какое время пробежала самая возрастная участница?", "answers": [{"idx": 590, "text": "Через 42 минуты и 15 секунд после начала забега.", "label": 0}, {"idx": 591, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 15 секунд после начала забега.", "label": 0}, {"idx": 592, "text": "Она смогла прийти к финишу через 22 минуты и 40 секунд после начала забега.", "label": 0}, {"idx": 593, "text": "Через 32 минуты и 45 секунд после начала забега.", "label": 0}, {"idx": 594, "text": "Через 22 минуты и 15 секунд после начала забега.", "label": 0}], "idx": 135}, {"question": "Сколько ступеней нужно было преодолеть в традиционном забеге?", "answers": [{"idx": 595, "text": "1576.", "label": 0}, {"idx": 596, "text": "1576 ступеней.", "label": 0}, {"idx": 597, "text": "1600.", "label": 0}, {"idx": 598, "text": "1000.", "label": 0}, {"idx": 599, "text": "1000 ступеней.", "label": 0}], "idx": 136}, {"question": "На каком этаже заканчивается забег по Эмпайр-стейт-билдинг?", "answers": [{"idx": 600, "text": "На 86.", "label": 0}, {"idx": 601, "text": "На семьдесят седьмом этаже.", "label": 0}, {"idx": 602, "text": "На 77 этаже.", "label": 0}, {"idx": 603, "text": "На семьдесят седьмом.", "label": 0}, {"idx": 604, "text": "На восемьдесят шестом.", "label": 0}], "idx": 137}]}}
{"idx": 14, "passage": {"text": "(1) Власти Донецкой области опровергли информацию о возможности «обмена» аэропорта на пригороды областного центра. (2) Об этом сообщает «Украинская правда» со ссылкой на пресс-службу донецкого губернатора. (3) Ранее такая информация была распространена со ссылкой на самого губернатора Сергея Таруту. (4) «Эта фраза вырвана из контекста. (5) В разговоре не для записи шла речь о том, что боевики требуют, чтобы им отдали Донецкий аэропорт. (6) Взамен они предлагают освободить несколько поселков», — отметили в региональной администрации, уточнив, что с предложениями об обмене ополченцы выступают уже несколько месяцев. (7) Украина, как подчеркнули в пресс-службе, такой вариант не обсуждает. (8) Ранее городской портал Донецка распространил слова Таруты, который якобы подтвердил планы об обмене аэропорта на пригородные территории областного центра. (9) В настоящее время заметка с портала уже удалена. (10) Бои за контроль над донецким аэропортом ведутся между силовиками и ополчением с мая 2014 года. (11) Объект все это время удерживали украинские военные. (12) На днях сторонники ДНР объявили о захвате одного из двух терминалов аэропорта. (13) При этом глава правительства самопровозглашенной Донецкой республики Александр Захарченко утверждал, что под контролем ополченцев находится уже 90 процентов аэропорта.", "questions": [{"question": "С какого времени украинские силовики удерживают донецкий аэропорт?", "answers": [{"idx": 605, "text": "С апреля 2014 года.", "label": 1}, {"idx": 606, "text": "С мая 2014 года.", "label": 1}], "idx": 138}, {"question": "Что сообщала украинская правда?", "answers": [{"idx": 607, "text": "Власти опровергли информацию о возможности \"обмена\" аэропорта на пригород областного центра\".", "label": 1}, {"idx": 608, "text": "Власти подтвердили \"обмен\" \".", "label": 1}], "idx": 139}, {"question": "Что ответил губернатор Сергей Тарут на сообщение в СМИ?", "answers": [{"idx": 609, "text": "Взамен они освободят несколько поселков.", "label": 1}, {"idx": 610, "text": "Он отвергает информацию.", "label": 1}, {"idx": 611, "text": "Он согласился с сообщением.", "label": 1}, {"idx": 612, "text": "В разговоре говорилось, что боевики требуют отдать им аэропорт.", "label": 1}], "idx": 140}, {"question": "О чём сообщает \"Украинская правда\"?", "answers": [{"idx": 613, "text": "О захвате терминала.", "label": 1}, {"idx": 614, "text": "О том, что аэропорт не удастся обменять на пригороды областного центра.", "label": 1}, {"idx": 615, "text": "Власти Донецкой области опровергли информацию о возможности «обмена» аэропорта на пригороды областного центра.", "label": 1}, {"idx": 616, "text": "О том, что аэропорт не находится под контролем.", "label": 1}], "idx": 141}, {"question": "Что хотят боевики взамен на освобождение нескольких посёлков?", "answers": [{"idx": 617, "text": "Донецкий аэропорт.", "label": 1}, {"idx": 618, "text": "Удаление заметки с портала.", "label": 1}, {"idx": 619, "text": "Требуют отдать Донецкий аэропорт.", "label": 1}, {"idx": 620, "text": "Пригородные территории Донецка.", "label": 1}], "idx": 142}]}}
{"idx": 15, "passage": {"text": "(1) Если бы люди не умели удивляться, я прямо не знаю, что с ними было бы. (2) Они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли. (3) Они не умели бы выращивать хлеб, летать в космос. (4) И, кроме того, они не умели бы создавать музыку, сочинять стихи, рисовать картины. (5) Вот идёт в лесу человек. (6) Слышит: поют птицы. (7) Ну, поют и поют, эка невидаль! (8) А иной удивится: очень необыкновенно и сладко поют. (9) И задумается... (10) А другой человек удивится краскам и цветам природы. (11) И начнёт сам пробовать сочетать эти краски. (12) Получается картина. (13) Третий, слушая человеческую речь, вникая в разговоры людей, вдруг удивится, как увлекательно и точно или, наоборот, нудно и неверно люди излагают свои мысли. (14) И сам начинает думать над словами, пробовать их в разных сочетаниях, строить из них предложения, примерять к действительности, искать самые точные и нужные слова. (по Л.И. Лиходееву).", "questions": [{"question": "Что помогает людям открывать, придумывать что-то новое?", "answers": [{"idx": 621, "text": "Разговоры.", "label": 0}, {"idx": 622, "text": "Умение удивляться.", "label": 0}], "idx": 143}, {"question": "Что удивление заставляет людей делать, прежде чем придумать что-то новое?", "answers": [{"idx": 623, "text": "Задуматься.", "label": 0}, {"idx": 624, "text": "Петь.", "label": 0}], "idx": 144}, {"question": "Какая способность помогает людям совершать новые открытия и творить?", "answers": [{"idx": 625, "text": "Умение думать.", "label": 0}, {"idx": 626, "text": "Умение читать.", "label": 0}, {"idx": 627, "text": "Способность слушать.", "label": 0}, {"idx": 628, "text": "Если бы люди не умели удивляться, они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли.", "label": 0}, {"idx": 629, "text": "Способность удивляться.", "label": 0}], "idx": 145}, {"question": "Что, по мнению автора, помогает создавать картины?", "answers": [{"idx": 630, "text": "Образование.", "label": 0}, {"idx": 631, "text": "Удивление краскам природы и попытка сочетать краски самому.", "label": 0}, {"idx": 632, "text": "Воображение.", "label": 0}, {"idx": 633, "text": "Звуки природы.", "label": 0}, {"idx": 634, "text": "Удивление. Бывает, человек удивится краскам и цветам природы. И начнёт сам пробовать сочетать эти краски.", "label": 0}], "idx": 146}, {"question": "Что было бы, если бы люди не умели удивляться?", "answers": [{"idx": 635, "text": "Мир бы рухнул.", "label": 0}, {"idx": 636, "text": "Они ничего бы не придумали и ничего бы не открыли.", "label": 0}, {"idx": 637, "text": "Они умели бы создавать музыку, сочинять стихи, рисовать картины.", "label": 0}, {"idx": 638, "text": "Они бы надевали штаны через голову.", "label": 0}, {"idx": 639, "text": "Они не умели бы выращивать хлеб, летать в космос, ничего бы не придумали и не открыли.", "label": 0}], "idx": 147}, {"question": "Что начинает делать человек, слушая человеческую речь?", "answers": [{"idx": 640, "text": "Удивляться тишине.", "label": 0}, {"idx": 641, "text": "Рисовать картины.", "label": 0}, {"idx": 642, "text": "Удивляться, как увлекательно и точно - или, наоборот, нудно и неверно люди излагают свои мысли.", "label": 0}, {"idx": 643, "text": "Терять самые точные и нужные слова.", "label": 0}, {"idx": 644, "text": "Начинает думать над словами.", "label": 0}], "idx": 148}]}}
{"idx": 16, "passage": {"text": "(1) По-прежнему оставаясь углублённым в свои мысли, Христиан бездумно выдернул из земли торчавший корень и в то же время услышал под почвою глухой протяжный стон, потрясший его душу. (2) В припадке страха молодой стрелок собирался покинуть столь тревожные места, как вдруг увидел позади себя доселе незамеченного мужчину, ласково ему поклонившегося и осведомившегося о причине его беспокойства. (3) Собравшись с духом, Христиан поведал незнакомцу о таинственных скорбных звуках, мрачно проведённом вечере и снедающей его меланхолии. (4) «Ты молод ещё, и не в силах переносить суровость одинокой жизни», — промолвил мужчина, решив на некоторое время составить своему новому товарищу компанию в путешествии. (5) «Они шли, и незнакомец казался уже старинным приятелем юноше». (6) Чтобы как-то развлечься в пути, молодой стрелок начал рассказ о своей жизни у родительского очага. (7) Отец его был садовником, страстно любящим своё ремесло и планирующим обучить ему сына. (8) Но тот терпеть не мог ухаживать за цветами. (9) Вместо этого Христиан грезил стать рыболовом, затем торговцем, отчего даже отправился к купцу в город, но вскоре вернулся разочарованным домой. (10) Влечение к охотничьему образу жизни зародилось в мечтательном юноше однажды, когда батюшка заговорил про горы, «по которым езжал в молодости». (11) С тех пор жизнь под родным кровом стала Христиану не мила, и одним весенним утром он решил навсегда покинуть отчий дом.", "questions": [{"question": "Почему молодой стрелок собирался покинуть столь тревожные места?", "answers": [{"idx": 645, "text": "Его испугали таинственные, мрачные звуки.", "label": 1}, {"idx": 646, "text": "Он испугался корня.", "label": 1}, {"idx": 647, "text": "Услышал под почвою глухой протяжный стон.", "label": 1}, {"idx": 648, "text": "Он был охотником.", "label": 1}, {"idx": 649, "text": "Он испугался Незнакомца.", "label": 1}], "idx": 149}, {"question": "Какому ремеслу собирался обучить стрелка отец?", "answers": [{"idx": 650, "text": "Отец был сановником и решил обучить его этому ремеслу.", "label": 1}, {"idx": 651, "text": "Охотник.", "label": 1}, {"idx": 652, "text": "Рыболов.", "label": 1}, {"idx": 653, "text": "Отец был садовником и решил обучить его этому ремеслу.", "label": 1}, {"idx": 654, "text": "Садовник.", "label": 1}], "idx": 150}, {"question": "Кем казался юноше незнакомец, когда он шли?", "answers": [{"idx": 655, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже папой юноше».", "label": 1}, {"idx": 656, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже странным юноше».", "label": 1}, {"idx": 657, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже врагом юноше».", "label": 1}, {"idx": 658, "text": "Он казался уже старинным приятелем юноше.", "label": 1}, {"idx": 659, "text": "«Они шли, и незнакомец казался уже старинным приятелем юноше».", "label": 1}], "idx": 151}, {"question": "Чьим сыном был Христиан?", "answers": [{"idx": 660, "text": "Отец его был слесарем.", "label": 1}, {"idx": 661, "text": "Отец его был охотником.", "label": 1}, {"idx": 662, "text": "Сыном слесаря.", "label": 1}, {"idx": 663, "text": "Сыном садовника.", "label": 1}, {"idx": 664, "text": "Отец его был садовником.", "label": 1}], "idx": 152}, {"question": "Как зовут молодого стрелка?", "answers": [{"idx": 665, "text": "Христиан.", "label": 1}, {"idx": 666, "text": "Кристи.", "label": 1}, {"idx": 667, "text": "Антуан.", "label": 1}, {"idx": 668, "text": "Его имя Криспин.", "label": 1}, {"idx": 669, "text": "Его имя Христиан.", "label": 1}], "idx": 153}, {"question": "За чем терпеть не мог ухаживать Христиан?", "answers": [{"idx": 670, "text": "За лесом.", "label": 1}, {"idx": 671, "text": "За больными.", "label": 1}, {"idx": 672, "text": "За цветником.", "label": 1}, {"idx": 673, "text": "За внешностью.", "label": 1}, {"idx": 674, "text": "За цветами.", "label": 1}], "idx": 154}, {"question": "С каких пор Христиан начал мечтать об охотничьем образе жизни", "answers": [{"idx": 675, "text": "Когда отец принес домой убитого зверя.", "label": 1}, {"idx": 676, "text": "Когда отец заговорил про горы, «по которым езжал в молодости».", "label": 1}, {"idx": 677, "text": "Когда отец в первый раз взял его на охоту.", "label": 1}, {"idx": 678, "text": "Когда увидел, как убивают медведя.", "label": 1}, {"idx": 679, "text": "Желание зародилось в мечтательном юноше однажды, когда батюшка заговорил про горы, «по которым езжал в молодости».", "label": 1}], "idx": 155}, {"question": "Что сказал незнакомец Христиану?", "answers": [{"idx": 680, "text": "Что он еще молод, и поэтому не в силах переносить суровость одинокой жизни.", "label": 1}, {"idx": 681, "text": "Что ему пора жениться.", "label": 1}, {"idx": 682, "text": "Что ему нужно сходить к купцу в город и вернуться разочарованным.", "label": 1}, {"idx": 683, "text": "Что ему нужно отсюда быстрее уходить.", "label": 1}, {"idx": 684, "text": "Ты молод ещё, и не в силах переносить суровость одинокой жизни.", "label": 1}], "idx": 156}]}}
{"idx": 17, "passage": {"text": "(1) Рис приводит Энди в тюрьму для допроса. (2) Кен просит Маккейба дать ему шанс поговорить с Энди. (3) Он очень измучен жаждой и просит, чтобы охранник принес ему немного чая. (4) Энди тоже хочет поговорить с Кеном. (5) В то время, как охранники уходят, чтобы обсудить что-то в другой комнате, Энди использует шанс, чтобы отравить чай. (6) Рис получает звонок и уходит в то время, как Энди позволяют посетить Кена. (7) Охранник передает Кену стакан чая. (8) Кен спрашивает ее, почему она продолжала давать яд Софии, если знала, что он был бы первым подозреваемым. (9) Она сообщает ему, что не имеет ничего против Софии, но хотела бы видеть его в тюрьме за то, что он сделал с ней. (10) Он нервничает и пьет чай, говоря, что это было ее ошибкой, так как теперь он сообщил полиции правду о том, что она виновна. (11) Она спокойно ему отвечает, что ее упоминание было его ошибкой, поэтому теперь он умрет. (12) Он смотрит на свой стакан и сразу понимает правдивость ее слов. (13) Но уже слишком поздно, он падает на пол и не может позвать на помощь. (14) Энди ждет, пока он умрет, а затем начинает кричать о помощи. (15) Когда прибегают охранники, они находят Кена мертвым. (16) Энди притворяется потрясенной и сообщает, что Кен стал очень нервным и внезапно упал.", "questions": [{"question": "Кто привел в тюрьму человека, который убил Кена?", "answers": [{"idx": 685, "text": "В тюрьму к Кену его убийцу привел Рис.", "label": 0}, {"idx": 686, "text": "Убийцу Кена привел охранник Сэм.", "label": 0}, {"idx": 687, "text": "Рис пришел в тюрьму сам.", "label": 0}, {"idx": 688, "text": "Убийцу Кена в тюрьму привела София.", "label": 0}, {"idx": 689, "text": "Рис привел в тюрьму Энди, а Энди отравила Кена.", "label": 0}], "idx": 157}, {"question": "Зачем Энди отравила Кена?", "answers": [{"idx": 690, "text": "Потому что Кен мог рассказать полиции о виновности Энди в убийстве.", "label": 0}, {"idx": 691, "text": "За то, что Кен убил её собаку.", "label": 1}, {"idx": 692, "text": "Энди отравила Кена, чтобы свалить на него вину в убийстве Софии.", "label": 0}, {"idx": 693, "text": "Энди отравила Кена по ошибке, она хотела отравить охранника.", "label": 1}, {"idx": 694, "text": "За то, что он сдал её полиции.", "label": 0}], "idx": 158}, {"question": "Кто убил Кена?", "answers": [{"idx": 695, "text": "Его убила Энди.", "label": 1}, {"idx": 696, "text": "Рис.", "label": 1}, {"idx": 697, "text": "Охранник.", "label": 1}, {"idx": 698, "text": "Энди.", "label": 1}, {"idx": 699, "text": "Маккейб.", "label": 1}], "idx": 159}, {"question": "Как Энди убила Кена?", "answers": [{"idx": 700, "text": "Подсыпала яд в чай.", "label": 1}, {"idx": 701, "text": "Подсыпала яд в кашу.", "label": 1}, {"idx": 702, "text": "Задушила.", "label": 1}, {"idx": 703, "text": "Зарезала.", "label": 1}, {"idx": 704, "text": "Отравила.", "label": 1}], "idx": 160}, {"question": "Куда Рис приводит Энди?", "answers": [{"idx": 705, "text": "В тюрьму, где сидит София.", "label": 0}, {"idx": 706, "text": "В тюрьму, где держат Кена.", "label": 0}, {"idx": 707, "text": "В тюрьму, где сидит Кен.", "label": 0}, {"idx": 708, "text": "На свободу.", "label": 0}, {"idx": 709, "text": "На выход.", "label": 0}], "idx": 161}, {"question": "Кто прибегает на крики Энди?", "answers": [{"idx": 710, "text": "София.", "label": 1}, {"idx": 711, "text": "Охранники.", "label": 1}, {"idx": 712, "text": "Охрана.", "label": 1}, {"idx": 713, "text": "Прокурор.", "label": 1}, {"idx": 714, "text": "Кен.", "label": 1}], "idx": 162}, {"question": "Кого Кен попросил принести чая?", "answers": [{"idx": 715, "text": "Охранника.", "label": 0}, {"idx": 716, "text": "Охранника тюрьмы.", "label": 0}, {"idx": 717, "text": "Риса.", "label": 0}, {"idx": 718, "text": "Энди.", "label": 0}, {"idx": 719, "text": "Софию.", "label": 0}], "idx": 163}, {"question": "Кто отравил Софию?", "answers": [{"idx": 720, "text": "Кен.", "label": 1}, {"idx": 721, "text": "Убийца Кена.", "label": 1}, {"idx": 722, "text": "Охранник.", "label": 1}, {"idx": 723, "text": "Рис.", "label": 1}, {"idx": 724, "text": "Энди.", "label": 1}], "idx": 164}]}}
{"idx": 18, "passage": {"text": "\"(1) В Алтайском крае стартовала социальная рекламная кампания, пропагандирующая семьи с тремя и более детьми. (2) Об этом сообщает новостной портал \"Алтапресс\". (3) Инициатором проекта выступил губернатор края Александр Карлин. (4) В рамках кампании \"Они родились третьими\" были размещены рекламные носители, на которых изображаются известные люди, родившиеся третьими в своих семьях. (5) Как отмечает портал, среди этих личностей оказались поэт Николай Некрасов, писатель Антон Чехов, космонавт Юрий Гагарин, поэтесса Анна Ахматова. (6) Кроме того, в список известных третьих детей вошли три уроженца Алтайского края - писатель Георгий Гребенщиков, киноактриса Екатерина Савинова, а также художник Юрий Капустин. (7) Данная кампания поддерживается социальной акцией \"Защита жизни нерожденных младенцев\". (8) По информации \"Алтапресс\", в регионе также установлены рекламные модули с изображением малышей. (9) Фотографии детей сопровождаются надписями \"Если я появлюсь на свет – я буду помогать тебе!\", \"Если я появлюсь на свет – я буду радовать тебя!\" и другими. (10) Социальная кампания, призванная повысить количество детей в семьях, проходит под контролем Краевого управления по образованию и делам молодёжи вместе с Благотворительным фондом поддержки материнства. (11) Средства на проведение акции были выделены из программы \"Молодежь Алтая\", которая стартовала в 2007 году.\"", "questions": [{"question": "Кто из известных людей родился третьими в семье?", "answers": [{"idx": 725, "text": "Юрий Некрасов, Антон Гагарин, Анна Савинова, Екатерина Ахматова.", "label": 1}, {"idx": 726, "text": "Анна Ахматова, Георгий Гребенщиков, Екатерина Савинова, Юрий Капустин, Николай Некрасов, Антон Чехов, Юрий Гагарин.", "label": 1}, {"idx": 727, "text": "Программа \"Молодежь Алтая\".", "label": 1}, {"idx": 728, "text": "Новостной портал \"Алтапресс\".", "label": 1}, {"idx": 729, "text": "Николай Некрасов, Антон Чехов, Юрий Гагарин, Анна Ахматова, Георгий Гребенщиков, Екатерина Савинова, Юрий Капустин.", "label": 1}], "idx": 165}, {"question": "Какие рекламные модули в рамках социальной акции были установлены в Алтайском крае?", "answers": [{"idx": 730, "text": "Модули с изображением малышей и изображения знаменитостей, родившихся третьими в своих семьях.", "label": 1}, {"idx": 731, "text": "Реклама с самоварами.", "label": 1}, {"idx": 732, "text": "Реклама с изображением известных людей, родившихся третьими в своих семьях, также рекламные модули с изображением малышей.", "label": 1}, {"idx": 733, "text": "Модули с изображением кошек, также картинки с мышками.", "label": 1}, {"idx": 734, "text": "Разные плакаты с художником Юрием Капустиным.", "label": 1}], "idx": 166}, {"question": "Новости какого края сообщает\"Алтапресс\"?", "answers": [{"idx": 735, "text": "Приморский край.", "label": 1}, {"idx": 736, "text": "Краснодарский край.", "label": 1}, {"idx": 737, "text": "Алтайский край.", "label": 1}, {"idx": 738, "text": "Новости Хабаровского края.", "label": 1}, {"idx": 739, "text": "Новости Алтайского края.", "label": 1}], "idx": 167}, {"question": "Как зовут главу Алтайского края?", "answers": [{"idx": 740, "text": "Губернатор Дмитрий Котов.", "label": 1}, {"idx": 741, "text": "Алексей Карпов.", "label": 1}, {"idx": 742, "text": "Губернатора зовут Александр Карлин.", "label": 1}, {"idx": 743, "text": "Александр Карлин.", "label": 1}, {"idx": 744, "text": "Имя губернатора Александр Карлов.", "label": 1}], "idx": 168}, {"question": "Кто инициировал пропаганду семей с тремя и более детьми?", "answers": [{"idx": 745, "text": "Г.Зюганов.", "label": 1}, {"idx": 746, "text": "Губернатор края А.Карлин.", "label": 1}, {"idx": 747, "text": "Губернатор края А.Карлин стал инициатором проекта.", "label": 1}, {"idx": 748, "text": "В.Жириновский.", "label": 1}, {"idx": 749, "text": "Д.Медведев.", "label": 1}], "idx": 169}, {"question": "Какова цель данной кампании?", "answers": [{"idx": 750, "text": "Улучшение здоровья.", "label": 1}, {"idx": 751, "text": "Повысить количество детей в семье.", "label": 1}, {"idx": 752, "text": "Социальная кампания по увеличению количества детей в семьях.", "label": 1}, {"idx": 753, "text": "Социальная кампания по увеличению количества машин в семьях.", "label": 1}, {"idx": 754, "text": "Повышение образования.", "label": 1}], "idx": 170}, {"question": "Каким по счёту ребёнком в семье был Юрий Гагарин?", "answers": [{"idx": 755, "text": "Третьим.", "label": 1}, {"idx": 756, "text": "Он был третьим ребёнком.", "label": 1}, {"idx": 757, "text": "Вторым.", "label": 1}, {"idx": 758, "text": "Он был единственным ребёнком.", "label": 1}, {"idx": 759, "text": "Первым.", "label": 1}], "idx": 171}, {"question": "Каким по счёту ребёнком в семье была Анна Ахматова?", "answers": [{"idx": 760, "text": "Первым ребёнком в семье.", "label": 1}, {"idx": 761, "text": "Третьим ребёнком.", "label": 1}, {"idx": 762, "text": "Она была первенцем.", "label": 1}, {"idx": 763, "text": "Шестым ребёнком.", "label": 1}, {"idx": 764, "text": "Она родилась третьей.", "label": 1}], "idx": 172}]}}
{"idx": 19, "passage": {"text": "(1) (1)Анна Сергеевна шла на несколько шагов сзади и роптала: – Какие нежности! (2)Он Бог знает что о себе вообразит. (3)Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме! (4)Бубенчиков передразнивал походку Пауля Сеппа. (5)Анна Сергеевна нашла, что очень похоже и очень смешно, и засмеялась. (6)Козовалов сардонически улыбался. (7)Лиза обернулась к матери и крикнула: – Мама, поди сюда! (8)Она и Пауль Сепп остановились у края дороги. (9)У обоих были счастливые, сияющие лица. (10)Вместе с Анною Сергеевною подошли Козовалов и Бубенчиков. (11)Козовалов сказал на ухо Анне Сергеевне: – А нашему эстонцу очень к лицу воинственное воодушевление. (12)Смотрите, какой красавец, точно рыцарь Парсифаль. (13)Анна Сергеевна с досадою проворчала: – Ну уж красавец! (14)Ну что, Лизонька? – спросила она у дочери. (15)Лиза сказала, радостно улыбаясь: – Вот мой жених, мамочка. (16)Анна Сергеевна в ужасе воскликнула: – Лиза, что ты говоришь! (17)Лиза проговорила с гордостью: – Он защитник Отечества. (По Ф. Сологубу)", "questions": [{"question": "Что роптала Анна Сергеевна, идя на несколько шагов сзади?", "answers": [{"idx": 765, "text": "Какие нежности! Он Бог знает что о себе вообразит. Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме.", "label": 1}, {"idx": 766, "text": "Ну какие нежности! Они Бог знает что о себе вообразят.", "label": 1}], "idx": 173}, {"question": "Что рассказала Лиза Анне Сергеевне о Пауле Сеппе?", "answers": [{"idx": 767, "text": "Это не мой жених, мамочка.", "label": 0}, {"idx": 768, "text": "Вот мой жених,мамочка! Он защитник Отечества.", "label": 0}], "idx": 174}, {"question": "Что показалось смешным Анне Сергеевне?", "answers": [{"idx": 769, "text": "То, что Бубенчиков убежал.", "label": 0}, {"idx": 770, "text": "Как Бубенчиков передразнил походку Пауля Сеппа.", "label": 0}, {"idx": 771, "text": "Как Бубенчиков упал.", "label": 0}, {"idx": 772, "text": "То, как похоже изобразил Бубенчиков Пауля Сеппа.", "label": 0}], "idx": 175}, {"question": "Что сказала Лиза матери?", "answers": [{"idx": 773, "text": "Вот мой жених, мамочка.", "label": 0}, {"idx": 774, "text": "Мама, это мой сводный брат.", "label": 0}, {"idx": 775, "text": "Мама, поди сюда.", "label": 0}, {"idx": 776, "text": "Мама, вернись.", "label": 0}], "idx": 176}, {"question": "На что роптала Анна Сергеевна, идя на несколько шагов сзади?", "answers": [{"idx": 777, "text": "Какие нежности! Он Бог знает что о себе вообразит. Можете представить: целует руку, точно рыцарь своей даме.", "label": 1}, {"idx": 778, "text": "Ну какие нежности! Она Бог знает что о себе вообразит. Ногу целует.", "label": 1}], "idx": 177}]}}
{"idx": 20, "passage": {"text": "\"(1) Хроника Первомая: На митинг ЛДПР на Пушкинской площади 1 мая собралось около полутора тысяч человек. (2) Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на данные пресс-службы ГУ МВД по Москве. (3) Лидер партии Владимир Жириновский утверждал со сцены, что на митинге присутствует не меньше двух тысяч человек. (4) Центральным событием мероприятия стала речь Жириновского, в которой тот пообещал не допустить в России, ни войн, ни революций. (5) Он также несколько раз отметил, что ЛДПР ведет политическую борьбу уже больше 20 лет и раскритиковал новые партии, которые сейчас только регистрируются. (6) Трансляцию с Пушкинской площади вел телеканал \"Россия 24\". (7) Ранее сообщалось, что Жириновский планировал отметить на площади свой день рождения. (8) Со сцены лидер ЛДПР заявил лишь, что всех собравшихся на выходе ждут подарки (по данным \"Интерфакса\", подарками оказались флаконы одеколона \"Жириновский\"). (9) В конце своего выступления Жириновский призвал своих сторонников прийти на митинг 4 ноября. (10) Параллельно с митингом на Пушкинской площади проходила и акция националистов в районе станции метро \"Щукинская\". (11) Националисты в количестве приблизительно 400 человек прошли от \"Октябрьского поля\" до \"Щукинской\", где был устроен митинг. (12) Ранее в Москве состоялось еще несколько демонстраций. (13) Крупнейшей из них стало шествие профсоюзов, которое возглавили премьер-министр Владимир Путин и президент Дмитрий Медведев. (14) Кроме того, в столице 1 мая традиционно митинговали коммунисты.\"", "questions": [{"question": "Сколько человек по данным РИА Новости слушали речь Жириновского?", "answers": [{"idx": 779, "text": "Около ста человек.", "label": 1}, {"idx": 780, "text": "Около полутора тысяч человек.", "label": 1}], "idx": 178}, {"question": "На митинге какой партии выступал Жириновский?", "answers": [{"idx": 781, "text": "ЛДПР.", "label": 1}, {"idx": 782, "text": "КПРФ.", "label": 1}], "idx": 179}]}}
{"idx": 21, "passage": {"text": "(1) Старик встречает гостей, а Старушка, задыхаясь, выволакивает все новые и новые стулья. (2) Сквозь толпу невидимых приглашённых уже трудно протолкнуться: Старушка только и успевает спросить, надел ли Старик подштанники. (3) Наконец звонки смолкают, но вся сцена уже уставлена стульями, и Старик просит запоздавших невидимок разместиться вдоль стен, чтобы не мешать остальным. (4) Сам он пробирается к левому окну, Семирамида застывает возле правого — оба останутся на этих местах до конца пьесы. (5) Старики ведут светский разговор с гостями и перекликаются сквозь толпу между собой. Внезапно из-за кулис слышатся гул и фанфары — это пожаловал император. (6) Старик вне себя от восторга: он приказывает всем встать и сокрушается лишь тем, что не может подобраться к Его величеству поближе — придворные интриги, что поделаешь! (7) Но он не сдаётся и, перекрикивая толпу, делится с драгоценным императором пережитыми страданиями: враги пировали, друзья предавали, били дубинкой, всаживали нож, подставляли ногу, не давали визы, ни разу в жизни не прислали пригласительного билета, разрушили мост и развалили Пиренеи... (8) Но вот снизошло на него прозрение: это было сорок лет назад, когда он пришёл папеньку поцеловать, прежде чем отправиться в кроватку. (9) Над ним тогда стали смеяться и женили — доказали, что большой. (10) Сейчас явится оратор, изложит спасительную Весть, ибо сам Старик — увы! — толком говорить не умеет.", "questions": [{"question": "Что происходит на сцене перед тем, как смолкли звонки?", "answers": [{"idx": 783, "text": "Старушка стирает Старику подштанники.", "label": 0}, {"idx": 784, "text": "Старик вне себя от страха: он приказывает всем встать.", "label": 0}, {"idx": 785, "text": "По сцене перемещаются Старик и Старушка.", "label": 0}, {"idx": 786, "text": "Старик встречает гостей, а Старушка, задыхаясь, выволакивает всё новые и новые стулья.", "label": 0}, {"idx": 787, "text": "Старики дерутся между собой.", "label": 0}], "idx": 180}, {"question": "Чем Старик делится с драгоценным императором?", "answers": [{"idx": 788, "text": "Старик делится с императором пережитыми страданиями: ел не досыта, пил не допьяна, спал под лавкой.", "label": 0}, {"idx": 789, "text": "Старик делится с императором сухариком.", "label": 0}, {"idx": 790, "text": "Старик делится с императором новостями.", "label": 0}, {"idx": 791, "text": "Старик делится с императором пережитыми страданиями: подставляли ногу, не давали визы, ни разу в жизни не прислали пригласительного билета, разрушили мост и развалили Пиренеи.", "label": 0}, {"idx": 792, "text": "Старик делится с драгоценным императором пережитыми страданиями: враги пировали, друзья предавали, били дубинкой, всаживали нож.", "label": 0}], "idx": 181}, {"question": "К кому интриги не дают приблизиться Старику?", "answers": [{"idx": 793, "text": "К Семирамиде.", "label": 0}, {"idx": 794, "text": "К императору.", "label": 0}, {"idx": 795, "text": "К Его величеству.", "label": 0}, {"idx": 796, "text": "К Старушке.", "label": 0}, {"idx": 797, "text": "К невидимым приглашённым.", "label": 0}], "idx": 182}, {"question": "Кто должен прийти после императора?", "answers": [{"idx": 798, "text": "Старушка явится для перекрикивая толпы.", "label": 0}, {"idx": 799, "text": "Пиринеи придут и споют.", "label": 0}, {"idx": 800, "text": "Оратор придёт и изложит спасительную Весть.", "label": 0}, {"idx": 801, "text": "Сейчас явится оратор, изложит спасительную Весть, ибо сам Старик — увы! — толком говорить не умеет.", "label": 0}, {"idx": 802, "text": "Старик придёт для того, чтобы подобраться к Его величеству поближе.", "label": 0}], "idx": 183}, {"question": "Что делают Старик и Семирамида?", "answers": [{"idx": 803, "text": "Ругают императора.", "label": 0}, {"idx": 804, "text": "Ведут светский разговор с гостями и перекликаются сквозь толпу между собой.", "label": 0}, {"idx": 805, "text": "Говорят с гостями и перекликаются друг с другом.", "label": 0}, {"idx": 806, "text": "Кушают ароматное печенье.", "label": 0}, {"idx": 807, "text": "Хлопают в ладоши и радуются своим победам.", "label": 0}], "idx": 184}, {"question": "Кто приходит последним?", "answers": [{"idx": 808, "text": "Старик.", "label": 0}, {"idx": 809, "text": "Сейчас придёт оператор.", "label": 0}, {"idx": 810, "text": "Сейчас придёт оратор.", "label": 0}, {"idx": 811, "text": "Старуха.", "label": 0}, {"idx": 812, "text": "Оратор.", "label": 0}], "idx": 185}, {"question": "Что выволакивает Семирамида?", "answers": [{"idx": 813, "text": "Новые стулья.", "label": 0}, {"idx": 814, "text": "Стулья.", "label": 0}, {"idx": 815, "text": "Табуреты.", "label": 0}, {"idx": 816, "text": "Столы.", "label": 0}, {"idx": 817, "text": "Скамейки.", "label": 0}], "idx": 186}, {"question": "Чьё появление привело Старика в восторг?", "answers": [{"idx": 818, "text": "Оратор.", "label": 0}, {"idx": 819, "text": "Император.", "label": 0}, {"idx": 820, "text": "Его величество.", "label": 0}, {"idx": 821, "text": "Гости.", "label": 0}, {"idx": 822, "text": "Старушка.", "label": 0}], "idx": 187}]}}
{"idx": 22, "passage": {"text": "\"(1) Выступая на круглом столе, посвящённом проблемам российского кинематографа, режиссёр \"Острова\" и \"Царя\" Павел Лунгин заявил, что качество отечественных фильмов в последние годы заметно снизилось. (2) Об этом сообщают РИА Новости. (3) \"Видимо, основная масса наших фильмов очень низкого качества. (4) Удивляет, конечно, и ужасный уровень актёрской игры, и ужасный уровень режиссуры. (5) И не стыдно стало людям за то, что они делают. (6) Такое ощущение, что актёры вообще не смотрят то, что они делают\", - приводит слова режиссёра агентство. (7) По мнению Лунгина, отечественные картины \"плохо придуманы, ужасная изобретательность сценаристов, очень мало оригинальных идей: я вижу, что все эти идеи где-то или украдены, или списаны, или перепеты. (8) И ощущение такое, что ты видел это уже раз 50\". (9) Кроме этого он добавил, что российское кино лишено юмора и самоиронии. (10) По мнению отечественного режиссёра, для решения этих проблем российскому кинематографу следует обратиться к опыту европейского кино. (11) Например, Павел Лунгин предложил пользоваться румынским, немецким и французским артхаусом. (12) В конце сентября 2010 года, отвечая на вопросы читателей \"Ленты.Ру\", аналогичное заявление (о низком качестве российского кино) сделал Алексей Федорченко, режиссёр \"Овсянок\" - картины, получившей приз Международной федерации кинопрессы ФИПРЕССИ на Венецианском кинофестивале. (13) По мнению Федорченко, низкое качество кино обусловлено падением качества кинообразования в России.\"", "questions": [{"question": "Какие недостатки отметил Лунгин в отечественном кинематографе?", "answers": [{"idx": 823, "text": "Лунгин считает, что кинематографистам стыдно за то, что они делают.", "label": 0}, {"idx": 824, "text": "Лунгин отметил низкое качество актёрской игры, ужасную режиссуру и неоригинальность сценаристов.", "label": 0}, {"idx": 825, "text": "Лунгин отметил, что только российский артхаус уступает европейскому.", "label": 0}, {"idx": 826, "text": "Юмор и самоирония - только это необходимо добавить отечественному кино.", "label": 0}, {"idx": 827, "text": "Низкое качество фильмов, по мнению Павла Лунгина, зависит от ужасных сценаристов, режиссёров и актёров.", "label": 0}], "idx": 188}, {"question": "Что характеризует основную массу современных отечественных фильмов, по мнению Лунгина?", "answers": [{"idx": 828, "text": "Современному российскому кино не хватает денег.", "label": 0}, {"idx": 829, "text": "Современному российскому кино не хватает самоиронии, оригинальности, продуманности, актёрского и режиссёрского мастерства.", "label": 0}, {"idx": 830, "text": "Современные российские фильмы не так уж и плохи, только нужно взять пример с европейского кино.", "label": 0}, {"idx": 831, "text": "Российский кинематограф отстаёт только в артхаусе.", "label": 0}, {"idx": 832, "text": "Масса современных отечественных фильмов низкого качества, без оригинальных идей, лишены юмора и иронии.", "label": 0}], "idx": 189}, {"question": "О чем сообщили РИА Новости?", "answers": [{"idx": 833, "text": "Об отмене кинофестиваля.", "label": 0}, {"idx": 834, "text": "О том, что Павел Лунгин отметил снижение качества отечественных фильмов в последние годы.", "label": 0}, {"idx": 835, "text": "О проблемах голливудского кинематографа.", "label": 0}, {"idx": 836, "text": "О проблемах российского кинематографа, по мнению Павла Лунгина.", "label": 0}, {"idx": 837, "text": "О заявлении режиссера Павла Лунгина насчёт снижения качества иностранных фильмов в последние годы.", "label": 0}], "idx": 190}, {"question": "Чем, по мнению Алексея Федорченко, обусловлено низкое качество российского кино?", "answers": [{"idx": 838, "text": "Обусловлено широким распространением кинообразования в России.", "label": 0}, {"idx": 839, "text": "Обусловлено повышением качества кинообразования в России.", "label": 0}, {"idx": 840, "text": "Обусловлено ухудшением качества кинообразования в России.", "label": 0}, {"idx": 841, "text": "Обусловлено улучшением качества кинообразования в России.", "label": 0}, {"idx": 842, "text": "Обусловлено падением качества кинообразования в России.", "label": 0}], "idx": 191}, {"question": "Кто по профессии кинематографист, который предложил пользоваться румынским, немецким и французским артхаусом?", "answers": [{"idx": 843, "text": "Он биолог.", "label": 0}, {"idx": 844, "text": "Композитор.", "label": 0}, {"idx": 845, "text": "Он пишет музыку.", "label": 0}, {"idx": 846, "text": "Он режиссёр.", "label": 0}, {"idx": 847, "text": "Режиссёр.", "label": 0}], "idx": 192}, {"question": "Что снял режиссёр, заявивший, что низкое качество кино обусловлено падением качества кинообразования в России?", "answers": [{"idx": 848, "text": "Фильм \"Овсянки\".", "label": 0}, {"idx": 849, "text": "Фильм \"Остров\".", "label": 0}, {"idx": 850, "text": "Остров\".", "label": 0}, {"idx": 851, "text": "Фильмы \"Остров\" и \"Царь\".", "label": 0}, {"idx": 852, "text": "Овсянок\".", "label": 0}], "idx": 193}, {"question": "Какой режиссёр назвал изобретательность отечественных сценаристов ужасной?", "answers": [{"idx": 853, "text": "Павел Лунгин.", "label": 0}, {"idx": 854, "text": "Андрей Звягинцев.", "label": 0}, {"idx": 855, "text": "Юрий Быков.", "label": 0}, {"idx": 856, "text": "Лунгин.", "label": 0}, {"idx": 857, "text": "Андреасян.", "label": 0}], "idx": 194}, {"question": "Чем, по мнению режиссёра \"Овсянок\", обусловлено низкое качество российского кино?", "answers": [{"idx": 858, "text": "Низким уровнем кинообразования.", "label": 1}, {"idx": 859, "text": "Плохими сценариями.", "label": 1}, {"idx": 860, "text": "Слабой поддержкой государства.", "label": 0}, {"idx": 861, "text": "Падением качества кинообразования.", "label": 1}, {"idx": 862, "text": "Интересом к плохому кино.", "label": 0}], "idx": 195}]}}
{"idx": 23, "passage": {"text": "(1) Да, человек грешен, слаб, жалок, он раб своих страстей и привычек. (2) Но в то же время он наделён свободой творить свою судьбу, неведомой представителю нечистой силы. (3) И эта свобода являет себя даже в прихотливой, непредсказуемой форме самого романа «Хромой бес». (4) А сам бес недолго наслаждался на воле — вскоре чародей обнаружил его бегство и снова вернул назад. (5) Напоследок Асмодей дал Клеофасу совет жениться на спасённой из огня прекрасной Серафине. (6) Пробудившись через сутки, студент поспешил к дому знатного горожанина и действительно увидел на его месте пепелище. (7) Он узнал также, что хозяин повсюду ищет спасителя дочери и хочет в знак благодарности благословить его брак с Серафиной. (8) Клеофас пришёл в эту семью и был с восторгом встречен. (9) Он с первого взгляда влюбился в Серафину, а она в него. (10) Но после этого он пришёл к её отцу и, потупившись, объяснил, что Серафину спас не он, а чёрт. (11) Старик, однако, сказал: «Ваше признание укрепляет меня в намерении отдать вам мою дочь: вы её истинный спаситель. (12) Если бы вы не просили Хромого беса избавить её от угрожающей ей смерти, он не воспротивился бы её гибели».", "questions": [{"question": "Кто обнаружил побег Асмодея и вернул его назад?", "answers": [{"idx": 863, "text": "Волшебник.", "label": 0}, {"idx": 864, "text": "Серафина.", "label": 0}, {"idx": 865, "text": "Отец Серафины.", "label": 0}, {"idx": 866, "text": "Чародей.", "label": 0}, {"idx": 867, "text": "Клеофас.", "label": 0}], "idx": 196}, {"question": "Кому Асмодей рекомендовал жениться на Серафине?", "answers": [{"idx": 868, "text": "Тому, кто просил Хромого беса избавить её от смерти.", "label": 0}, {"idx": 869, "text": "Старику.", "label": 0}, {"idx": 870, "text": "Отцу чародея.", "label": 0}, {"idx": 871, "text": "Мэру.", "label": 0}, {"idx": 872, "text": "Студенту.", "label": 0}], "idx": 197}, {"question": "О какой свободе, которой наделен грешный, слабый и жалкий человек, идет речь в романе \"Хромой бес\"?", "answers": [{"idx": 873, "text": "О свободе быть творцом своей судьбы и своего счастья.", "label": 0}, {"idx": 874, "text": "О свободе грешника.", "label": 0}, {"idx": 875, "text": "О свободе творить свою судьбу, неведомой представителю нечистой силы.", "label": 0}, {"idx": 876, "text": "О свободе нечистой силы.", "label": 0}, {"idx": 877, "text": "О свободе страстей и привычек.", "label": 0}], "idx": 198}, {"question": "Что ответил старик на признание Клеофаса о том, что Серафину спас не он?", "answers": [{"idx": 878, "text": "Он сказал: «Ваше признание укрепляет меня в намерении отдать вам мою дочь: вы её истинный спаситель. Если бы вы не просили Хромого беса избавить её от угрожающей ей смерти, он не воспротивился бы её гибели».", "label": 0}, {"idx": 879, "text": "Что не отдаст дочь замуж за Клеофаса.", "label": 0}, {"idx": 880, "text": "Сказал, что поскольку он (Клеофас) нашел в себе мужество признаться, старик ещё больше уверен в том, чтобы отдать ему свою дочь.", "label": 0}, {"idx": 881, "text": "Что Серафину он всё-таки погубил.", "label": 0}, {"idx": 882, "text": "Сказал, что поскольку он (Клеофас) нашел в себе мужество подчинить настоящего беса, старик ещё больше уверен в том, чтобы отдать ему свою дочь.", "label": 0}], "idx": 199}, {"question": "Кто в кого с первого взгляда влюбился?", "answers": [{"idx": 883, "text": "Никто ни в кого не влюбился.", "label": 0}, {"idx": 884, "text": "Клеофас в Серафину, а Серафина в него.", "label": 0}, {"idx": 885, "text": "Асмодей в Серафину.", "label": 0}, {"idx": 886, "text": "Клеофас и Серафина влюбились друг в друга с первого взгляда.", "label": 0}, {"idx": 887, "text": "Хромой бес в Серафину.", "label": 0}], "idx": 200}, {"question": "Что сказано о людях в романе «Хромой бес»?", "answers": [{"idx": 888, "text": "Человек наделён свободой вызывать бесов, неведомой представителю нечистой силы.", "label": 0}, {"idx": 889, "text": "Человек не наделён свободой, отстаньте от человека.", "label": 0}, {"idx": 890, "text": "Человек грешен, слаб, жалок, он раб своих страстей и привычек, но наделён свободой творить свою судьбу.", "label": 0}, {"idx": 891, "text": "Человек наделён свободой творить свою судьбу, хотя он и раб своих привычек.", "label": 0}, {"idx": 892, "text": "Человек не грешен.", "label": 0}], "idx": 201}, {"question": "Кто влюблён в Серафину?", "answers": [{"idx": 893, "text": "Асмодей.", "label": 0}, {"idx": 894, "text": "Студент.", "label": 0}, {"idx": 895, "text": "Клеофас.", "label": 0}, {"idx": 896, "text": "Бес.", "label": 0}, {"idx": 897, "text": "Старик.", "label": 0}], "idx": 202}, {"question": "Что увидел Клеофас на месте дома знатного горожанина?", "answers": [{"idx": 898, "text": "Ничего не увидел.", "label": 0}, {"idx": 899, "text": "На месте дома было кладбище.", "label": 0}, {"idx": 900, "text": "Увидел на его месте пепелище.", "label": 0}, {"idx": 901, "text": "На месте дома было пепелище.", "label": 0}, {"idx": 902, "text": "увидел на его месте Дворец культуры.", "label": 0}], "idx": 203}]}}
{"idx": 24, "passage": {"text": "(1) Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым. (2) Старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе. (3) Купила бабушка блузку, прикинула — и по размеру подходит, и к лицу хорошо. (4) А вечером предложила невестке, которой эта блузка подошла больше. (5) В другой раз мама пришла в новой косынке, но приложила к бабушкиному пальто, увидела, как косынка удачно подходит, да и подарила бабушке. (6) Может быть, кто-нибудь пренебрежительно отзовётся: «Театр!». (7) Но что из того, что театр? (8) Где сказано, что в семейном воспитании «театр» — менее достойное средство, чем «лектории»? (9) Важно, чтобы «пьеса» имела благородное содержание. (10) Довольно скоро стало понятно: Алёна перестала быть «зрителем», выносила во двор даже самых высокопоставленных представителей кукольного общества и нарядную коляску на толстых шинах. (11) Даже дольками шоколада уже делилась автоматически. (12) Из новенького набора для вышивания с готовностью «выдавала» маме или бабушке моток ниток какого-нибудь особенного, на ту пору дефицитного тона.(1З) Из своей богатейшей коллекции лоскутков отдавала на отделку или починку весьма ценные экспонаты. (14) Когда Алёна пришла в школу, она оказалась одной из тех, кто первым готов поделиться ручкой, ластиком, тетрадкой. (15) Она больше не была жадиной. (16) Уже не раз отмечалось, что в ответ на вопрос социологов и педагогов: «Какие качества вы стараетесь воспитать в детях?» — родители называют мужество, трудолюбие, волю, честность и гораздо реже — доброту. (17) Впрочем, в последнее время о доброте стали вспоминать чаще — о доброте, которая противостоит злобе, холодности, жестокости. (18) Но у слова «добрый» есть ещё и другой смысл: «нежадный, щедрый». (19) Самый обыкновенный и тоже очень нужный для жизни смысл. (По Г. Л. Могилевской)", "questions": [{"question": "Как бабушка и мама учили Алену щедрости?", "answers": [{"idx": 903, "text": "Бабушка и мама ругали Алену, когда она жадничила.", "label": 1}, {"idx": 904, "text": "Бабушка и мама показывали щедрость на своем примере, например, бабушка могла запросто отдать блузку своей невестке.", "label": 1}], "idx": 204}, {"question": "Почему важно воспитывать в ребенке доброту?", "answers": [{"idx": 905, "text": "Доброта нужна чтобы противостоять злу, она может стать смыслом жизни для человека.", "label": 1}, {"idx": 906, "text": "Доброта нужна для того, чтобы к тебе хорошо относились.", "label": 1}], "idx": 205}, {"question": "Как в Алене воспитывали привычку делиться?", "answers": [{"idx": 907, "text": "Своими наглядными примерами родные воспитывали в Алене щедрость и доброту.", "label": 1}, {"idx": 908, "text": "Алену заставляли отдавать то, что ей больше всего нравится.", "label": 1}, {"idx": 909, "text": "Алену учили делиться на своем примере родные.", "label": 1}, {"idx": 910, "text": "Девочке всегда объясняли на словах, как хорошо делиться.", "label": 1}], "idx": 206}, {"question": "Какой нужный для жизни смысл есть у слова \"добрый\"?", "answers": [{"idx": 911, "text": "Один из важных смыслов слова \"добрый\" это смысл: «нежадный, щедрый».\".", "label": 1}, {"idx": 912, "text": "Нежадный или щедрый - это один из жизненных смыслов слова \"добрый\".", "label": 1}, {"idx": 913, "text": "Один из упоминаемых смыслов слова \"добрый\" - это \"веселый, радостный\".\".", "label": 1}, {"idx": 914, "text": "У слова \"добрый\" есть жизненный смысл \"скромный\".", "label": 1}], "idx": 207}, {"question": "Какое качество старались искоренить в Алёнке?", "answers": [{"idx": 915, "text": "Злобу.", "label": 1}, {"idx": 916, "text": "Жадность.", "label": 1}, {"idx": 917, "text": "Жестокость.", "label": 1}, {"idx": 918, "text": "Изменить жадность на щедрость.", "label": 1}], "idx": 208}, {"question": "Что противостоит злобе и жестокости?", "answers": [{"idx": 919, "text": "Щедрость и доброта.", "label": 1}, {"idx": 920, "text": "Ревность.", "label": 1}, {"idx": 921, "text": "Холодность.", "label": 1}, {"idx": 922, "text": "Это доброта и щедрость.", "label": 1}], "idx": 209}]}}
{"idx": 25, "passage": {"text": "(1) Опять я лежу в постели… опять мне не спится. (2) То же летнее раннее утро охватывает меня со всех сторон; и опять под окном моим поет чёрный дрозд – и в сердце горит та же рана. (3) Но не приносит мне облегчения песенка птицы – и не думаю я о моей ране. (4) Меня терзают другие, бесчисленные, зияющие раны; из них багровыми потоками льётся родная, дорогая кровь, льётся бесполезно, бессмысленно, как дождевые воды с высоких крыш на грязь и мерзость улицы. (5) Тысячи моих братий, собратий гибнут теперь там, вдали, под неприступными стенами крепостей; тысячи братий, брошенных в разверстую пасть смерти неумелыми вождями. (6) Они гибнут без ропота; их губят без раскаяния; они о себе не жалеют; не жалеют о них и те неумелые вожди. (7) Ни правых тут нет, ни виноватых: то молотилка треплет снопы колосьев, пустых ли, с зерном ли – покажет время. (8) Что же значат мои раны? (9) Что значат мои страданья? (10) Я не смею даже плакать. (11) Но голова горит и душа замирает – и я, как преступник, прячу голову в постылые подушки. (12) Горячие, тяжелые капли пробираются, скользят по моим щекам… скользят мне на губы… Что это? (13) Слёзы… или кровь?", "questions": [{"question": "Чья песенка не приносит мне облегчения?", "answers": [{"idx": 923, "text": "Песня черного дрозда под окном.", "label": 1}, {"idx": 924, "text": "Песня колосьев.", "label": 1}, {"idx": 925, "text": "Чёрный дрозд.", "label": 1}, {"idx": 926, "text": "Песня моих братий.", "label": 1}], "idx": 210}, {"question": "Кто гибнет без ропота?", "answers": [{"idx": 927, "text": "Тысячи братий.", "label": 0}, {"idx": 928, "text": "Преступники.", "label": 1}, {"idx": 929, "text": "Дрозды.", "label": 1}], "idx": 211}, {"question": "Отчего мне не спится, какие раны меня терзают?", "answers": [{"idx": 930, "text": "Нет ответного чувства от девушки.", "label": 1}, {"idx": 931, "text": "Жжет меня сердечная рана.", "label": 1}, {"idx": 932, "text": "Тысячи моих братий, собратий гибнут теперь там, вдали, под неприступными стенами крепостей; тысячи братий, брошенных в разверстую пасть смерти неумелыми вождями.", "label": 1}, {"idx": 933, "text": "То же летнее раннее утро охватывает меня со всех сторон; и опять под окном моим поет чёрный дрозд – и в сердце горит та же рана.", "label": 1}, {"idx": 934, "text": "Меня терзают другие, бесчисленные, зияющие раны; из них багровыми потоками льётся родная, дорогая кровь, льётся бесполезно, бессмысленно, как дождевые воды с высоких крыш на грязь и мерзость улицы.", "label": 1}], "idx": 212}, {"question": "Какие страдания меня мучают (их проявление)?", "answers": [{"idx": 935, "text": "Горячие, тяжелые капли пробираются, скользят по моим щекам… скользят мне на губы.", "label": 1}, {"idx": 936, "text": "Сердце замирает, голова кружится.", "label": 1}, {"idx": 937, "text": "Не могу радоваться.", "label": 1}, {"idx": 938, "text": "Но голова горит и душа замирает – и я, как преступник, прячу голову в постылые подушки.", "label": 1}], "idx": 213}, {"question": "Что тревожит автора?", "answers": [{"idx": 939, "text": "Тысячи его братий гибнут.", "label": 1}, {"idx": 940, "text": "Дождь идёт.", "label": 1}, {"idx": 941, "text": "Его собратья гибнут без ропота.", "label": 1}, {"idx": 942, "text": "Он не смеет плакать.", "label": 1}], "idx": 214}, {"question": "Кто поет под окнами автора?", "answers": [{"idx": 943, "text": "Черный дрозд.", "label": 1}, {"idx": 944, "text": "Дрозд.", "label": 1}, {"idx": 945, "text": "Дождь.", "label": 1}, {"idx": 946, "text": "Собратья.", "label": 1}], "idx": 215}, {"question": "Песенка какой птицы не приносит мне облегчения?", "answers": [{"idx": 947, "text": "Кукушка.", "label": 1}, {"idx": 948, "text": "Чёрный дрозд.", "label": 1}, {"idx": 949, "text": "Песенка соловья.", "label": 1}, {"idx": 950, "text": "Песенка дрозда.", "label": 1}], "idx": 216}, {"question": "Какого цвета птица, песня которой не приносит облегчения?", "answers": [{"idx": 951, "text": "Чёрного цвета.", "label": 1}, {"idx": 952, "text": "Зелёного.", "label": 1}, {"idx": 953, "text": "Белого.", "label": 1}, {"idx": 954, "text": "Чёрного.", "label": 1}], "idx": 217}, {"question": "В какое время года мне не спится?", "answers": [{"idx": 955, "text": "Летом.", "label": 1}, {"idx": 956, "text": "В январе.", "label": 1}, {"idx": 957, "text": "Зимой.", "label": 1}, {"idx": 958, "text": "Летним утром.", "label": 1}], "idx": 218}]}}
{"idx": 26, "passage": {"text": "(1) Рымвид и чёрный рыцарь склонились над раненым князем. (2) И слышит Рымвид: «От людского взора в груди, старик, до гроба тайну скрой. (3) Везите в замок! (4) Час настал. (5) Я скоро навек расстанусь со своей душой!» (6) И Рымвид смотрит, недоумевая, озноб его охватывает вдруг. (7) Голос раненого не был похож на голос князя Литавора. (8) Чёрный всадник усадил его к себе в седло и отвёз в замок. (9) Там он умер, а на площади возвели погребальный костёр, к которому привязали ещё живого Дитриха фон Книпроде. (10) Жители Новогрудского замка в трауре по любимому князю. (11) Жрец уже собрался поджечь костёр под одетым в латы телом князя, как вдруг чёрный рыцарь остановил церемонию. (12) Он снял шлем, и народ увидел Литавора, живого и здорового. (13) На костре лежал не князь, а его жена, прекрасная Гражина. (14) Герой по духу, красотой — жена, она, как муж, несла доспехи эти... (15) Я отомстил, но нет ее на свете! (16) Сказав это, князь бросился «в огонь на милый прах». (17) Рукопись, в которой изложены эти события, досталась издателю в наследство. (18) Современник Литавора и Гражины описал все, что видел, но многое осталось тайной. (19) В Новогрудке издатель нашёл постаревшего пажа княгини, который и рассказал все остальное.", "questions": [{"question": "Что с князем сделал Чёрный всадник?", "answers": [{"idx": 959, "text": "Собрался поджечь костёр под одетым в латы телом князя.", "label": 1}, {"idx": 960, "text": "Чёрный всадник усадил его к себе в седло и отвёз в замок.", "label": 1}], "idx": 219}, {"question": "Кто умер в замке вместо князя Литавора?", "answers": [{"idx": 961, "text": "Жена князя - Гражина.", "label": 0}, {"idx": 962, "text": "Рымвид.", "label": 0}, {"idx": 963, "text": "Дитрих фон Книпроде.", "label": 0}], "idx": 220}, {"question": "Как издатель получил информацию о данных событиях?", "answers": [{"idx": 964, "text": "Узнал у современников.", "label": 0}, {"idx": 965, "text": "Получил рукопись в наследство.", "label": 0}, {"idx": 966, "text": "Узнал посредством общения с пажом княгини.", "label": 0}], "idx": 221}, {"question": "Как зовут князя Новогрудского замка?", "answers": [{"idx": 967, "text": "Литавор.", "label": 0}, {"idx": 968, "text": "Князь Новогрудского замка.", "label": 0}, {"idx": 969, "text": "Дитрих фон Книпроде.", "label": 0}, {"idx": 970, "text": "Гражина.", "label": 0}], "idx": 222}, {"question": "Кто лежал в возведенном на площади погребальном костре?", "answers": [{"idx": 971, "text": "Дитрих фон Книпроде.", "label": 0}, {"idx": 972, "text": "Жена князя Литавора.", "label": 0}, {"idx": 973, "text": "Князь Литавор.", "label": 0}, {"idx": 974, "text": "Гражина.", "label": 0}], "idx": 223}]}}
{"idx": 27, "passage": {"text": "(1) В части все идёт по-прежнему, только некоторых уж нет в живых. (2) Кто-то подхватил сифилис, кто-то запил, а священник все так же остаётся объектом для шуток. (3) Австрийцы наступают. (4) Генри теперь с души воротит от таких слов, как «слава», «доблесть», «подвиг» или «святыня», — они звучат просто неприлично рядом с конкретными названиями деревень, рек, номерами дорог и именами убитых. (5) Санитарные машины то и дело попадают на дорогах в заторы; к колоннам машин прибиваются отступающие под натиском австрийцев беженцы, они везут в повозках жалкий домашний скарб, а под днищами повозок бегут собаки. (6) Машина, в которой едет Генри, постоянно увязает в грязи и наконец застревает совсем. (7) Генри и его подручные идут дальше пешком, их неоднократно обстреливают. (8) В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых немцев, особенно подозрительным им кажется Генри с его американским акцентом. (9) Его собираются расстрелять, но лейтенанту удаётся бежать — он с разбегу прыгает в реку и долго плывёт под водой. (10) Набрав воздуху, ныряет снова. (11) Генри удаётся уйти от погони.", "questions": [{"question": "Что происходит с Генри, когда его машина увязла в грязи и застряла?", "answers": [{"idx": 975, "text": "Генри с подручными задерживает жандармерия и расстреливает их.", "label": 1}, {"idx": 976, "text": "Генри с подручными задерживает жандармерия и собирается их расстрелять, но Генри удается бежать.", "label": 1}], "idx": 224}, {"question": "Что происходит в части у Генри?", "answers": [{"idx": 977, "text": "В части уже некоторых нет в живых, а остальные болеют, пьют и издеваются над священником.", "label": 1}, {"idx": 978, "text": "Из части уже некоторые дезертировали, а остальные болеют, пьют и издеваются над священником.", "label": 1}], "idx": 225}, {"question": "В каком звании был Генри?", "answers": [{"idx": 979, "text": "Майор.", "label": 0}, {"idx": 980, "text": "Он был в звании лейтенанта.", "label": 0}, {"idx": 981, "text": "Он был в звании полковника.", "label": 0}, {"idx": 982, "text": "Рядовой.", "label": 0}, {"idx": 983, "text": "Лейтенант.", "label": 0}], "idx": 226}, {"question": "Кто наступал на отряд Генри, когда они уходили на санитарных машинах?", "answers": [{"idx": 984, "text": "Австрийцы.", "label": 1}, {"idx": 985, "text": "Американцы.", "label": 1}, {"idx": 986, "text": "Немцы.", "label": 1}, {"idx": 987, "text": "Австрийские войска.", "label": 1}, {"idx": 988, "text": "Французские войска.", "label": 1}], "idx": 227}, {"question": "Что помогло Генри бежать?", "answers": [{"idx": 989, "text": "Речка.", "label": 1}, {"idx": 990, "text": "Самолёт.", "label": 1}, {"idx": 991, "text": "Машина.", "label": 1}, {"idx": 992, "text": "Река.", "label": 1}, {"idx": 993, "text": "Сани.", "label": 1}], "idx": 228}, {"question": "За кого приняли жандармы лейтенанта и его подручных?", "answers": [{"idx": 994, "text": "Жандармерия приняла их за переодетых певцов.", "label": 1}, {"idx": 995, "text": "За музыкантов.", "label": 0}, {"idx": 996, "text": "Жандармерия приняла их за переодетых немцев.", "label": 1}, {"idx": 997, "text": "За мошенников.", "label": 0}, {"idx": 998, "text": "Их приняли за переодетых немцев.", "label": 1}], "idx": 229}, {"question": "Что случается с машиной, в которой едет лейтенант?", "answers": [{"idx": 999, "text": "Машина приезжает в аэропорт.", "label": 0}, {"idx": 1000, "text": "Машина печёт пирожки.", "label": 0}, {"idx": 1001, "text": "Машина постоянно увязает в грязи и наконец застревает совсем.", "label": 1}, {"idx": 1002, "text": "Машина застревает в грязи.", "label": 0}, {"idx": 1003, "text": "Машина ломается.", "label": 0}], "idx": 230}, {"question": "Чем лейтенант кажется подозрительным итальянской полевой жандармерии?", "answers": [{"idx": 1004, "text": "У него американский акцент.", "label": 1}, {"idx": 1005, "text": "Генри пьян.", "label": 1}, {"idx": 1006, "text": "В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых немцев, особенно подозрительным им кажется Генри с его американским акцентом.", "label": 1}, {"idx": 1007, "text": "Американским мундиром.", "label": 1}, {"idx": 1008, "text": "В конце концов их останавливает итальянская полевая жандармерия, принимая за переодетых французов, особенно подозрительным им кажется Генри с его французскими усиками.", "label": 1}], "idx": 231}]}}
{"idx": 28, "passage": {"text": "\"(1) 5 декабря на акцию оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах, приуроченную к годовщине начала протестов, пришли несколько сотен человек. (2) Корреспондент \"Ленты.ру\" оценил количество присутствовавших, включая представителей СМИ, в 200 человек. (3) Пользователи твиттера также сообщили о том, что на Чистых прудах собрались от 200 до 300 человек. (4) Между тем РИА Новости сообщает о нескольких задержанных в ходе акции. (5) Портал ovdinfo.org приводит имена двоих из них: это некий Геннадий Строганов и журналистка Наталья Телегина. (6) Отмечается, что Строганов не выкрикивал лозунгов, а в руках у него не было каких-либо плакатов. (7) Среди пришедших к памятнику Грибоедову был сопредседатель ПАРНАСа Борис Немцов, а также журналистка Ольга Романова и инвестор телеканала \"Дождь\" Александр Винокуров. (8) Все они ранее вошли в Координационный совет оппозиции. (9) 5 декабря 2011 года, на следующий день после проведения выборов в Госдуму, на Чистопрудном бульваре состоялась первая массовая акция за честные выборы. (10) В митинге, по данным ГУВД, приняли участие около двух тысяч человек. (11) Очевидцы сообщали, что в митинге приняли участие по меньшей мере пять тысяч человек. (12) Митинг положил начало череде протестных акций в Москве и других городах России. (13) Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади. (14) Численность этой акции в МВД оценили в 25 тысяч. (15) СМИ сообщали о 40-50 тысячах участников.\"", "questions": [{"question": "Кого задержали на акции протеста 5 декабря?", "answers": [{"idx": 1009, "text": "Бориса Немцова.", "label": 1}, {"idx": 1010, "text": "Геннадий Строганов и журналистка Наталья Телегина.", "label": 1}, {"idx": 1011, "text": "Ольга Романова.", "label": 1}, {"idx": 1012, "text": "Грибоедова.", "label": 1}], "idx": 232}, {"question": "Сколько участников митинга 5 декабря насчитало ГУВД, и сколько насчитали очевидцы?", "answers": [{"idx": 1013, "text": "ГУВД - около двух тысяч, очевидцы - около 5 тысяч.", "label": 1}, {"idx": 1014, "text": "ГУВД - сорок тысяч, очевидцы - пять человек.", "label": 1}, {"idx": 1015, "text": "ГУВД - около пяти тысяч, очевидцы - около двух тысяч.", "label": 1}, {"idx": 1016, "text": "ГУВД - примерно 2000, очевидцы - примерно 5000.", "label": 1}], "idx": 233}, {"question": "Кто ранее вошел в Координационный совет оппозиции?", "answers": [{"idx": 1017, "text": "Немцов, Романова и Винокуров.", "label": 1}, {"idx": 1018, "text": "Строганов и Телегина.", "label": 1}, {"idx": 1019, "text": "Одна Телегина.", "label": 1}, {"idx": 1020, "text": "Борис Немцов.", "label": 1}], "idx": 234}, {"question": "Через сколько дней после митинга у памятника Грибоедову прошел митинг на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1021, "text": "Неделю спустя.", "label": 1}, {"idx": 1022, "text": "Через 10 дней.", "label": 1}, {"idx": 1023, "text": "Через 5.", "label": 1}, {"idx": 1024, "text": "Семью днями позже.", "label": 1}, {"idx": 1025, "text": "Пять дней спустя.", "label": 1}], "idx": 235}, {"question": "Сколько человек по мнению корреспондента пришло 5 декабря к памятнику Грибоедову на Чистых прудах, на акцию оппозиции?", "answers": [{"idx": 1026, "text": "40-50 тысяч.", "label": 1}, {"idx": 1027, "text": "250 тысяч.", "label": 1}, {"idx": 1028, "text": "Две сотни человек.", "label": 1}, {"idx": 1029, "text": "200 человек.", "label": 1}], "idx": 236}, {"question": "Когда состоялся митинг, на который пришли 25 тысяч человек?", "answers": [{"idx": 1030, "text": "10 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1031, "text": "5 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1032, "text": "Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной.", "label": 1}, {"idx": 1033, "text": "5 декабря состоялся массовый митинг на Болотной.", "label": 1}], "idx": 237}, {"question": "Сколько человек собралось на митинге 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1034, "text": "Несколько сотен человек, по данным СМИ - 200 человек.", "label": 1}, {"idx": 1035, "text": "Менее 200 человек.", "label": 1}, {"idx": 1036, "text": "По различным данным от 200 до 300 человек.", "label": 1}, {"idx": 1037, "text": "40 - 50 тысяч участников.", "label": 1}], "idx": 238}, {"question": "Сколько человек собралось на митинге 10 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1038, "text": "По различным данным от 25 000 до 40 - 50 тысяч человек.", "label": 1}, {"idx": 1039, "text": "В районе 200 - 300 человек.", "label": 1}, {"idx": 1040, "text": "От 2 000 до 5 000 человек.", "label": 1}, {"idx": 1041, "text": "По данным МВД и СМИ - от 25 000 до 40 - 50 тысяч человек.", "label": 1}], "idx": 239}, {"question": "Какова официальная и реальная оценка численности митинга на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1042, "text": "Численность акции - 15 тысяч человек.", "label": 1}, {"idx": 1043, "text": "Официальная - 25 тысяч, реальная - 40-50 тысяч человек.", "label": 1}, {"idx": 1044, "text": "Численность акции 40-50 тысяч участников.", "label": 1}, {"idx": 1045, "text": "От 200 до 300 человек.", "label": 1}, {"idx": 1046, "text": "Численность этой акции в МВД оценили в 25 тысяч, но СМИ сообщали о 40-50 тысячах участников.", "label": 1}], "idx": 240}, {"question": "Какие СМИ осветили все события, описанные в тексте?", "answers": [{"idx": 1047, "text": "Пользователи твиттера.", "label": 1}, {"idx": 1048, "text": "Лента.РУ\", сайт \"ovdinfo.org\" и новостной портал \"РИА Новости\".", "label": 1}, {"idx": 1049, "text": "Корреспонденты \"Правды\", сайт \"bash.org\" и агентство \"Интерфакс\".", "label": 1}, {"idx": 1050, "text": "Лента.РУ\", \"ovdinfo.org\" и \"РИА Новости\".", "label": 1}, {"idx": 1051, "text": "Всё известно по данным РИА Новости.", "label": 1}], "idx": 241}, {"question": "Когда состоялась акция оппозиции на Чистопрудном бульваре?", "answers": [{"idx": 1052, "text": "6 мая.", "label": 1}, {"idx": 1053, "text": "5 декабря состоялась акция оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах.", "label": 1}, {"idx": 1054, "text": "7 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1055, "text": "9 декабря состоялась акция оппозиции к памятнику Грибоедову на Чистых прудах.", "label": 1}, {"idx": 1056, "text": "5 декабря.", "label": 1}], "idx": 242}, {"question": "Когда состоялся 25-тысячный митинг на Болотной площади?", "answers": [{"idx": 1057, "text": "11 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1058, "text": "10 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1059, "text": "15 ноября.", "label": 1}, {"idx": 1060, "text": "Уже 10 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади.", "label": 1}, {"idx": 1061, "text": "Уже 14 декабря состоялся по-настоящему массовый митинг на Болотной площади.", "label": 1}], "idx": 243}, {"question": "Чему положил начало митинг на Чистопрудном бульваре 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1062, "text": "Ничему.", "label": 1}, {"idx": 1063, "text": "Началу протестных акций, например, на Болотной площади.", "label": 1}, {"idx": 1064, "text": "Миссионерской деятельности.", "label": 1}, {"idx": 1065, "text": "Митинг положил начало череде протестных акций в Москве и других городах России.", "label": 1}, {"idx": 1066, "text": "Войне.", "label": 1}], "idx": 244}, {"question": "Где проходила акция оппозиции 5 декабря 2011 года?", "answers": [{"idx": 1067, "text": "На Чистых прудах в Москве.", "label": 1}, {"idx": 1068, "text": "На Чистопрудном бульваре.", "label": 1}, {"idx": 1069, "text": "У Кремля.", "label": 1}, {"idx": 1070, "text": "На Чистых прудах в Петербурге.", "label": 1}, {"idx": 1071, "text": "У памятника Пушкину.", "label": 1}], "idx": 245}, {"question": "Памятник кому стоит на Чистопрудном бульваре?", "answers": [{"idx": 1072, "text": "Это памятник Немцову.", "label": 0}, {"idx": 1073, "text": "Немцову.", "label": 0}, {"idx": 1074, "text": "Грибоедову.", "label": 0}, {"idx": 1075, "text": "Это памятник Грибоедову.", "label": 0}, {"idx": 1076, "text": "Горькому.", "label": 0}], "idx": 246}, {"question": "Куда вошёл Немцов?", "answers": [{"idx": 1077, "text": "В Госдуму.", "label": 0}, {"idx": 1078, "text": "В Координационный совет оппозиции.", "label": 0}, {"idx": 1079, "text": "В толпу.", "label": 0}, {"idx": 1080, "text": "В кафе на Чистопрудном бульваре.", "label": 0}, {"idx": 1081, "text": "В совет оппозиции.", "label": 0}], "idx": 247}]}}
{"idx": 29, "passage": {"text": "\"(1) Сын Джулиана Ассанжа, основателя сайта WikiLeaks, потребовал справедливого и аполитичного судебного разбирательства в отношении отца. (2) Об этом он написал в своем твиттере под псевдонимом somnidea. (3) Работающий программистом Даниэль Ассанж выразил надежду, что арест его отца в Великобритании - \"не шаг к экстрадиции в США\". (4) По словам Ассанжа-младшего, он не видел отца несколько лет, однако сейчас вынужден требовать справедливого разбирательства, когда его \"наконец\" арестовали. (5) Даниэль родился, когда Джулиану Ассанжу было 18 лет. (6) В 1991 году его жена (ее имя в прессе никогда не называлось) ушла от него вместе с сыном. (7) По словам матери Джулиана Ассанжа, её сын дистанцировался от семьи ради их собственной безопасности. (8) Как утверждают адвокаты основателя WikiLeaks, его сыну поступали угрозы расправы. (9) Джулиан Ассанж был заключен под стражу в Великобритании 7 декабря. (10) Швеция добивается его экстрадиции в связи с подозрениями в изнасилованиях и сексуальных домогательствах. (11) Суд должен принять решение о выдаче в ближайшие три недели. (12) МИД Австралии, как сообщает Associated Press, пообещал помогать Ассанжу. (13) Сам Ассанж все обвинения отвергает, утверждая, что его преследование связано с публикацией секретных материалов на WikiLeaks. (14) WikiLeaks опубликовал четверть миллиона писем американских дипломатов, а также материалы о вооруженных конфликтах в Ираке и Афганистане. (15) За это он неоднократно подвергался критике со стороны американских властей.\"", "questions": [{"question": "Как зовут сына Джулиана Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1082, "text": "Даниэль Ассанж.", "label": 0}, {"idx": 1083, "text": "Ирак Ассанж.", "label": 0}], "idx": 248}, {"question": "Какой сайт основал Даниэль Ассанж?", "answers": [{"idx": 1084, "text": "WikiLeaks.", "label": 0}, {"idx": 1085, "text": "Википедия.", "label": 0}], "idx": 249}, {"question": "Что сообщил в своём посте в Twitter сын Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1086, "text": "Говорил о погоде.", "label": 1}, {"idx": 1087, "text": "Он требовал справедливого и аполитического судебного разбирательства для своего отца.", "label": 1}], "idx": 250}, {"question": "Кем работает сын Джулиана?", "answers": [{"idx": 1088, "text": "Даниэль работает водителем автобуса.", "label": 1}, {"idx": 1089, "text": "Даниэль работает программистом.", "label": 1}, {"idx": 1090, "text": "Сын Джулиана Ассанжа Даниэль работает программистом.", "label": 1}, {"idx": 1091, "text": "Даниэль работает поваром.", "label": 1}], "idx": 251}, {"question": "Что Даниэль написал в своем твиттере по поводу ареста отца?", "answers": [{"idx": 1092, "text": "Даниэль потребовал для отца справедливого суда.", "label": 0}, {"idx": 1093, "text": "Даниэль потребовал справедливого и аполитичного судебного разбирательства.", "label": 0}, {"idx": 1094, "text": "Даниэль потребовал строго наказать отца.", "label": 0}, {"idx": 1095, "text": "Даниэль потребовал освободить отца.", "label": 0}], "idx": 252}, {"question": "Как назывался сайт, который основал Даниэль Ассанж?", "answers": [{"idx": 1096, "text": "WikiLeaks.", "label": 0}, {"idx": 1097, "text": "Amazon.", "label": 0}, {"idx": 1098, "text": "Work-zilla.", "label": 0}, {"idx": 1099, "text": "Даниэль Ассанж сын Джулиана, основателя WikiLeaks. Сам он не основывал сайты.", "label": 1}, {"idx": 1100, "text": "Даниэль Ассанж не был основателем сайта.", "label": 1}], "idx": 253}, {"question": "МИД какой страны заявил о помощи основателю сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1101, "text": "МИД Австрии.", "label": 0}, {"idx": 1102, "text": "МИД Австралии.", "label": 0}, {"idx": 1103, "text": "Австралия.", "label": 0}, {"idx": 1104, "text": "Швеция.", "label": 0}, {"idx": 1105, "text": "Великобритания.", "label": 0}], "idx": 254}, {"question": "За что Джуалиана Ассанжа заключили под стражу?", "answers": [{"idx": 1106, "text": "Утверждается, что Ассанж подозревается в изнасиловании и сексуальных домогательствах.", "label": 0}, {"idx": 1107, "text": "Он ограбил компанию WikiLeaks.", "label": 0}, {"idx": 1108, "text": "Он заключенный, сбежавший из под заключения.", "label": 1}, {"idx": 1109, "text": "Он убил человека.", "label": 1}, {"idx": 1110, "text": "Якобы за сексуальные домогательства, но возможно, за публикацию секретных материалов на WikiLeaks.", "label": 1}], "idx": 255}, {"question": "Сколько лет было Джулиану Ассанжу, когда у него родился сын?", "answers": [{"idx": 1111, "text": "19 лет.", "label": 0}, {"idx": 1112, "text": "Сорок.", "label": 0}, {"idx": 1113, "text": "Восемнадцать.", "label": 0}, {"idx": 1114, "text": "20 лет.", "label": 0}, {"idx": 1115, "text": "18 лет.", "label": 0}], "idx": 256}, {"question": "Что написал в своём посте в Twitter сын Джулиана Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1116, "text": "Он удачно пошутил про WikiLeaks.", "label": 1}, {"idx": 1117, "text": "Он потребовал для отца справедливого и аполитичного суда.", "label": 0}], "idx": 257}, {"question": "Какие отношения были у отца с сыном?", "answers": [{"idx": 1118, "text": "Мать старалась, чтобы сын каждый день видел отца.", "label": 1}, {"idx": 1119, "text": "Мать Ассанжа-младшего ушла от мужа и забрала сына.", "label": 1}, {"idx": 1120, "text": "Мать хотела дистанцировать сына от отца ради безопасности ребенка.", "label": 0}, {"idx": 1121, "text": "Ассанж не видел отца несколько лет.", "label": 1}, {"idx": 1122, "text": "Хорошие.", "label": 0}], "idx": 258}, {"question": "Под каким псевдонимом пишет сын Ассанжа?", "answers": [{"idx": 1123, "text": "Garry.", "label": 1}, {"idx": 1124, "text": "Его псевдоним somnidea.", "label": 1}, {"idx": 1125, "text": "Его псевдоним Ассанж.", "label": 1}, {"idx": 1126, "text": "Вася.", "label": 1}, {"idx": 1127, "text": "somnidea.", "label": 1}], "idx": 259}, {"question": "Когда основатель сайта WikiLeaks оказался в заключении?", "answers": [{"idx": 1128, "text": "Седьмого декабря.", "label": 1}, {"idx": 1129, "text": "8 апреля.", "label": 1}, {"idx": 1130, "text": "5 ноября.", "label": 1}, {"idx": 1131, "text": "7 декабря.", "label": 1}, {"idx": 1132, "text": "Седьмого января.", "label": 1}], "idx": 260}, {"question": "Кто подписал требования справедливого суда ником somnidea?", "answers": [{"idx": 1133, "text": "Даниэль.", "label": 0}, {"idx": 1134, "text": "Внук основателя WikiLeaks.", "label": 0}, {"idx": 1135, "text": "Королева.", "label": 0}, {"idx": 1136, "text": "Сын основателя WikiLeaks.", "label": 1}, {"idx": 1137, "text": "Мать основателя WikiLeaks.", "label": 0}], "idx": 261}, {"question": "Кто пообещал помогать основателю сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1138, "text": "МИД Австрии гарантировал поддержку Ассанжу в его деле.", "label": 1}, {"idx": 1139, "text": "МИД Австралии, как сообщает Associated Press, пообещал помогать Ассанжу.", "label": 0}, {"idx": 1140, "text": "По словам матери Джулиана Ассанжа, она обещала это.", "label": 0}, {"idx": 1141, "text": "США обещали всячески помогать Ассанжу.", "label": 1}, {"idx": 1142, "text": "МИД Австралии гарантировал поддержку Ассанжу в его деле.", "label": 1}], "idx": 262}, {"question": "В связи с чем Швеция добивается экстрадиции основателя сайта WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1143, "text": "В связи с неуплатой налогов.", "label": 1}, {"idx": 1144, "text": "Потому что может.", "label": 0}, {"idx": 1145, "text": "В связи с окончанием визы.", "label": 1}, {"idx": 1146, "text": "В связи с подозрениями в изнасилованиях и сексуальных домогательствах.", "label": 1}, {"idx": 1147, "text": "Утверждает, что подозревает его в сексуальных преступлениях.", "label": 1}], "idx": 263}, {"question": "Какие секретные материалы опубликовал Джулиан Ассанж на сайте WikiLeaks?", "answers": [{"idx": 1148, "text": "Материалы о наркотрафике в Европе.", "label": 0}, {"idx": 1149, "text": "Материалы о вооруженных конфликтах в Ираке и Афганистане и письма дипломатов.", "label": 0}, {"idx": 1150, "text": "Материалы о коррупции в Африке.", "label": 0}, {"idx": 1151, "text": "Это была дипломатическая переписка и материалы о конфликтах в Ираке и Афганистане.", "label": 0}, {"idx": 1152, "text": "Видеопародии на президента США.", "label": 1}], "idx": 264}]}}
{"idx": 30, "passage": {"text": "(1) Молодежная речь отражает неустойчивое культурно-языковое состояние общества, балансирующее на грани литературного языка и жаргона. (2) Так называемый общий жаргон – заниженный стиль речи, размывающий и нормы языка, и нормы речевого этикета, – становится привычным не только в повседневном общении, но и звучит в теле- и радиоэфире. (3) Молодежь, являясь преимущественным носителем жаргона, делает его элементом поп-культуры, престижным и необходимым для самовыражения. (4) С какой же стихией бороться сегодня? (5) Как изменяется сегодня контингент носителей? (6) Кажется, все ясно. (7) Объект борьбы – жаргон. (8) Жаргон – английский сленг, французское арго – явление, характерное для языкового развития. (9) В разные периоды истории сообщества людей, объединенные общим делом, общими интересами, а более всего – сознанием братства и отчужденности от остального общества, изобретали и свои особые способы общения, устные и письменные. (10) Для молодежного жаргона, в отличие от жаргонов других объединений, характерно, помимо отчужденности, эмоционально-игровое начало. (11) Почему, если молодежь знает, как говорить правильно, она говорит неправильно? (12) Почему предпочитает использовать осуждаемые формы речи, зная престижные, нормативные? (13) (Это именно случай жаргона, а не просторечия, когда подросток и не знает, как правильно). (14) Да просто потому, что у нее другая система ценностей, другой престиж, другая норма – антинорма. (15) И в этой антинорме главный принцип – элемент шока, встряски, чтобы заколебать народ, и элемент насмешки, чтобы было не скучно, смешно, прикольно. (16) В этом и вызов благополучному, преуспевающему обществу, и неприятие его норм, его образцов, его приличий. (17) Улет, отпад!– так может выразить восторг сегодняшняя студентка, скучную музыку назовет депрессняк, а примерного студента – ботаник. (18) Молодежь часто использует слова и выражения, значения которых до конца не осмысливает и не стремится осмыслить, играя на внешней яркости образа (меня колбасит; пойду поколбашусь). (19) А нередко и затрудняется осмыслить, порождая в речи цепочки слов-«паразитов», на борьбе с которыми не так давно сосредоточивали основное внимание педагоги. (По Л. Л. Федоровой)", "questions": [{"question": "Почему молодежь предпочитает общаться на жаргоне?", "answers": [{"idx": 1153, "text": "Потому что у молодёжи другая система ценностей.", "label": 1}, {"idx": 1154, "text": "Молодёжь этот жаргон считает как бы игрой.", "label": 1}, {"idx": 1155, "text": "Молодёжь не знает другого языка.", "label": 1}, {"idx": 1156, "text": "Потому что ей кажется, что жаргон это слишком по-детски.", "label": 0}, {"idx": 1157, "text": "Молодёжь не понимает смысла жаргонных выражений.", "label": 0}], "idx": 265}, {"question": "Какие жаргонные слова часто употребляет молодежь в общении?", "answers": [{"idx": 1158, "text": "Используют такие слова олень, гей, стример.", "label": 0}, {"idx": 1159, "text": "Частые слова у молодежи - паразит, общаться, пойду пообщаюсь.", "label": 0}, {"idx": 1160, "text": "Улёт, отпад, меня колбасит; пойду поколбашусь.", "label": 0}, {"idx": 1161, "text": "Чаще всего используют улёт, отпад, меня колбасит; пойду поколбашусь.", "label": 0}, {"idx": 1162, "text": "Используют такие слова, как кул, супер, жесть, нечто.", "label": 0}], "idx": 266}, {"question": "На каком языке разговаривает нынешняя молодежь?", "answers": [{"idx": 1163, "text": "Молодежь балансирует на грани литературного языка и жаргона.", "label": 0}, {"idx": 1164, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на японском языке.", "label": 0}, {"idx": 1165, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает, используя заниженный стиль речи.", "label": 0}, {"idx": 1166, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на нерусском языке.", "label": 0}, {"idx": 1167, "text": "Нынешняя молодежь разговаривает на литературном языке.", "label": 0}], "idx": 267}, {"question": "Какие слова и выражения сейчас использует молодежь?", "answers": [{"idx": 1168, "text": "Молодежь часто использует слова и выражения, значения которых до конца не осмысливает и не стремится осмыслить, играя на внешней яркости образа (меня колбасит; пойду поколбашусь).", "label": 0}, {"idx": 1169, "text": "Пойду потанцую! - говорит девушка на дискотеке.", "label": 0}, {"idx": 1170, "text": "Молодежь никогда не использует слова-«паразиты».", "label": 0}, {"idx": 1171, "text": "Здорово! - так может выразить восторг сегодняшняя студентка.", "label": 1}, {"idx": 1172, "text": "Молодежь часто использует слова-«паразиты».", "label": 0}], "idx": 268}, {"question": "Что такое жаргон?", "answers": [{"idx": 1173, "text": "Это заниженный стиль речи в определённых сообществах, подчёркивающий отчуждённость от остальных людей.", "label": 1}, {"idx": 1174, "text": "Жаргон - это самовар.", "label": 0}, {"idx": 1175, "text": "Жаргон - это манера разговора, подчёркивающая общность со всеми людьми мира.", "label": 1}, {"idx": 1176, "text": "Жаргон - это молодёжь.", "label": 0}, {"idx": 1177, "text": "Жаргон - это сленг и арго, придуманные, чтобы подчеркнуть отчуждённость от остального общества.", "label": 1}], "idx": 269}, {"question": "Понимает ли молодёжь, как использует слова?", "answers": [{"idx": 1178, "text": "Часто не понимает и не осмысливает правильно.", "label": 1}, {"idx": 1179, "text": "Молодёжь осознанно применяет в речи и жаргон, и научные термины, и иностранные слова.", "label": 1}, {"idx": 1180, "text": "Молодёжь использует только тот жаргон, который полностью понимает.", "label": 1}, {"idx": 1181, "text": "Нет, молодёжь использует жаргон и не подозревая о смысле некоторых слов.", "label": 1}, {"idx": 1182, "text": "Да, конечно, понимает.", "label": 1}], "idx": 270}, {"question": "Объектом чего является заниженный стиль речи?", "answers": [{"idx": 1183, "text": "Коллекционирования.", "label": 0}, {"idx": 1184, "text": "Борьбы.", "label": 0}, {"idx": 1185, "text": "Жаргон является объектом борьбы.", "label": 0}, {"idx": 1186, "text": "Свободы.", "label": 0}, {"idx": 1187, "text": "Нетерпения.", "label": 0}], "idx": 271}, {"question": "Кто является, преимущественно, носителем заниженного стиля речи?", "answers": [{"idx": 1188, "text": "Им является молодёжь.", "label": 0}, {"idx": 1189, "text": "Старшее поколение.", "label": 0}, {"idx": 1190, "text": "Дети 2-3 лет.", "label": 0}, {"idx": 1191, "text": "Молодёжь.", "label": 0}, {"idx": 1192, "text": "Им является элита.", "label": 0}], "idx": 272}, {"question": "Какая норма у молодёжи?", "answers": [{"idx": 1193, "text": "Её норма - это культура речи.", "label": 0}, {"idx": 1194, "text": "Её норма - это синонимы.", "label": 0}, {"idx": 1195, "text": "Её норма - это омонимы.", "label": 0}, {"idx": 1196, "text": "У неё другая норма.", "label": 0}, {"idx": 1197, "text": "Её норма - это антинорма.", "label": 0}], "idx": 273}, {"question": "Как на жаргоне называют примерного ученика?", "answers": [{"idx": 1198, "text": "Археолог.", "label": 0}, {"idx": 1199, "text": "Ботаник.", "label": 0}, {"idx": 1200, "text": "Примерного студента назовут ботаником.", "label": 0}, {"idx": 1201, "text": "Улёт, отпад.", "label": 0}, {"idx": 1202, "text": "Зверобой.", "label": 0}], "idx": 274}]}}
{"idx": 31, "passage": {"text": "(1) Глава Службы безопасности Украины (СБУ) Валентин Наливайченко заявил об уничтожении группы лиц, которая вела обстрел Мариуполя 24 января. (2) Об этом передает «РБК-Украина». (3) «Был задержан Гаишник, который корректировал огонь по мирным кварталам. (4) Обезврежен российский террорист, который руководил обстрелом. (5) Уничтожены и десять его пособников. (6) Операция завершена около населенного пункта Безымянное», — заявил Наливайченко. (7) По его словам, российские спецслужбы пытаются вывезти тела погибших во время спецоперации. (8) Глава СБУ также отметил, что ликвидация нападавших велась на территории, подконтрольной ополченцам. (9) 1 февраля активисты установили кресты с именами погибших при обстреле в Мариуполе возле здания посольства России в Киеве. (10) 25 января глава СБУ Валентин Наливайченко сообщил о задержании корректировщика огня по Мариуполю, который оказался жителем этого города по фамилии Кирсанов, работавшим до последнего времени инспектором ГАИ. (11) Второй наводчик пока находится в розыске. (12) Это Сергей Пономаренко 1977 года рождения, также житель Мариуполя. (13) 24 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек. (14) Украинские силовики утверждают, что стрельбу из установок «Град» вели силы ополчения. (15) Те, в свою очередь, отвергают эти обвинения, заявляя, что огонь по Мариуполю велся с подконтрольной силовикам территории.", "questions": [{"question": "Кто из наводчиков в розыске?", "answers": [{"idx": 1203, "text": "Житель Мариуполя по фамилии Пономаренко.", "label": 1}, {"idx": 1204, "text": "Гаишник.", "label": 1}, {"idx": 1205, "text": "Наливайченко.", "label": 1}, {"idx": 1206, "text": "Алексей.", "label": 1}, {"idx": 1207, "text": "Второй, Сергей Пономаренко.", "label": 1}], "idx": 275}, {"question": "Где был обстрел?", "answers": [{"idx": 1208, "text": "В Малайзии.", "label": 1}, {"idx": 1209, "text": "На Украине.", "label": 1}, {"idx": 1210, "text": "В Мариуполе.", "label": 1}, {"idx": 1211, "text": "В Граде.", "label": 1}, {"idx": 1212, "text": "Во Владивостоке.", "label": 1}], "idx": 276}, {"question": "Что хотят сделать спецслужбы РФ, по словам Наливайченко?", "answers": [{"idx": 1213, "text": "Уничтожить пособников.", "label": 1}, {"idx": 1214, "text": "Увезти тела убитых в ходе спецоперации.", "label": 1}, {"idx": 1215, "text": "Произвести обстрел.", "label": 1}, {"idx": 1216, "text": "Построить штаб и плац.", "label": 1}, {"idx": 1217, "text": "Вывезти тела погибших во время спецоперации.", "label": 1}], "idx": 277}, {"question": "Скольких наводчиков ищет теперь Наливайченко?", "answers": [{"idx": 1218, "text": "Пятерых.", "label": 1}, {"idx": 1219, "text": "Семерых.", "label": 1}, {"idx": 1220, "text": "Одного, один арестован.", "label": 1}, {"idx": 1221, "text": "Один взят, ещё одного ищут.", "label": 1}, {"idx": 1222, "text": "Трёх.", "label": 1}], "idx": 278}, {"question": "Кто сказал, что российские спецслужбы пытаются вывезти тела погибших во время спецоперации?", "answers": [{"idx": 1223, "text": "Глава СБУ.", "label": 1}, {"idx": 1224, "text": "Петр Коломойцев.", "label": 1}, {"idx": 1225, "text": "Глава Службы безопасности Украины (СБУ) Валентин Наливайченко.", "label": 0}, {"idx": 1226, "text": "Сергей Пономаренко.", "label": 1}, {"idx": 1227, "text": "Прохор Исаков.", "label": 1}], "idx": 279}, {"question": "Имя заявил, что ликвидация нападавших велась на территории, подконтрольной ополченцам?", "answers": [{"idx": 1228, "text": "Сергей Пономаренко.", "label": 1}, {"idx": 1229, "text": "Петр Порошенко.", "label": 1}, {"idx": 1230, "text": "Мариуполь Мариуполенко.", "label": 1}, {"idx": 1231, "text": "Глава СБУ.", "label": 1}, {"idx": 1232, "text": "Валентин Наливайченко.", "label": 1}], "idx": 280}, {"question": "Сколько человек погибло в результате стрельбу из установок «Град» 24 января?", "answers": [{"idx": 1233, "text": "Тридцать человек.", "label": 1}, {"idx": 1234, "text": "Тринадцать человек.", "label": 1}, {"idx": 1235, "text": "30 человек.", "label": 1}, {"idx": 1236, "text": "24 человека.", "label": 1}, {"idx": 1237, "text": "14 человек.", "label": 1}], "idx": 281}, {"question": "Кто корректировал огонь по Мариуполю?", "answers": [{"idx": 1238, "text": "Был задержан Гаишник, который корректировал огонь по мирным кварталам.", "label": 1}, {"idx": 1239, "text": "Огонь велся без корректировки.", "label": 1}, {"idx": 1240, "text": "Корректировал огонь Гаишник.", "label": 1}, {"idx": 1241, "text": "Огонь никто не корректировал.", "label": 0}, {"idx": 1242, "text": "Корректировал огонь Наливайченко.", "label": 1}], "idx": 282}, {"question": "Какого числа в Мариуполе от стрельбы из установок «Град» погибли 30 человек?", "answers": [{"idx": 1243, "text": "Обстрел Мариуполя продолжался несколько дней, с 16 по 24 июля.", "label": 1}, {"idx": 1244, "text": "24 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек.", "label": 1}, {"idx": 1245, "text": "Мариуполь обстреляли 21 января.", "label": 1}, {"idx": 1246, "text": "Мариуполь обстреляли 24 января.", "label": 1}, {"idx": 1247, "text": "1 января произошёл обстрел Мариуполя, в результате которого погибли 30 человек.", "label": 1}], "idx": 283}]}}
{"idx": 32, "passage": {"text": "(1) Начальник метрополитена Алма-Аты Каут Мусабеков уволился по собственному желанию. (2) Об этом сообщает Tengrinews. (3) Свою должность Мусабеков покинул вскоре после того, как подчиненные выступили с обвинениями в его адрес. (4) Обвинения содержались в письме, которое недавно распространил профсоюз работников предприятия «Метрополитен». (5) Авторы письма обвиняли начальника метро в нарушении законов, семейственности и некомпетентности. (6) Они утверждали, в частности, что Мусабеков путем угроз добился увольнения нескольких высококвалифицированных специалистов. (7) Упреки касались и сыновей Мусабекова, работающих в метрополитене. (8) Письмо было направлено министру труда Казахстана Тамаре Дуйсеновой, главе администрации Алма-Аты Ахметжану Есимову и заместителю главы правящей партии «Нур Отан» («Свет Отечества») Бауржану Байбеку. (9) В начале апреля стало известно, что городские власти решили проверить адресованные Мусабекову обвинения. (10) Для этого была создана специальная комиссия. (11) Как сообщил пресс-секретарь главы городской администрации Данияр Сихимбаев, некоторые из обвинений уже подтвердились (какие конкретно, он не уточнил). (12) Исполняющим обязанности начальника метрополитена назначен Айдын Оразханов. (13) Ранее он занимал должность главного инженера. (14) Метро в Алма-Ате, как отметили в городской администрации, работает в штатном режиме. (15) Метро в Алма-Ате было запущено в конце 2011 года. (16) В настоящее время оно состоит из одной линии, включающей в себя семь станций.", "questions": [{"question": "Какую должность, до своего нового назначения, занимал Айдын Оразханов?", "answers": [{"idx": 1248, "text": "Начальник метрополитена.", "label": 0}, {"idx": 1249, "text": "Глава администрации.", "label": 0}, {"idx": 1250, "text": "Он был главным инженером.", "label": 0}, {"idx": 1251, "text": "Шеф-повар.", "label": 0}, {"idx": 1252, "text": "Главный инженер.", "label": 0}], "idx": 284}, {"question": "Назовите фамилию действующего начальника метрополитена Алма-Аты на момент написания текста?", "answers": [{"idx": 1253, "text": "Есимов.", "label": 0}, {"idx": 1254, "text": "Айдын Оразханов.", "label": 0}, {"idx": 1255, "text": "Айдынов.", "label": 0}, {"idx": 1256, "text": "Мусабеков.", "label": 0}, {"idx": 1257, "text": "Оразханов.", "label": 0}], "idx": 285}, {"question": "В чем подчинённые обвинили Мусабекова?", "answers": [{"idx": 1258, "text": "В нарушении законов, семейственности и некомпетентности.", "label": 0}, {"idx": 1259, "text": "Авторы письма обвинили его в мужеложстве.", "label": 0}, {"idx": 1260, "text": "Авторы письма обвинили его в нарушении законов, семейственности и некомпетентности.", "label": 0}, {"idx": 1261, "text": "В атеизме.", "label": 0}, {"idx": 1262, "text": "В аферизме.", "label": 0}], "idx": 286}, {"question": "Из скольких линий состоит метро в Алма-Ате?", "answers": [{"idx": 1263, "text": "Из пяти.", "label": 0}, {"idx": 1264, "text": "Из одной.", "label": 0}, {"idx": 1265, "text": "Из единственной.", "label": 0}, {"idx": 1266, "text": "Из трёх.", "label": 0}, {"idx": 1267, "text": "Там нет метро.", "label": 0}], "idx": 287}]}}
{"idx": 33, "passage": {"text": "(1) Царицу встретили в Вавилоне с восторгом, в стране стало спокойнее и вавилоняне объявили, что Астарта выйдет замуж за того, кого они выберут в цари, причём это будет самый храбрый и самый мудрый из кандидатов. (2) Каждый из притязающих на престол должен будет выдержать четыре боя на копьях, а потом разгадать предложенные магами загадки. (3) Доспехи Задига — белые, и белый царь с блеском выигрывает первый турник. (4) Противник Задига, Итобад, ночью обманным путём завладевает его доспехами, оставляя Задигу свои, зелёные. (5) Утром на арене облачённого в зелёные доспехи Задига осыпают оскорбительными насмешками. (6) Юноша в смятении, он готов поверить, что миром управляет жестокий рок. (7) Блуждая по берегу Евфрата, полный отчаяния, он встречает ангела, который вселяет в него надежду, настаивает на его возвращении в Вавилон и продолжении состязаний. (8) Задиг легко разгадывает все загадки мудрецов и под радостный гул толпы сообщает, что Итобад похитил его доспехи. (9) Юноша готов сейчас же продемонстрировать всем свою храбрость. (10) И на этот раз он оказывается победителем. (11) Задиг становится царём, супругом Астарты, и он бесконечно счастлив.", "questions": [{"question": "Где встретились Задига с Итобадом?", "answers": [{"idx": 1268, "text": "В таверне.", "label": 0}, {"idx": 1269, "text": "В поле.", "label": 0}, {"idx": 1270, "text": "На арене.", "label": 0}, {"idx": 1271, "text": "В поединке.", "label": 0}], "idx": 288}, {"question": "Кем стал в итоге Задиг?", "answers": [{"idx": 1272, "text": "Супругом Астарты.", "label": 0}, {"idx": 1273, "text": "Изгнанником.", "label": 0}, {"idx": 1274, "text": "Царём.", "label": 0}, {"idx": 1275, "text": "Разбойником.", "label": 0}], "idx": 289}, {"question": "Кто были претенденты на руку Астарты?", "answers": [{"idx": 1276, "text": "Загид, Итобад.", "label": 0}, {"idx": 1277, "text": "Вавилон и Евфрата.", "label": 0}, {"idx": 1278, "text": "Итобад, Загид.", "label": 0}, {"idx": 1279, "text": "Евфрата и ангел.", "label": 0}], "idx": 290}, {"question": "Кто в результате правил Вавилоном?", "answers": [{"idx": 1280, "text": "Астарта и ангел.", "label": 0}, {"idx": 1281, "text": "Астарта и Задиг.", "label": 0}, {"idx": 1282, "text": "Задиг и Астарта.", "label": 0}, {"idx": 1283, "text": "Ангел и Вавилон.", "label": 0}], "idx": 291}, {"question": "Почему Задига осыпали оскорбительными насмешками?", "answers": [{"idx": 1284, "text": "Задиг вышел на арену в зеленых доспехах противника, которые противник ему подменил.", "label": 0}, {"idx": 1285, "text": "Его обсмеяли, потому что он вышел биться без доспехов.", "label": 0}, {"idx": 1286, "text": "Задиг вышел на арену в разноцветных доспехах.", "label": 0}, {"idx": 1287, "text": "Его противник подменил белые доспехи на свои - зеленые.", "label": 0}], "idx": 292}, {"question": "Кто повстречал ангела на берегу Евфрата?", "answers": [{"idx": 1288, "text": "Царица Астарта повстречала ангела, блуждая по берегу Евфрата.", "label": 0}, {"idx": 1289, "text": "Ангела встретил Задиг, блуждавший в смятении по берегу.", "label": 0}, {"idx": 1290, "text": "Ангела на берегу Евфрата встретил Итобад.", "label": 0}, {"idx": 1291, "text": "Юноша Задиг повстречал ангела, блуждая по берегу Евфрата.", "label": 0}], "idx": 293}]}}
{"idx": 34, "passage": {"text": "\"(1) Нападающий молодежной сборной России по хоккею Михаил Григоренко опроверг обвинения в нарушении дисциплины игроками команды. (2) Об этом сообщает \"Спорт-Экспресс\". (3) 3 января главный тренер уфимского клуба \"Толпар\" Александр Семак рассказал о случаях нарушения дисциплины со стороны российских хоккеистов. (4) По его словам, игроки во время чемпионата мира ходили по ночным клубам и ресторанам, постоянно общались со своими агентами. (5) Из-за этого россияне не могли настроиться на ответственные игры, в частности, на полуфинал мирового первенства со Швецией. (6) Россияне уступили шведам в серии послематчевых буллитов. (7) Григоренко заявил, что он никогда не слышал о тренере Семаке. (8) \"Знаю только футболиста Семака\", - отметил хоккеист. (9) По его словам, ему непонятно, откуда тренер взял информацию о походах в ночные клубы и рестораны. (10) Форвард сборной отметил, что в Семаке может играть обида за то, что он свое время не получил ответственного назначения, и теперь рад неудачам российской команды. (11) Григоренко также не согласился с критиками сборной России. (12) По его словам, видимо специалисты невнимательно смотрели игры с участием россиян. (13) \"Очень обидно читать все это, вы уж извините, дерьмо. (14) А у Семака, мне кажется, вообще какие-то проблемы с головой\", - добавил хоккеист. (15) 5 января сборная России в матче за третье место сыграет с Канадой. (16) В финале встретятся команды США и Швеции.\"", "questions": [{"question": "Каким образом, по словам тренера Семака, хоккеисты молодежной сборной нарушали дисциплину во время чемпионата мира?", "answers": [{"idx": 1292, "text": "Постоянно давали интервью журналистам.", "label": 1}, {"idx": 1293, "text": "Шатались по ресторанам и ночным клубам, трепались с агентами.", "label": 0}, {"idx": 1294, "text": "Ходили по ночным клубам и ресторанам, общались со своими агентами.", "label": 1}, {"idx": 1295, "text": "Играли в футбол с футболистами, в частности Сергеем Семаком.", "label": 1}, {"idx": 1296, "text": "Невнимательно смотрели за матчами других команд.", "label": 0}], "idx": 294}, {"question": "Как повлияло несоблюдение дисциплины хоккеистами на результат матча со шведами?", "answers": [{"idx": 1297, "text": "Россияне вышли на решающий матч со шведами, потеряв нескольких игроков, которые не смогли прийти в себя, и выиграли.", "label": 0}, {"idx": 1298, "text": "Сборная была дисквалифицирована перед матчем со шведами.", "label": 0}, {"idx": 1299, "text": "Из-за слабой предматчевой подготовки россиян игра прошла под диктовку шведов, и шведы в итоге победили.", "label": 0}, {"idx": 1300, "text": "Шведы проиграли и загрустили.", "label": 1}, {"idx": 1301, "text": "Россияне не могли настроиться на полуфинал мирового первенства со Швецией и уступили шведам в серии послематчевых буллитов.", "label": 0}], "idx": 295}, {"question": "Кто обвинил в нарушении дисциплины молодежную сборную России по хоккею, в которой играет нападающий Михаил Григоренко?", "answers": [{"idx": 1302, "text": "Гусев Сергей.", "label": 1}, {"idx": 1303, "text": "Андрей Аршавин.", "label": 1}, {"idx": 1304, "text": "Главный тренер уфимского клуба \"Толпар\".", "label": 0}, {"idx": 1305, "text": "Уборщица уфимского клуба \"Толпар\".", "label": 1}, {"idx": 1306, "text": "Александр Семак.", "label": 1}], "idx": 296}, {"question": "В каком издании упоминается о случаях нарушения дисциплины молодежной сборной России по хоккею?", "answers": [{"idx": 1307, "text": "Газета \"Спорт-Экспресс\".", "label": 1}, {"idx": 1308, "text": "Спорт-Экспресс\".", "label": 1}, {"idx": 1309, "text": "Комсомольская правда\".", "label": 1}, {"idx": 1310, "text": "РИА Новости.", "label": 1}, {"idx": 1311, "text": "Издание политехнического колледжа.", "label": 1}], "idx": 297}]}}
{"idx": 35, "passage": {"text": "(1) Всё было никак не ощутить эту зиму, порадоваться ей. (2) И вдруг глянул в окно и обрадовался: в нашем дворе, давно уже превратившемся в автостоянку, – снежная баба! (3) Стоит, занимая место чьего-то железного коня, но стоит! (4) С нахальным морковным носом, весёлыми угольками-глазками и даже накрашенными губами и щёчками. (5) Красота! (6) И появилась как раз, словно подарок к Новому году, незадолго до окончания старого. (7) И ведь это подарок не только мне, а всем. (8) Символ, хоть и хрупкий, добродушия, терпимости, радости! (9) Ну вот, надо теперь и самому что-то сделать доброе: не только словами отделываться. (10) «Одежду отнесу в какой-нибудь центр, который помогает нуждающимся!» – решил я. (11) Прежде чем продолжить сборы, ещё раз глянул в окно, чтобы поглядеть на свою вдохновительницу по части добрых дел, – да так и застыл. (12) А где баба? (13) Померещилось мне, старому. (14) Спустился по лестнице, нажал кнопочку, открыл железную дверь, вышел во двор. (15) Нету, пригрезилось, видно, спросонья. (16) Было холодно, и я побежал обратно – и обомлел. (17) Стоит моя снежная баба, у второй половинки двери, что обычно закрыта на крюк. (18) Главное, аккуратно её поставили – жива ещё, значит, в людях душа! (19) И, стало быть, есть ещё надежда на лучшее, что не иссякнет в человеке доброта. (20) Даже в век железных коней. (по В. Г. Попову)", "questions": [{"question": "Кто стоит, занимая место чьего-то железного коня?", "answers": [{"idx": 1312, "text": "Дед Максим.", "label": 1}, {"idx": 1313, "text": "Снежная баба.", "label": 1}], "idx": 298}, {"question": "Что не иссякнет даже в век железных коней?", "answers": [{"idx": 1314, "text": "Человеческая доброта.", "label": 1}, {"idx": 1315, "text": "Масло.", "label": 1}, {"idx": 1316, "text": "Бензин.", "label": 1}, {"idx": 1317, "text": "Доброта.", "label": 1}], "idx": 299}, {"question": "Где изначально располагалась снежная баба?", "answers": [{"idx": 1318, "text": "Возле двери.", "label": 1}, {"idx": 1319, "text": "На лестнице.", "label": 1}, {"idx": 1320, "text": "В нашем дворе.", "label": 1}, {"idx": 1321, "text": "На автостоянке, в которую превратился наш двор.", "label": 1}], "idx": 300}, {"question": "Что неожиданно появилось во дворе в канун Нового года?", "answers": [{"idx": 1322, "text": "Центр помощи нуждающимся.", "label": 1}, {"idx": 1323, "text": "Снеговик с нахальным морковным носом.", "label": 1}, {"idx": 1324, "text": "Снежная баба.", "label": 1}, {"idx": 1325, "text": "Железный конь.", "label": 1}], "idx": 301}, {"question": "Что стояло на месте чьего-то железного коня?", "answers": [{"idx": 1326, "text": "Снежная баба.", "label": 1}, {"idx": 1327, "text": "Машина.", "label": 1}, {"idx": 1328, "text": "Снеговик.", "label": 1}, {"idx": 1329, "text": "Трактор.", "label": 1}], "idx": 302}, {"question": "Что хотел сделать с одеждой рассказчик?", "answers": [{"idx": 1330, "text": "Выкинуть.", "label": 1}, {"idx": 1331, "text": "Отдать нуждающимся.", "label": 1}, {"idx": 1332, "text": "Одеть снежную бабу.", "label": 1}, {"idx": 1333, "text": "Отдать тем, кому нужнее.", "label": 1}], "idx": 303}, {"question": "Что увидел рассказчик из окна?", "answers": [{"idx": 1334, "text": "Машина Скорой помощи.", "label": 1}, {"idx": 1335, "text": "Во дворе стояла лошадь.", "label": 1}, {"idx": 1336, "text": "Во дворе стояла снежная баба.", "label": 1}, {"idx": 1337, "text": "Снежную бабу.", "label": 1}], "idx": 304}, {"question": "Куда пропала снежная баба?", "answers": [{"idx": 1338, "text": "Её перенесли ко второй половинке двери.", "label": 1}, {"idx": 1339, "text": "Расстаяла.", "label": 1}, {"idx": 1340, "text": "Её сломали.", "label": 1}, {"idx": 1341, "text": "Стоит у второй половинки двери.", "label": 1}], "idx": 305}]}}
{"idx": 36, "passage": {"text": "(1) А вот и сам автор — каким он себя видит: «траурно одетый, с назарейской бородкой под низкой чёрной шляпой, я странно, должно быть, выгляжу на сером руне Платеро». (2) «Помешанный! — несутся вслед задумчивому поэту вопли озорных цыганят. — Спя-ятил!.» (3) Автор не обижается, когда его дразнят. (4) Напротив — он охвачен странной нежностью ко всему окружающему. (5) Будничная, захолустная Андалузия открывается ему в своей деятельной естественной сути. (6) Природа, и люди, и все живые существа соединены, сцеплены в восприятии автора этой любовью к родной земле. (7) Он видит окрестности родного городка Могера в бесконечно разнообразной смене красок, запахов и звуков, в череде времён года — от весны до весны, в хороводе мирских забот и гулких праздников. (8) Все свои мысли и впечатления он тут же поверяет Платеро, который внимает ему с трогательным сочувствием. (9) Автор верит, что ослик все понимает, только не владеет человеческим языком, как мы — языком животных. (10) Но зато он дарит своему хозяину много радости и искреннего тепла. (11) В своих заметках Хименес останавливает мгновения быстротекущей жизни, чтобы по-новому почувствовать её прелесть; рисует неповторимые портреты земляков, рассказывает драматические или смешные истории.", "questions": [{"question": "Каким себя видит автор?", "answers": [{"idx": 1342, "text": "траурно одетый, с назарейской бородкой под низкой чёрной шляпой, я странно, должно быть, выгляжу на сером руне Платеро\".", "label": 1}, {"idx": 1343, "text": "Бездомным.", "label": 0}], "idx": 306}, {"question": "Во что верит автор?", "answers": [{"idx": 1344, "text": "Верит, что ослик все понимает, только не владеет человеческим языком.", "label": 0}, {"idx": 1345, "text": "Он верит безногим.", "label": 1}], "idx": 307}, {"question": "Как автор реагирует на обзывательства?", "answers": [{"idx": 1346, "text": "Без всяких обид, его сердце полно любви к окружающему миру.", "label": 1}, {"idx": 1347, "text": "Он не обижается, а напротив, охвачен нежностью к окружению.", "label": 0}, {"idx": 1348, "text": "Он оскорбляет людей в ответ.", "label": 0}, {"idx": 1349, "text": "Он злится.", "label": 1}], "idx": 308}, {"question": "Кому автор доверяет свои мысли?", "answers": [{"idx": 1350, "text": "Своему понимающему ослику.", "label": 0}, {"idx": 1351, "text": "Своей лошади.", "label": 0}, {"idx": 1352, "text": "Своему ослу Платеро.", "label": 0}, {"idx": 1353, "text": "Никому.", "label": 1}], "idx": 309}, {"question": "Как называется родной городок автора?", "answers": [{"idx": 1354, "text": "Он родился в Могере.", "label": 0}, {"idx": 1355, "text": "Андалузия.", "label": 1}, {"idx": 1356, "text": "Он родился в Платеро.", "label": 0}, {"idx": 1357, "text": "Могер.", "label": 1}], "idx": 310}, {"question": "Кто такой Платеро?", "answers": [{"idx": 1358, "text": "Осел.", "label": 0}, {"idx": 1359, "text": "Родной город автора.", "label": 0}, {"idx": 1360, "text": "Друг.", "label": 0}, {"idx": 1361, "text": "Ослик.", "label": 0}], "idx": 311}]}}
{"idx": 37, "passage": {"text": "(1) Руку, однако, спасти не удаётся, теперь у Гарри правый рукав подколот к самому плечу. (2) Лодка его после последнего случая арестована: законники из Вашингтона, оказавшиеся в тот день на катере Уилли, добились-таки своего. (3) Но, как Гарри говорит Другу, он не может допустить, чтобы у его детей с голоду подводило животы, а рыть за гроши канавы для правительства он тоже не намерен. (4) Гарри по-прежнему не отказывается от незаконных вояжей — на этот раз ему предлагают доставить на Кубу четырёх нелегалов. (5) Его друг Элберт соглашается помочь Гарри, тем более что за эту работёнку хорошо платят. (6) Они дружно решают, что нет такого закона, чтобы человек голодал. (7) Богачи скупают здесь земельные участки, и скоро беднякам придётся отправляться голодать в другое место. (8) Гарри не «красный», но, по его словам, его давно зло берет от такой жизни. (9) Для выполнения задания Гарри берет напрокат катер у своего друга-бармена. Мария, жена Гарри, с тех пор как муж согласился на последнее опасное предложение, места себе не находит. (10) Этих двух немолодых людей связывает трогательное чувство, каждого до сих пор волнует простое прикосновение другого, и понимают они друг друга с полуслова.", "questions": [{"question": "Какую работу согласился выполнить Гарри?", "answers": [{"idx": 1362, "text": "Отправиться голодать.", "label": 1}, {"idx": 1363, "text": "Вместе с Элбертом доставить на Кубу четырёх нелегалов.", "label": 1}, {"idx": 1364, "text": "Скупать земельные участки.", "label": 1}, {"idx": 1365, "text": "Взять напрокат катер.", "label": 1}, {"idx": 1366, "text": "С другом доставить четырёх нелегалов.", "label": 1}], "idx": 312}, {"question": "Что понадобилось Гарри для выполнения задания?", "answers": [{"idx": 1367, "text": "Помощь друга и катер.", "label": 1}, {"idx": 1368, "text": "Мария, жена Гарри.", "label": 1}, {"idx": 1369, "text": "Земельный участок.", "label": 1}, {"idx": 1370, "text": "Помощь Элберта и катер напрокат.", "label": 1}, {"idx": 1371, "text": "Помощь Терри и комета напрокат.", "label": 1}], "idx": 313}, {"question": "У кого муж Марии берёт катер?", "answers": [{"idx": 1372, "text": "У священника.", "label": 1}, {"idx": 1373, "text": "У друга-бармена.", "label": 1}, {"idx": 1374, "text": "У нелегалов.", "label": 1}, {"idx": 1375, "text": "У жены Бронкса.", "label": 1}, {"idx": 1376, "text": "У бармена.", "label": 1}], "idx": 314}, {"question": "Кто арестовал лодку Гарри?", "answers": [{"idx": 1377, "text": "Законники из Веллингтона.", "label": 1}, {"idx": 1378, "text": "Служители закона из Вашингтона.", "label": 1}, {"idx": 1379, "text": "Законники из Чикаго.", "label": 1}, {"idx": 1380, "text": "Законники из Вашингтона.", "label": 1}, {"idx": 1381, "text": "Служители закона из Далласа.", "label": 1}], "idx": 315}, {"question": "Кто вместе с Гарри решает, что нет такого закона, чтобы человек голодал?", "answers": [{"idx": 1382, "text": "Его друг Элберт.", "label": 1}, {"idx": 1383, "text": "Элберт.", "label": 1}, {"idx": 1384, "text": "Мария.", "label": 1}, {"idx": 1385, "text": "Его друг Вашингтон.", "label": 1}, {"idx": 1386, "text": "Нелегалы.", "label": 1}], "idx": 316}, {"question": "Какого именно закона нет, раз Элберт и Гарри так дружно решили?", "answers": [{"idx": 1387, "text": "Что нельзя есть после пяти.", "label": 1}, {"idx": 1388, "text": "Чтоб закрывали шторку в ванной.", "label": 1}, {"idx": 1389, "text": "Чтобы люди голодали.", "label": 1}, {"idx": 1390, "text": "Чтобы птицы не пели.", "label": 1}, {"idx": 1391, "text": "Чтобы человек голодал.", "label": 1}], "idx": 317}]}}
{"idx": 38, "passage": {"text": "(1) За делами людей следят боги. (2) Юнона и Венера не любят друг друга, но здесь они подают друг другу руки: Венера не хочет для сына дальнейших испытаний, Юнона не хочет, чтобы в Италии возвысился Рим, грозящий ее Карфагену, — пусть Эней останется в Африке! (3) Начинается любовь Дидоны и Энея, двух изгнанников, самая человечная во всей античной поэзии. (4) Они соединяются в грозу, во время охоты, в горной пещере: молнии им вместо факелов, и стоны горных нимф вместо брачной песни. (5) Это не к добру, потому что Энею писана иная судьба, и за этой судьбою следит Юпитер. (6) Он посылает во сне к Энею Меркурия: (7) «Не смей медлить, тебя ждёт Италия, а потомков твоих ждёт Рим!» (8) Эней мучительно страдает. (9) «Боги велят — не своей тебя покидаю я волей!.» — говорит он Дидоне, но для любящей женщины это — пустые слова. (10) Она молит: «Останься!»; потом: «Помедли!»; потом: «Побойся! если будет Рим и будет Карфаген, то будет и страшная война меж твоими и моими потомками!» (11) Тщетно. (12) Она видит с дворцовой башни дальние паруса Энеевых кораблей, складывает во дворце погребальный костёр и, взойдя на него, бросается на меч.", "questions": [{"question": "Кто закончил жизнь самоубийством?", "answers": [{"idx": 1392, "text": "Дидона.", "label": 1}, {"idx": 1393, "text": "Юнона.", "label": 1}, {"idx": 1394, "text": "Меркурий.", "label": 1}, {"idx": 1395, "text": "Венера.", "label": 1}, {"idx": 1396, "text": "Любящая женщина Дидона.", "label": 0}], "idx": 318}, {"question": "Какой город должен был противостоять Риму?", "answers": [{"idx": 1397, "text": "Рим.", "label": 1}, {"idx": 1398, "text": "Грозящий Карфаген.", "label": 1}, {"idx": 1399, "text": "Карфаген.", "label": 1}, {"idx": 1400, "text": "Юнона.", "label": 1}, {"idx": 1401, "text": "Грозящий Кармартен.", "label": 1}], "idx": 319}, {"question": "Кто из богов следит за делами людей и судьбой Энея?", "answers": [{"idx": 1402, "text": "Венера, Юнона, Юпитер.", "label": 0}, {"idx": 1403, "text": "Юпитер, Юнона и Венера.", "label": 0}, {"idx": 1404, "text": "Рим.", "label": 0}, {"idx": 1405, "text": "Инопланетное существо.", "label": 0}, {"idx": 1406, "text": "Только Меркурий.", "label": 1}], "idx": 320}, {"question": "Кому молнии заменяют факелы?", "answers": [{"idx": 1407, "text": "Юноне.", "label": 1}, {"idx": 1408, "text": "Дидоне и Энею.", "label": 1}, {"idx": 1409, "text": "Дидоне и Энею вспышки молний заменяют факелы.", "label": 1}, {"idx": 1410, "text": "Венере.", "label": 1}, {"idx": 1411, "text": "Богам.", "label": 1}], "idx": 321}, {"question": "Где соединяются Дидона и Эней?", "answers": [{"idx": 1412, "text": "В долине.", "label": 1}, {"idx": 1413, "text": "В горной пещере.", "label": 1}, {"idx": 1414, "text": "В аквапарке.", "label": 1}, {"idx": 1415, "text": "В пещере в горах.", "label": 1}, {"idx": 1416, "text": "В зелёной долине.", "label": 1}], "idx": 322}, {"question": "Кого Юпитер послал во сне Энею?", "answers": [{"idx": 1417, "text": "Гермеса.", "label": 0}, {"idx": 1418, "text": "Юпитер послал во сне к Энею Меркурия.", "label": 1}, {"idx": 1419, "text": "Юпитер послал во сне к Энею Юнону.", "label": 1}, {"idx": 1420, "text": "Апполона.", "label": 0}, {"idx": 1421, "text": "Меркурия.", "label": 0}], "idx": 323}, {"question": "Во время чего соединяются Дидона и Эней?", "answers": [{"idx": 1422, "text": "Они соединяются во время национального праздника.", "label": 1}, {"idx": 1423, "text": "Во время грозы.", "label": 0}, {"idx": 1424, "text": "Во время сбора урожая.", "label": 0}, {"idx": 1425, "text": "Они соединяются в грозу.", "label": 1}, {"idx": 1426, "text": "В розу.", "label": 1}], "idx": 324}, {"question": "Кого Юпитер посылает в сон Энея?", "answers": [{"idx": 1427, "text": "Он посылает в сон к Энею вакханок.", "label": 0}, {"idx": 1428, "text": "Он посылает в сон к Энею Меркурия.", "label": 0}, {"idx": 1429, "text": "Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1430, "text": "Сатурна.", "label": 0}, {"idx": 1431, "text": "Меркурия.", "label": 0}], "idx": 325}]}}
{"idx": 39, "passage": {"text": "(1) Украинские военные возобновили полномасштабные боевые действия на юго-востоке страны. (2) С таким утверждением выступил вице-премьер самопровозглашённой ДНР Андрей Пургин, передает РИА Новости. (3) «Сейчас идет полномасштабная война... (4) На нас наступают, мы обороняемся», — объявил Пургин. (5) По его словам, режим прекращения огня на Украине не соблюдался в большинстве случаев. (6) Однако теперь боевые действия ведутся в тех районах, где прежде не воевали. (7) Ранее в четверг, 6 ноября, ополченцы сообщили об атаке украинских силовиков на Ясиноватую в пригороде Донецка. (8) По информации штаба ополчения, в город вошла танковая колонна. (9) К вечеру атаку удалось отбить. (10) Сообщается о жертвах среди мирного населения. (11) В начале сентября была достигнута договорённость о перемирии между силовиками и ополченцами во время встречи контактной группы в Минске. (12) Тем не менее, соглашение о прекращении огня соблюдалось лишь частично. (13) После проведения выборов в Донецкой и Луганской народных республиках 2 ноября реализация Минского протокола была поставлена под сомнение. (14) Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в апреле 2014 года. (15) В июле президент Петр Порошенко объявил о наступлении на позиции ополченцев. (16) Тогда украинским военным удалось вытеснить ополченцев из нескольких городов, однако полностью взять под контроль Донбасс им не удалось.", "questions": [{"question": "Кто выступил с заявлением, что украинские военные возобновили полномасштабные боевые действия на юго-востоке страны?", "answers": [{"idx": 1432, "text": "Бывший президент США Билл Клинтон.", "label": 0}, {"idx": 1433, "text": "Андрей Малахов.", "label": 0}, {"idx": 1434, "text": "Андрей Пургин.", "label": 0}, {"idx": 1435, "text": "Вице-премьер самопровозглашённой ДНР Андрей Пургин.", "label": 0}, {"idx": 1436, "text": "Эрик Краузе.", "label": 0}], "idx": 326}, {"question": "Когда начались Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1437, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в апреле 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1438, "text": "В апреле 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1439, "text": "В апреле 1414 года.", "label": 0}, {"idx": 1440, "text": "В январе 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 1441, "text": "В 1905 году.", "label": 0}, {"idx": 1442, "text": "Столкновений такого рода не было в истории.", "label": 0}], "idx": 327}, {"question": "При каком президенте начались вооружённые наступления армии Украины на позиции ополченцев?", "answers": [{"idx": 1443, "text": "При Ющенко.", "label": 0}, {"idx": 1444, "text": "При Пургине.", "label": 0}, {"idx": 1445, "text": "При Андрее Пургине.", "label": 0}, {"idx": 1446, "text": "При Петре Порошенко.", "label": 0}, {"idx": 1447, "text": "При Порошенко.", "label": 0}], "idx": 328}, {"question": "В каком месяце была достигнута минская договорённость о перемирии между силовиками и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1448, "text": "В октябре.", "label": 0}, {"idx": 1449, "text": "В начале сентября.", "label": 0}, {"idx": 1450, "text": "В мае.", "label": 0}, {"idx": 1451, "text": "В сентябре.", "label": 0}, {"idx": 1452, "text": "В январе.", "label": 0}], "idx": 329}, {"question": "Когда начались вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами?", "answers": [{"idx": 1453, "text": "В четвёртом месяце 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1454, "text": "В апреле 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1455, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и марсианами начались в апреле 1944 года.", "label": 0}, {"idx": 1456, "text": "В шестом месяце 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1457, "text": "Вооружённые столкновения между армией Украины и ополченцами начались в июле 2014 года.", "label": 0}], "idx": 330}, {"question": "Атаку на какой город удалось отбить?", "answers": [{"idx": 1458, "text": "Донск.", "label": 0}, {"idx": 1459, "text": "Донецк.", "label": 0}, {"idx": 1460, "text": "Город Донецк.", "label": 0}, {"idx": 1461, "text": "Город Донск.", "label": 0}, {"idx": 1462, "text": "Днепропетровск.", "label": 0}], "idx": 331}, {"question": "В какой город вошла танковая колонна?", "answers": [{"idx": 1463, "text": "Днепропетровск.", "label": 0}, {"idx": 1464, "text": "Вошла в Донецк.", "label": 0}, {"idx": 1465, "text": "Вошла в Днепропетровск.", "label": 0}, {"idx": 1466, "text": "Вошла в Панаму.", "label": 0}, {"idx": 1467, "text": "Донецк.", "label": 0}], "idx": 332}, {"question": "В каком году президент Петр Порошенко объявил о наступлении на позиции ополченцев?", "answers": [{"idx": 1468, "text": "В июле 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 1469, "text": "В 1914 году.", "label": 0}, {"idx": 1470, "text": "2014.", "label": 0}, {"idx": 1471, "text": "1914.", "label": 0}, {"idx": 1472, "text": "2012.", "label": 0}], "idx": 333}]}}
{"idx": 40, "passage": {"text": "(1) В Денверском университете начались первые предвыборные дебаты между президентом Бараком Обамой и его оппонентом от Республиканской партии Миттом Ромни. (2) Прямую трансляцию мероприятия ведут ряд американских телеканалов, а также YouTube. (3) По данным, размещенным на сайте комиссии по проведению президентских дебатов, встреча продлится полтора часа. (4) Основной темой беседы кандидатов станет внутренняя политика США. (5) Встреча будет разделена на шесть секций, каждая из которых будет открываться вопросом ведущего. (6) На ответ каждый из участников получит по две минуты, после чего последует обсуждение. (7) Как предполагает The New York Times, в основном Обама и Ромни будут обсуждать вопросы экономики, в том числе размер государственного долга, налогообложение и реформу здравоохранения. (8) Ведущим встречи выступает журналист телесети PBS Джим Лерер (Jim Lehrer). (9) Нынешние дебаты станут его 12-ми по счёту. (10) Всего Обама и Ромни должны встретиться три раза. (11) Следующие дебаты состоятся 16 октября в Хемпстеде, штат Нью-Йорк, и 22 октября в Бока-Ратоне, Флорида. (12) Кроме того, 11 октября в Дэнвилле, штат Кентукки, встретятся кандидаты в вице-президенты - нынешний заместитель Обамы Джо Байден и напарник Ромни Пол Райан. (13) Президентские выборы назначены на 6 ноября. (14) По итогам опроса Gallup, проведенного 25 сентября - 1 октября, за действующего президента готовы проголосовать 50 процента респондентов, за Ромни - 44 процента.", "questions": [{"question": "Какие дебаты начались в денверском университете?", "answers": [{"idx": 1473, "text": "Экономические обсуждения.", "label": 0}, {"idx": 1474, "text": "Политические дебаты.", "label": 0}, {"idx": 1475, "text": "Предвыборные дебаты.", "label": 0}, {"idx": 1476, "text": "Дебаты между президентом Обамой и его оппонентом.", "label": 0}], "idx": 334}, {"question": "Как пройдут предвыборные дебаты?", "answers": [{"idx": 1477, "text": "Встреча будет разделена на 6 секций.", "label": 0}, {"idx": 1478, "text": "Без прессы.", "label": 0}, {"idx": 1479, "text": "Основной темой станет политика США.", "label": 0}, {"idx": 1480, "text": "Дебаты продлится полтора часа.", "label": 0}, {"idx": 1481, "text": "В закрытом режиме.", "label": 0}], "idx": 335}, {"question": "Какого числа будут президентские выборы в США?", "answers": [{"idx": 1482, "text": "22 октября.", "label": 0}, {"idx": 1483, "text": "6 ноября.", "label": 0}, {"idx": 1484, "text": "25 сентября.", "label": 0}], "idx": 336}, {"question": "Где состоялись первые предвыборные дебаты между президентом Бараком Обамой и его оппонентом от Республиканской партии Миттом Ромни?", "answers": [{"idx": 1485, "text": "В Денверском университете.", "label": 0}, {"idx": 1486, "text": "В центральном здании города.", "label": 0}, {"idx": 1487, "text": "На центральной площади.", "label": 0}, {"idx": 1488, "text": "В университете.", "label": 0}], "idx": 337}, {"question": "Какие вопросы будут в основном подняты Обамой и Ромни во время дебатов?", "answers": [{"idx": 1489, "text": "Обама и Ромни будут обсуждать, как организовать ближайшие праздники в стране.", "label": 0}, {"idx": 1490, "text": "Во время дебатов Обама и Ромни будут обсуждать вопросы экономики, в том числе размер государственного долга, налогообложение и реформу здравоохранения.", "label": 0}, {"idx": 1491, "text": "Основной темой беседы кандидатов станет внутренняя политика США.", "label": 0}, {"idx": 1492, "text": "Основная тема дебатов между Бараком Обамой и Миттом Ромни - решение проблемы распространения короновируса.", "label": 0}], "idx": 338}]}}
{"idx": 41, "passage": {"text": "(1) Оставшись в одиночестве, считая своё положение безвыходным, Том впадает в апатию. (2) Но постепенно интерес к жизни возвращается к нему. (3) Наблюдая быт и обычаи туземцев, основанные на системе табу, он приходит к выводу, что мнение, бытующее об островитянах, глубоко ошибочно, зато так называемый цивилизованный человек, с его дьявольским искусством в изобретении орудий убийства, повсеместно несущий с собою беды и разорение, — по праву может считаться самым кровожадным существом на земле. (4) В деревне Тома считают уже настолько своим, что предлагают нанести на лицо обязательную для членов племени татуировку — и ему стоит больших трудов отказаться от этого предложения. (5) Относятся к нему с большим почтением. (6) Ради того, чтобы он мог прокатить в челноке по озеру прекрасную Файавэй, на время даже отменяется, путём каких-то обрядовых ухищрений, строжайшее табу, запрещающее женщинам вступать в лодки. (7) Но мысли об участи Тоби по-прежнему не дают ему покоя. (8) И хотя среди сушёных человеческих голов, случайно найденных им в доме Мархейо, головы Тоби не обнаруживается, такая находка не добавляет Тому бодрости — тем более что одна из голов, несомненно, принадлежала белому человеку. (9) Туземцы тщательно скрывают от него все, что может свидетельствовать об их каннибализме. (10) Однако шила в мешке не утаишь: после стычки с соседями-хаппарцами Том определяет по остаткам пиршества, что воины тайпи съели тела убитых врагов.", "questions": [{"question": "Как Том догадывается о каннибализме туземцев?", "answers": [{"idx": 1493, "text": "После стычки с соседями-хаппарцами Том определяет по остаткам пиршества, что воины тайпи съели тела убитых врагов.", "label": 0}, {"idx": 1494, "text": "Том не верит в каннибализм туземцев.", "label": 0}], "idx": 339}, {"question": "Как зовут мужчину, к которому возвращается интерес к жизни?", "answers": [{"idx": 1495, "text": "Томас.", "label": 1}, {"idx": 1496, "text": "Тоби.", "label": 1}, {"idx": 1497, "text": "Мархейо.", "label": 1}, {"idx": 1498, "text": "Том.", "label": 1}], "idx": 340}, {"question": "Как зовут девушку?", "answers": [{"idx": 1499, "text": "Файавэй.", "label": 0}, {"idx": 1500, "text": "Тоби.", "label": 0}, {"idx": 1501, "text": "Том.", "label": 0}, {"idx": 1502, "text": "Томас.", "label": 0}], "idx": 341}, {"question": "К какому выводу приходит Том, наблюдая быт и обычаи туземцев племени тайпи?", "answers": [{"idx": 1503, "text": "Он приходит к выводу, что мнение, бытующее об островитянах, глубоко ошибочно, зато так называемый цивилизованный человек, с его дьявольским искусством в изобретении орудий убийства, повсеместно несущий с собою беды и разорение, — по праву может считаться самым кровожадным существом на земле.", "label": 1}, {"idx": 1504, "text": "Он приходит к выводу что туземцы совершенно безобидны.", "label": 0}], "idx": 342}, {"question": "О ком беспокоится Том?", "answers": [{"idx": 1505, "text": "Его беспокоит участь Тоби.", "label": 0}, {"idx": 1506, "text": "О прекрасной Файавэй.", "label": 0}, {"idx": 1507, "text": "О Файавэй.", "label": 0}, {"idx": 1508, "text": "О Тоби.", "label": 0}], "idx": 343}, {"question": "С каким чувством в деревне относятся к Тому?", "answers": [{"idx": 1509, "text": "С уважением.", "label": 0}, {"idx": 1510, "text": "С почтением.", "label": 0}, {"idx": 1511, "text": "С апатией.", "label": 0}, {"idx": 1512, "text": "С насмешкой.", "label": 0}], "idx": 344}, {"question": "От какого дара туземцев с трудом отказался Том?", "answers": [{"idx": 1513, "text": "Голова врага.", "label": 0}, {"idx": 1514, "text": "Маска.", "label": 0}, {"idx": 1515, "text": "Татуировка на лицо.", "label": 0}, {"idx": 1516, "text": "Тату.", "label": 0}], "idx": 345}]}}
{"idx": 42, "passage": {"text": "(1)Прокопия Ивановича привезли в больницу глубокой ночью. (2)Его провожала жена. (3)Ввалившиеся глаза больного взывали к участию. (4)Сухие с синевой губы еле могли шевелиться. – (5)Прасковьюшка, умру я, наверное. (6)Чего не так – прости... (7)Маленькая седовласая женщина с лицом, испещрённым морщинками, коснулась рукой его лица. – (8)Что ты, Пронюшка, – заплакала женщина. (9)Потом, когда затих шум лифта, увозящего Прокопия Ивановича в палату, она вытерла глаза и ушла из больницы, тихо закрыв за собой дверь, будто боясь разбудить тех, с кем теперь её муж. (10)Хирург, осмотрев больного, нашёл его состояние безнадёжным. – (11)Катастрофа в животе. (12)Лёгочно-сердечная недостаточность. (13)Вряд ли старик доживёт до утра, – сказал он сестре. – (14)Поставьте капельницу с глюкозой, сердечными, витаминами. (15)Дайте кислород. (16)До утра больной дожил, и хирург принял решение оперировать Прокопия Ивановича, хотя отчётливо понимал, какому огромному риску подвергал его жизнь. (17)Но другого выхода не было. (18)Операция шла долго, хирургу не раз вытирали потный лоб. (19)Больной лежал в забытьи под действием наркоза. (20)В вену его руки медленно, капля за каплей, вливалась живительная жидкость. (По Н.И. Батыгиной)", "questions": [{"question": "Кто провожал Прокопия Ивановича в больницу?", "answers": [{"idx": 1517, "text": "Хирург.", "label": 0}, {"idx": 1518, "text": "Сестра.", "label": 0}, {"idx": 1519, "text": "Жена.", "label": 0}], "idx": 346}, {"question": "Что сказал хирург сестре?", "answers": [{"idx": 1520, "text": "Легочно-сердечная недостаточность.", "label": 0}, {"idx": 1521, "text": "Вряд ли старик доживет до утра.", "label": 0}, {"idx": 1522, "text": "Дайте кислород.", "label": 0}, {"idx": 1523, "text": "Поставьте капельницу с глюкозой, сердечными, витаминами.", "label": 0}, {"idx": 1524, "text": "Что ты, пронюшка.", "label": 0}, {"idx": 1525, "text": "Катастрофа в животе.", "label": 0}], "idx": 347}, {"question": "Какой врач осмотрел Прокопия Ивановича?", "answers": [{"idx": 1526, "text": "Его осмотрел гинеколог.", "label": 0}, {"idx": 1527, "text": "Его осмотрел хирург.", "label": 0}, {"idx": 1528, "text": "Хирург.", "label": 0}, {"idx": 1529, "text": "Невропатолог.", "label": 0}, {"idx": 1530, "text": "Его осмотрел невропатолог.", "label": 0}], "idx": 348}, {"question": "Как звала жена Прокопия Ивановича?", "answers": [{"idx": 1531, "text": "Она звала его Пронюшкой.", "label": 0}, {"idx": 1532, "text": "Она звала его Хирургом.", "label": 0}, {"idx": 1533, "text": "Хирург.", "label": 0}, {"idx": 1534, "text": "Прокопий Иванович.", "label": 0}, {"idx": 1535, "text": "Пронюшка.", "label": 0}], "idx": 349}, {"question": "Кому Прокопий Иванович сказал о скорой смерти?", "answers": [{"idx": 1536, "text": "Прасковье.", "label": 0}, {"idx": 1537, "text": "Зрителям.", "label": 0}, {"idx": 1538, "text": "Врачу.", "label": 0}, {"idx": 1539, "text": "Жене.", "label": 0}, {"idx": 1540, "text": "Медсестре.", "label": 0}], "idx": 350}, {"question": "Давал ли хирург надежду на выживание пациента?", "answers": [{"idx": 1541, "text": "Да.", "label": 0}, {"idx": 1542, "text": "Хирург поклялся, что пациент выздоровеет.", "label": 0}, {"idx": 1543, "text": "Нет.", "label": 0}, {"idx": 1544, "text": "Хирург не верил в это.", "label": 1}, {"idx": 1545, "text": "Хирург был уверен, что пациент выживет.", "label": 1}], "idx": 351}]}}
{"idx": 43, "passage": {"text": "(1) К Тевье часто приходит один студент, Перчик: «неказистый такой, щупленький, чёрненький, кикимора, но — башковит, а язык — огонь!» (2) Перчик также обучает грамоте детей молочника. (3) Сват предлагает Тевье состоятельного жениха для его второй дочери Годл. (4) А Годл взяла да втюрилась в голытьбу, в этого Перчика! (5) Молодые справляют тихую свадьбу, после чего Перчик сразу уезжает. (6) Вскоре и Годл отправляется за мужем: он в ссылке за революционную деятельность. (7) Тевье изливает переживания Шолом-Алейхему. (8) Пытаясь отвлечься, молочник меняет тему: «Давайте поговорим о более весёлых вещах. (9) Что слышно насчёт холеры в Одессе?» (10) Тевье замечает, что его третья дочь Хава часто беседует с православным писарем. (11) Хава считает, что писарь — «это второй Горький». (12) Отец не знает, кто такой первый Горький, и предупреждает дочь, чтоб держалась от писаря подальше, ведь в священном писании сказано, что каждый должен искать себе ровню. (13) Хава не согласна: люди сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих.", "questions": [{"question": "Какие два важных события произошли после того, как Годл предложили состоятельного жениха?", "answers": [{"idx": 1546, "text": "Годл вышла замуж за Перчика и отправилась за мужем в ссылку.", "label": 1}, {"idx": 1547, "text": "Отправилась в гости за революционную деятельность.", "label": 1}, {"idx": 1548, "text": "Годл переживает за Шолом-Алейхема.", "label": 1}, {"idx": 1549, "text": "Годл влюбилась и вышла замуж за Перчика, а затем отправилась за мужем в ссылку.", "label": 1}, {"idx": 1550, "text": "Годл держит писаря в хлеву.", "label": 1}], "idx": 352}, {"question": "В чем была суть спора между Хавой и её отцом?", "answers": [{"idx": 1551, "text": "Хава считает, что все люди на самом деле равны и сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих.", "label": 1}, {"idx": 1552, "text": "Не поделили три шекеля.", "label": 1}, {"idx": 1553, "text": "Хава считает, что писарь — «это второй Горький» и что люди сами поделили себя на евреев и неевреев, богатых и нищих.", "label": 0}, {"idx": 1554, "text": "Хава хочет тихую свадьбу на крыше, а отец против.", "label": 1}, {"idx": 1555, "text": "Хава считает, что все люди спят и не надо им мешать.", "label": 1}], "idx": 353}, {"question": "Где находится муж второй дочки молочника после свадьбы?", "answers": [{"idx": 1556, "text": "В ссылке.", "label": 1}, {"idx": 1557, "text": "У жены.", "label": 1}, {"idx": 1558, "text": "В Кишинёве.", "label": 1}, {"idx": 1559, "text": "В ссылке за революционную деятельность.", "label": 1}, {"idx": 1560, "text": "Дома.", "label": 1}], "idx": 354}, {"question": "Каким был сосланный за революционную деятельность студент?", "answers": [{"idx": 1561, "text": "Щуплым, но владеющим восточными единоборствами.", "label": 0}, {"idx": 1562, "text": "Сильным и красивым.", "label": 0}, {"idx": 1563, "text": "Высоким и статным.", "label": 0}, {"idx": 1564, "text": "Неказистым, но умным.", "label": 0}, {"idx": 1565, "text": "Щуплым, башковитым.", "label": 0}], "idx": 355}, {"question": "Кто учит грамоте детей Тевье?", "answers": [{"idx": 1566, "text": "Губернатор Перчик.", "label": 0}, {"idx": 1567, "text": "Студент.", "label": 0}, {"idx": 1568, "text": "Студент Перчик.", "label": 0}, {"idx": 1569, "text": "Шолом-Алейхем.", "label": 0}, {"idx": 1570, "text": "Врач Перчик.", "label": 0}], "idx": 356}, {"question": "Кого обучает Перчик?", "answers": [{"idx": 1571, "text": "Перчик обучает грамоте внуков молочника.", "label": 0}, {"idx": 1572, "text": "Дети молочника.", "label": 0}, {"idx": 1573, "text": "Внуки молочника.", "label": 0}, {"idx": 1574, "text": "Перчик обучает грамоте детей мясника.", "label": 0}, {"idx": 1575, "text": "Он учит детей молочника.", "label": 0}], "idx": 357}, {"question": "За кого выходит замуж Годл?", "answers": [{"idx": 1576, "text": "За Шолом-Алейхема.", "label": 0}, {"idx": 1577, "text": "Студент Перчик.", "label": 0}, {"idx": 1578, "text": "За Перчика.", "label": 0}, {"idx": 1579, "text": "Шолом-Алейхем.", "label": 0}, {"idx": 1580, "text": "За боярина.", "label": 0}], "idx": 358}, {"question": "Кому жалуется молочник?", "answers": [{"idx": 1581, "text": "Шолом-Алейхему.", "label": 0}, {"idx": 1582, "text": "Он жалуется дочерям.", "label": 0}, {"idx": 1583, "text": "Он жалуется Шолом-Алейхему.", "label": 0}, {"idx": 1584, "text": "Он жалуется Тевье.", "label": 0}, {"idx": 1585, "text": "Тевье.", "label": 0}], "idx": 359}, {"question": "Что Тевье считает более весёлым?", "answers": [{"idx": 1586, "text": "Парад в Одессе.", "label": 1}, {"idx": 1587, "text": "Холеру в Одессе.", "label": 1}, {"idx": 1588, "text": "Катастрофу на Кипре.", "label": 1}, {"idx": 1589, "text": "Эпидемию холеры в Одессе.", "label": 1}, {"idx": 1590, "text": "Парад на Кипре.", "label": 1}], "idx": 360}, {"question": "Кто не знает первого Горького?", "answers": [{"idx": 1591, "text": "Годл.", "label": 1}, {"idx": 1592, "text": "Дети молочника.", "label": 0}, {"idx": 1593, "text": "Молочник.", "label": 1}, {"idx": 1594, "text": "Тевье.", "label": 1}, {"idx": 1595, "text": "Перчик.", "label": 1}], "idx": 361}, {"question": "Которая дочь Тевье считает, что люди сами поделили себя на евреев и неевреев?", "answers": [{"idx": 1596, "text": "Так считает его шестая дочь.", "label": 1}, {"idx": 1597, "text": "Третья.", "label": 1}, {"idx": 1598, "text": "Его третья дочь.", "label": 1}, {"idx": 1599, "text": "Вторая.", "label": 1}, {"idx": 1600, "text": "Его первая дочь.", "label": 1}], "idx": 362}, {"question": "Кому сват подыскал состоятельного жениха?", "answers": [{"idx": 1601, "text": "Второй дочке Тевье.", "label": 0}, {"idx": 1602, "text": "Тевье.", "label": 0}, {"idx": 1603, "text": "Второй дочери молочника.", "label": 1}, {"idx": 1604, "text": "Своей жене.", "label": 0}, {"idx": 1605, "text": "Третьей дочке Тевье.", "label": 0}], "idx": 363}, {"question": "На что Тевье предлагает Шолом-Алейхему сменить тему разговора?", "answers": [{"idx": 1606, "text": "На холеру в Одессе.", "label": 0}, {"idx": 1607, "text": "На что-то повеселее, например, поговорить о холере в Одессе.", "label": 1}, {"idx": 1608, "text": "На молчание.", "label": 0}, {"idx": 1609, "text": "На историю Перчика.", "label": 0}, {"idx": 1610, "text": "На разговор по душам.", "label": 0}], "idx": 364}, {"question": "Какую религию исповедовал второй Горький?", "answers": [{"idx": 1611, "text": "Религию евреев.", "label": 0}, {"idx": 1612, "text": "Еврейскую религию.", "label": 0}, {"idx": 1613, "text": "Он был православным.", "label": 0}, {"idx": 1614, "text": "Православие.", "label": 0}, {"idx": 1615, "text": "Католицизм.", "label": 0}], "idx": 365}, {"question": "Чьих детей обучает Перчик?", "answers": [{"idx": 1616, "text": "Детей столяра Тевье.", "label": 0}, {"idx": 1617, "text": "Перчик обучает детей Тевье.", "label": 0}, {"idx": 1618, "text": "Детей трубочиста.", "label": 0}, {"idx": 1619, "text": "Детей писаря.", "label": 0}, {"idx": 1620, "text": "Детей кузнеца.", "label": 0}], "idx": 366}, {"question": "Кем третья дочь Тевье считает писаря?", "answers": [{"idx": 1621, "text": "Вторым Горьким.", "label": 1}, {"idx": 1622, "text": "Пушкиным.", "label": 1}, {"idx": 1623, "text": "Маяковским.", "label": 1}, {"idx": 1624, "text": "Хава считает писаря \"вторым Горьким\".", "label": 0}, {"idx": 1625, "text": "Хава считает Тевье \"вторым Горьким\".", "label": 0}], "idx": 367}]}}
{"idx": 44, "passage": {"text": "\"(1) Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к редакционной политике. (2) Об этом 4 октября на посвященной перезапуску газеты пресс-конференции сообщила главный редактор агентства Светлана Миронюк. (3) В частности, как рассказала главред РИА Новости, читатели смогут принять участие в разработке идей для \"Московских новостей\". (4) Самым активным из них позволят встретиться с главным редактором газеты, которым стал Владимир Гуревич. (5) По словам Миронюк, в ноябре 2010 года на Facebook будет запущен \"клуб читателей\". (6) Кроме того, Гуревич будет общаться с читателями через Twitter. (7) Англоязычная газета The Moscow News издавалась в Москве с 1930 года. (8) Издание было ориентировано на иностранцев, работающих в СССР. (9) На русском языке \"Московские новости\" стали выходить в 1980 году, с 1986 года её главредом стал Егор Яковлев. (10) В 2008 году выпуск газеты был прекращён. (11) В 2008 же году бренды \"Московские новости\" и The Moscow News у владевшего ими бизнесмена Аркадия Гайдамака приобрело РИА Новости. (12) Агентство начало издавать газету на английском и арабском языках. (13) Теперь РИА Новости в сотрудничестве со \"Временем новостей\" планирует возобновить выпуск издания на русском языке в бумажной версии, в интернете, а также в версии для сотовых телефонов и iPad. (14) По некоторым данным, в 2011 году название \"Московские новости\" будет присвоено газете \"Время новостей\".\"", "questions": [{"question": "Каким образом читатели будут допущены к редакционной политике?", "answers": [{"idx": 1626, "text": "По словам Миронюк, читатели смогут принять участие в разработке идей для \"Московских новостей\".", "label": 0}, {"idx": 1627, "text": "Читатели присвоят газете новое название в 2011 году.", "label": 0}, {"idx": 1628, "text": "Читатели будут проводить пресс-конференции.", "label": 0}, {"idx": 1629, "text": "Главный редактор газеты Гуревич будет общаться с читателями лично, а также в \"клубе читателей\" на Facebook и через Twitter.", "label": 0}, {"idx": 1630, "text": "Читатели будут общаться с иностранцами, работающими в СССР.", "label": 0}], "idx": 368}, {"question": "На каких языках издавались \"Московские новости\"\"?", "answers": [{"idx": 1631, "text": "На чешском, румынском и польском.", "label": 0}, {"idx": 1632, "text": "На языке Интернета, а также сотовых телефонов и iPad.", "label": 0}, {"idx": 1633, "text": "На русском языке, английском и арабском.", "label": 0}, {"idx": 1634, "text": "На английском и арабском языках, теперь планируется возобновить издание на русском.", "label": 0}, {"idx": 1635, "text": "На языке новостей.", "label": 0}], "idx": 369}, {"question": "О чём сообщила Миронюк?", "answers": [{"idx": 1636, "text": "Читателям позволят участвовать в редакционной политике издания \"Московские новости\".", "label": 0}, {"idx": 1637, "text": "Читателям позволят не читать \"Московские новости\".", "label": 0}, {"idx": 1638, "text": "Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к редакционной политике.", "label": 0}, {"idx": 1639, "text": "Информагентство РИА Новости и газета \"Время новостей\", возобновляющие выпуск издания \"Московские новости\", допустят читателей к столу.", "label": 0}, {"idx": 1640, "text": "Читателям позволят участвовать в закрытии газеты \"Московские новости\".", "label": 0}], "idx": 370}, {"question": "В каком году прекратился выпуск газеты \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1641, "text": "В 2008 году выпуск газеты был прекращён.", "label": 0}, {"idx": 1642, "text": "Выпуск газеты не прекращался.", "label": 0}, {"idx": 1643, "text": "Газета перестала выходить в 2004 году.", "label": 0}, {"idx": 1644, "text": "Газета перестала выходить в 2008 году.", "label": 0}, {"idx": 1645, "text": "В 2001 году выпуск газеты был прекращён.", "label": 0}], "idx": 371}, {"question": "Кто стал главным редактором \"Московских новостей\"?", "answers": [{"idx": 1646, "text": "Малевич.", "label": 0}, {"idx": 1647, "text": "Главным редактором газеты \"М.Н,\" стал В.Гуревич.", "label": 0}, {"idx": 1648, "text": "Бонч-Бруевич.", "label": 0}, {"idx": 1649, "text": "А.Макаревич.", "label": 0}, {"idx": 1650, "text": "В.Гуревич.", "label": 0}], "idx": 372}, {"question": "В каком году был прекращён выпуск газеты \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1651, "text": "В 2008 году.", "label": 0}, {"idx": 1652, "text": "В 2006 г.", "label": 0}, {"idx": 1653, "text": "В 2004 г.", "label": 0}, {"idx": 1654, "text": "В 2006 году.", "label": 0}, {"idx": 1655, "text": "В 2008 г.", "label": 0}], "idx": 373}, {"question": "Когда главный редактор агентства пообещала запустить \"клуб читателей?", "answers": [{"idx": 1656, "text": "В ноябре 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 1657, "text": "В четвертом квартале 2015 года.", "label": 0}, {"idx": 1658, "text": "В октябре 2016 года.", "label": 0}, {"idx": 1659, "text": "Клуб читателей\" на фейсбуке будет запущен в ноябре 2010 года\".", "label": 0}, {"idx": 1660, "text": "В конце 2030 года.", "label": 0}], "idx": 374}, {"question": "На каких языках начали издавать \"Московские новости\"?", "answers": [{"idx": 1661, "text": "На английском и турецком языках.", "label": 0}, {"idx": 1662, "text": "Начали издавать газету на английском и арабском.", "label": 0}, {"idx": 1663, "text": "На английском и арабском языках.", "label": 0}, {"idx": 1664, "text": "На английском и немецком.", "label": 0}, {"idx": 1665, "text": "На идиш.", "label": 0}], "idx": 375}, {"question": "Как зовут главного редактора агентства?", "answers": [{"idx": 1666, "text": "Евгений Кошевой.", "label": 0}, {"idx": 1667, "text": "Василий Степанов.", "label": 0}, {"idx": 1668, "text": "Главный редактор РИА Новости Светлана Миронюк.", "label": 0}, {"idx": 1669, "text": "Анна Махно.", "label": 0}, {"idx": 1670, "text": "Светлана Миронюк.", "label": 0}], "idx": 376}, {"question": "Какое издание РИА Новости запускает в версии для сотовых телефонов?", "answers": [{"idx": 1671, "text": "Московские новости\".", "label": 0}, {"idx": 1672, "text": "Московский Комсомолец.", "label": 0}, {"idx": 1673, "text": "Газету \"Московские новости\".", "label": 0}, {"idx": 1674, "text": "Время новостей\".", "label": 0}, {"idx": 1675, "text": "Газету \"Время новостей\".", "label": 0}], "idx": 377}]}}
{"idx": 45, "passage": {"text": "(1) Гражданская панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино. (2) Об этом 9 марта сообщается на сайте Союза кинематографистов России. (3) Начало церемонии назначено на 12:00. (4) Похоронен актёр будет на Новодевичьем кладбище. (5) Ранее сообщалось, что информация о прощании с актёром появится 11 марта. (6) Народный артист РСФСР Анатолий Кузнецов скончался в Москве 7 марта. (7) СМИ узнали о кончине актёра только 9 марта. (8) Точные причины смерти Кузнецова пока не сообщаются. (9) Как говорится в сообщении на сайте Союза кинематографистов, артист скончался в результате продолжительной болезни. (10) Ему было 83 года. (11) Анатолий Кузнецов известен российскому зрителю прежде всего по роли красноармейца Сухова в фильме «Белое солнце пустыни» (1969). (12) Кузнецов дебютировал в кино в 1954 году в фильме «Опасные тропы». (13) Среди других его работ — роли в фильмах «Друг мой, Колька!», «Дайте жалобную книгу», «Освобождение», «Горячий снег», «Битва за Москву», «На углу, у Патриарших», «Участок», «Турецкий гамбит». (14) Анатолий Кузнецов был лауреатом Государственной премии в области литературы и искусства, награжден Орденом Почёта, Орденом Дружбы и Орденом «За заслуги перед Отечеством» IV степени.", "questions": [{"question": "Когда пройдёт панихида по исполнителю роли Сухова?", "answers": [{"idx": 1676, "text": "9 марта.", "label": 0}, {"idx": 1677, "text": "7 марта.", "label": 0}, {"idx": 1678, "text": "13 марта в 12:00.", "label": 0}], "idx": 378}, {"question": "Когда пройдёт панихида по кинематографисту?", "answers": [{"idx": 1679, "text": "9 марта в 11:00.", "label": 0}, {"idx": 1680, "text": "13 марта в 12:00.", "label": 0}], "idx": 379}, {"question": "От чего умер актер?", "answers": [{"idx": 1681, "text": "От продолжительной смерти.", "label": 0}, {"idx": 1682, "text": "Не умер.", "label": 0}], "idx": 380}, {"question": "Где пройдет панихида по исполнителю роли Сухова?", "answers": [{"idx": 1683, "text": "Гражданская панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино.", "label": 0}, {"idx": 1684, "text": "Панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет в Большом театре.", "label": 0}, {"idx": 1685, "text": "День рождения актера Анатолия Кузнецова пройдет в 13 марта в Доме кино.", "label": 0}, {"idx": 1686, "text": "Панихида по актёру Анатолию Кузнецову пройдет 13 марта в Доме кино.", "label": 0}], "idx": 381}, {"question": "Каковы причины смерти актера Анатолия Кузнецова?", "answers": [{"idx": 1687, "text": "Виновата продолжительная болезнь. Более точные причины смерти Кузнецова пока не сообщаются.", "label": 0}, {"idx": 1688, "text": "Как говорится в сообщении на сайте Союза кинематографистов, артист скончался в результате продолжительной болезни.", "label": 0}, {"idx": 1689, "text": "Сообщение о смерти актера Анатолия Кузнецова было ошибочным.", "label": 0}, {"idx": 1690, "text": "Актер Анатолий Кузнецов жив и здоров, он находится у себя на даче.", "label": 0}], "idx": 382}, {"question": "Где будет похоронен Анатолий Кузнецов?", "answers": [{"idx": 1691, "text": "Похоронен Анатолий Кузнецов будет на Новодевичьем кладбище.", "label": 0}, {"idx": 1692, "text": "Похоронен актёр будет на кладбище Союза кинематографистов России.", "label": 0}, {"idx": 1693, "text": "Похоронен актёр будет на Новодевичьем кладбище.", "label": 0}, {"idx": 1694, "text": "Похоронен актёр будет на Ваганьковском кладбище.", "label": 0}], "idx": 383}, {"question": "Когда СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова?", "answers": [{"idx": 1695, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 9 марта.", "label": 0}, {"idx": 1696, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 11 марта.", "label": 0}, {"idx": 1697, "text": "СМИ узнали о кончине актёра только 9 марта.", "label": 0}, {"idx": 1698, "text": "СМИ узнали о кончине Анатолия Кузнецова только 7 марта.", "label": 0}], "idx": 384}, {"question": "Когда нужно приходить на панихиду по Кузнецову?", "answers": [{"idx": 1699, "text": "13 марта в 12:00.", "label": 0}, {"idx": 1700, "text": "9 марта.", "label": 0}, {"idx": 1701, "text": "7 марта.", "label": 0}, {"idx": 1702, "text": "В полдень 13 марта.", "label": 0}], "idx": 385}, {"question": "Из-за чего умер исполнитель роли красноармейца Сухова?", "answers": [{"idx": 1703, "text": "В результате продолжительной болезни, более точной информации нет.", "label": 0}, {"idx": 1704, "text": "В результате несчастного случая.", "label": 0}], "idx": 386}]}}
{"idx": 46, "passage": {"text": "(1) В Иране состоялась публичная демонстрация нового ударного вертолёта Toufan 2 национальной разработки, сообщает PressTV. (2) На церемонии присутствовал министр обороны Ирана бригадный генерал Ахмад Вахиди. (3) По его словам, вертолёт национальной разработки относится к новому поколению таких летательных аппаратов; в нём использованы передовые технологии, в числе которых - высокоточные системы прицеливания. (4) Новый иранский вертолёт получил название Toufan 2. (5) По словам Вахиди, после начала серийного производства Toufan 2 и поставки таких вертолётов в войска, боевая мощь вооружённых сил значительно увеличится. (6) Какие-либо технические подробности о новом вертолёте Вахиди не раскрыл. (7) Судя по фотографии аппарата, он представляет собой копию американского вертолёта AH-1J SeaCobra. (8) В мае 2012 года агентство Jane's сообщало, что Иран намерен продемонстрировать вертолёты собственного производства, которые представляют собой копии американских AH-1 Cobra. (9) Кроме того, сообщалось, что Иран приступил к модернизации имеющихся вертолётов Cobra американского производства. (10) Речь шла об установке новых фонарей кабины пилотов, авионики и сенсоров. (11) В 1960-1970-х годах Иран приобрел у США 202 вертолёта AH-1J, 62 из которых имели системы запуска противотанковых ракет. (12) Поставки военной техники Ирану прекратились в 1979 году, когда в стране произошла Исламская революция. (13) Сколько именно вертолётов семейства Cobra стоят на вооружении Ирана в настоящее время, неизвестно.", "questions": [{"question": "Что не раскрыл министр обороны Ирана?", "answers": [{"idx": 1705, "text": "Что в 1960-1970-х годах Иран приобрёл у США 202 вертолёта AH-1J, 62 из которых имели системы запуска противотанковых ракет.", "label": 1}, {"idx": 1706, "text": "Что речь шла об установке новых фонарей кабины пилотов, авионики и сенсоров.", "label": 1}, {"idx": 1707, "text": "Какие-либо технические подробности о новом вертолёте.", "label": 1}, {"idx": 1708, "text": "Технические подробности о Toufan 2.", "label": 1}, {"idx": 1709, "text": "Что Иран приступил к модернизации имеющихся вертолётов Cobra американского производства.", "label": 1}], "idx": 387}, {"question": "Когда Иран намерен продемонстрировать вертолёты собственного производства?", "answers": [{"idx": 1710, "text": "Демонстрация уже состоялась.", "label": 0}, {"idx": 1711, "text": "PressTV сообщает, что демонстрация уже была.", "label": 0}, {"idx": 1712, "text": "В 2021 году.", "label": 0}, {"idx": 1713, "text": "После дождичка в четверг.", "label": 0}, {"idx": 1714, "text": "В 2014 году.", "label": 1}], "idx": 388}, {"question": "Чей вертолёт скопировал Иран?", "answers": [{"idx": 1715, "text": "Американцев.", "label": 0}, {"idx": 1716, "text": "США.", "label": 1}, {"idx": 1717, "text": "PressTV.", "label": 0}], "idx": 389}, {"question": "Кто сказал, что вертолёт Toufan 2 относится к новому поколению таких летательных аппаратов?", "answers": [{"idx": 1718, "text": "Министр обороны Ирана.", "label": 1}, {"idx": 1719, "text": "Ахмад Вахиди.", "label": 1}, {"idx": 1720, "text": "Министр вертолётов Ирана.", "label": 1}, {"idx": 1721, "text": "Охмат Видди.", "label": 1}, {"idx": 1722, "text": "Алан Культи.", "label": 1}], "idx": 390}, {"question": "В каком году в Иране произошла Исламская революция?", "answers": [{"idx": 1723, "text": "1998.", "label": 0}, {"idx": 1724, "text": "В 2011 году.", "label": 1}, {"idx": 1725, "text": "1979.", "label": 0}, {"idx": 1726, "text": "1977.", "label": 0}, {"idx": 1727, "text": "В 1979 году.", "label": 0}], "idx": 391}, {"question": "Какое название у нового Иранского геликоптера?", "answers": [{"idx": 1728, "text": "Ikar.", "label": 1}, {"idx": 1729, "text": "Ахмад Вахиди.", "label": 1}, {"idx": 1730, "text": "Toufan 2.", "label": 1}, {"idx": 1731, "text": "Гордость Ирана.", "label": 1}, {"idx": 1732, "text": "Его название Toufan 2.", "label": 1}], "idx": 392}, {"question": "В каком звании человек, рассказавший о новом иранском вертолёте?", "answers": [{"idx": 1733, "text": "Он является министром обороны Ирана и находится в звании бригадного генерала.", "label": 1}, {"idx": 1734, "text": "Бригадный генерал.", "label": 1}, {"idx": 1735, "text": "Президент Ирана.", "label": 0}, {"idx": 1736, "text": "Глава партии.", "label": 1}, {"idx": 1737, "text": "Он является министром обороны Израиля.", "label": 0}], "idx": 393}, {"question": "Демонстрация чего состоялась в Иране?", "answers": [{"idx": 1738, "text": "Демонстрация нового ударного вертолёта.", "label": 0}, {"idx": 1739, "text": "Демонстрация нового противолодочного эсминца.", "label": 0}, {"idx": 1740, "text": "Демонстрация нового ударного линкора Toufan 2020.", "label": 0}, {"idx": 1741, "text": "Демонстрация нового ударного вертолёта Toufan 2.", "label": 0}, {"idx": 1742, "text": "Демонстрация нового ударного катера.", "label": 0}], "idx": 394}, {"question": "Где сообщили о демонстрации нового ударного вертолета?", "answers": [{"idx": 1743, "text": "Сообщили BBC.", "label": 0}, {"idx": 1744, "text": "На PressTV.", "label": 1}, {"idx": 1745, "text": "По PressTV.", "label": 1}, {"idx": 1746, "text": "По сарафанному радио.", "label": 1}, {"idx": 1747, "text": "По BBC.", "label": 1}], "idx": 395}]}}
{"idx": 47, "passage": {"text": "(1) Приспешники Христиана Шарфа разрабатывают планы нескольких диверсионных вылазок в город и поджога сторожки Мартина. (2) Осуществить их им, однако, не удаётся из-за вмешательства какого-то человека, который осведомлён об их намерениях и каждый раз препятствует приведению их в исполнение. (3) Не зная, что человеком этим является Петр, руководитель «Учеников», и, по ошибке приняв за предателя своего товарища Оскара, открыто высказывающегося о безумии и разрушительности их целей — восстановления нацистской Германии, — они топят его в реке, маскируя преступление под несчастный случай. (4) Петр, не видевший самого преступления, но знающий, что совершили его Шарф и Зик, заявляет на них американцам. (5) Нацистов арестовывают, но через несколько месяцев, не доказав вины, немецкие следственные органы их отпускают. (6) Они, поняв к тому времени, что предателем в их рядах является Петр, подстраивают ему на крыше смертельную ловушку. (7) Петру, однако, удаётся в неё не угодить. (8) Он сообщает Шарфу и Зику, что написал несколько экземпляров письма о том, как была совершена попытка с ним расправиться, и отдал их в надёжные руки. (9) Если с ним что-либо случится, это письмо попадёт в следственные органы и виновных будут судить. (10) Нацисты оставляют Петра в покое. (11) Теперь у них более важные цели: их отряд все расширяется, и, видя, как ухудшаются отношения между Америкой и Россией, как нищают немцы, они готовятся к решительному удару.", "questions": [{"question": "Кто является предателем?", "answers": [{"idx": 1748, "text": "Руководитель «Учеников» Петр.", "label": 1}, {"idx": 1749, "text": "Петр.", "label": 1}, {"idx": 1750, "text": "Шарф.", "label": 1}, {"idx": 1751, "text": "Зик.", "label": 1}, {"idx": 1752, "text": "Оскар.", "label": 1}], "idx": 396}, {"question": "На кого Петр заявляет американцам?", "answers": [{"idx": 1753, "text": "На нацистов.", "label": 1}, {"idx": 1754, "text": "На Шарфа и Зика.", "label": 1}, {"idx": 1755, "text": "Зик,Шарф.", "label": 1}, {"idx": 1756, "text": "На Мартина.", "label": 1}, {"idx": 1757, "text": "Зик,Як.", "label": 1}], "idx": 397}, {"question": "Что делают с нацистами после заявления Петра?", "answers": [{"idx": 1758, "text": "Нацистов арестовывают.", "label": 1}, {"idx": 1759, "text": "Ничего не делают.", "label": 1}, {"idx": 1760, "text": "Их арестовывают.", "label": 1}, {"idx": 1761, "text": "Нацистов убивают.", "label": 1}, {"idx": 1762, "text": "Их кормят.", "label": 1}], "idx": 398}, {"question": "Кто понял, что предателем является Петр?", "answers": [{"idx": 1763, "text": "Шарф и Зик.", "label": 1}, {"idx": 1764, "text": "Нацисты.", "label": 1}, {"idx": 1765, "text": "Остальные предатели.", "label": 1}, {"idx": 1766, "text": "Мотоциклисты.", "label": 1}, {"idx": 1767, "text": "Полтцейские.", "label": 1}], "idx": 399}, {"question": "Чью сторожку подожгли приспешники Христиана Шарфа?", "answers": [{"idx": 1768, "text": "Сторожку Петра.", "label": 1}, {"idx": 1769, "text": "Ничью - им не удалось реализовать этот план.", "label": 1}, {"idx": 1770, "text": "Сторожка Мартина не была подожжена.", "label": 1}, {"idx": 1771, "text": "Сторожку Оскара.", "label": 1}, {"idx": 1772, "text": "Сторожку Мартина.", "label": 1}], "idx": 400}, {"question": "Кто утопил Оскара?", "answers": [{"idx": 1773, "text": "Мартин.", "label": 1}, {"idx": 1774, "text": "Зик и Шарф.", "label": 1}, {"idx": 1775, "text": "Зик и Мартин.", "label": 1}, {"idx": 1776, "text": "Шарф и Зик.", "label": 1}, {"idx": 1777, "text": "Оскар.", "label": 1}], "idx": 401}]}}
{"idx": 48, "passage": {"text": "(1) Спор о книге продолжается на дне рождения Сони Пуховой, куда приходит прямо из клуба Савченко. (2) «Умный человек, а выступал по трафарету! (3) — горячится Гриша. (4) — Получается, что личному — не место в литературе. (5) А книга всех задела за живое: слишком часто ещё мы говорим одно, а в личной жизни поступаем иначе. (6) По таким книгам читатель истосковался!» (7) — «Вы правы, — кивает один из гостей, художник Сабуров. (8) — Пора вспомнить, что есть искусство!» (9) — «А по-моему, Коротеев прав, — возражает Соня. (10) — Советский человек научился управлять природой, но он должен научиться управлять и своими чувствами...» (11) Лене Журавлёвой не с кем обменяться мнением об услышанном на конференции: к мужу она уже давно охладела, — кажется, с того дня, когда в разгар «дела врачей» услышала от него: «Чересчур доверять им нельзя, это бесспорно». (12) Пренебрежительное и беспощадное «им» потрясло Лену. (13) И когда после пожара на заводе, где Журавлёв показал себя молодцом, о нём с похвалой отозвался Коротеев, ей хотелось крикнуть: (14) «Вы ничего не знаете о нем. (15) Это бездушный человек!»", "questions": [{"question": "Какой разговор увлёк гостей на мероприятии?", "answers": [{"idx": 1778, "text": "Спор про бездушие.", "label": 0}, {"idx": 1779, "text": "Спор о книге.", "label": 0}, {"idx": 1780, "text": "Спор про книгу, задевшую всех за живое.", "label": 0}, {"idx": 1781, "text": "Спор о погоде.", "label": 0}, {"idx": 1782, "text": "Спор о бездушном человеке.", "label": 0}], "idx": 402}, {"question": "Как относится к мужу Лена Журавлёва?", "answers": [{"idx": 1783, "text": "Обожает до безумия.", "label": 0}, {"idx": 1784, "text": "Считает его бездушным человеком.", "label": 0}, {"idx": 1785, "text": "К мужу она уже давно охладела.", "label": 0}, {"idx": 1786, "text": "Она не знакома с собственным мужем лично.", "label": 0}, {"idx": 1787, "text": "Любит и считает душевным.", "label": 0}], "idx": 403}, {"question": "Чем, по мнению Сони, управляет советский человек?", "answers": [{"idx": 1788, "text": "Научился управлять своей волей.", "label": 0}, {"idx": 1789, "text": "Научился управлять природой.", "label": 0}, {"idx": 1790, "text": "Природой.", "label": 0}, {"idx": 1791, "text": "Чувствами.", "label": 0}, {"idx": 1792, "text": "Мыслью.", "label": 0}], "idx": 404}, {"question": "К кому охладела Лена Журавлёва?", "answers": [{"idx": 1793, "text": "К супругу.", "label": 0}, {"idx": 1794, "text": "К Журавлёву.", "label": 0}, {"idx": 1795, "text": "К советскому человеку.", "label": 0}, {"idx": 1796, "text": "К Соне.", "label": 0}, {"idx": 1797, "text": "К художнику Сабурову.", "label": 0}], "idx": 405}, {"question": "Где Гриша и Сабуров высказали своё мнение о книге?", "answers": [{"idx": 1798, "text": "На прогулке.", "label": 0}, {"idx": 1799, "text": "Спор о книге был на дне рождения Сони.", "label": 0}, {"idx": 1800, "text": "На дне рождения.", "label": 0}, {"idx": 1801, "text": "На уроке.", "label": 0}, {"idx": 1802, "text": "На конференции.", "label": 0}], "idx": 406}, {"question": "Кого Лена считает бездушным человеком?", "answers": [{"idx": 1803, "text": "Мужа.", "label": 0}, {"idx": 1804, "text": "Сабурова.", "label": 0}, {"idx": 1805, "text": "Соню.", "label": 0}, {"idx": 1806, "text": "Гришу.", "label": 0}, {"idx": 1807, "text": "Журавлёва.", "label": 0}], "idx": 407}]}}
{"idx": 49, "passage": {"text": "(1) Ондин Бореид сообщает Маликульмульку, что путешествует по водам разных стран и собирает редкости. (2) Иногда встречает он двор Нептуна, который пребывает в беспокойстве и не знает, где найти спокойное место. (3) Недавно Нептун выбрал было место у берегов древней Тавриды, и Фетида устроила по случаю новоселья пир, но в разгар веселья над головами гостей раздался гром, и пушечное ядро перебило всю посуду на столе. (4) Фетида упала в обморок. (5) Собравшиеся подняли глаза и увидели над головами целый плавающий город, который перестреливался с другим таким же городом (намёк на вторую русско-турецкую войну 1787–1791 гг.). (6) Несколько раненых магометан упали на пиршественный стол. (7) Когда Нептун спросил о причинах войны, один из них ответил, что муфтий и имам сказали ему, что люди, которые живут за несколько тысяч вёрст от него и которых он никогда не видел, смертельно обидели его и пророка Магомета. (8) Мусульманин оставил семью и отправился убивать обидчиков, уверенный в скорой победе, ибо в Алкоране сказано, что мусульман никто не победит до последнего века. (9) Но когда его галера взлетела на воздух, он оказался не в раю, как ожидал, а на морском дне, и понял, что муфтий и имамы обманывают доверчивых людей, чтобы получить деньги для райской жизни на земле. (10) Нептун, видя, что мусульман становится всё больше и больше, поспешил вместе со своим двором оставить столь неспокойное место.", "questions": [{"question": "Кто встречает Нептуна у берегов древней Тавриды?", "answers": [{"idx": 1808, "text": "Иногда встречает двор Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1809, "text": "Нептун всегда спокоен.", "label": 0}, {"idx": 1810, "text": "Маликульмульк любит путешествовать.", "label": 0}, {"idx": 1811, "text": "Нептун не живёт у берегов древней Тавриды.", "label": 0}, {"idx": 1812, "text": "У берегов древней Тавриды.", "label": 0}, {"idx": 1813, "text": "Ондин Бореид.", "label": 0}], "idx": 408}, {"question": "В какой момент началась война, которая заставила Нептуна оставить неспокойное место?", "answers": [{"idx": 1814, "text": "Нептун видя что мусульман становится больше, решил оставить неспокойное место.", "label": 0}, {"idx": 1815, "text": "В момент новоселья пушечное ядро перебило всю посуду на столе.", "label": 1}, {"idx": 1816, "text": "Новоселье протекало без происшествий. Мусульмане были союзниками Нептуна. Мусульманин оказался в раю.", "label": 0}], "idx": 409}, {"question": "Что произошло во время веселья?", "answers": [{"idx": 1817, "text": "Прилетели лебеди.", "label": 0}, {"idx": 1818, "text": "Пиру помешало морское сражение над головами гостей.", "label": 0}, {"idx": 1819, "text": "Пошел снег и сломал пиршественный стол.", "label": 0}, {"idx": 1820, "text": "Над пиршественным столом началось морское сражение.", "label": 0}, {"idx": 1821, "text": "Начался ураган.", "label": 0}], "idx": 410}, {"question": "Где оказался мусульманин?", "answers": [{"idx": 1822, "text": "На пиршественном столе Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1823, "text": "В горах.", "label": 0}, {"idx": 1824, "text": "Под водой, на пиршественном столе.", "label": 0}, {"idx": 1825, "text": "В раю.", "label": 0}, {"idx": 1826, "text": "В лесу.", "label": 0}], "idx": 411}, {"question": "Кого встречает в своих путешествиях Ондин Бореид?", "answers": [{"idx": 1827, "text": "Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1828, "text": "Двор Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1829, "text": "Верблюдов.", "label": 0}, {"idx": 1830, "text": "Золотых птиц.", "label": 0}, {"idx": 1831, "text": "Мусульман.", "label": 0}], "idx": 412}, {"question": "Кто поспешил оставить место неудачного пира у берегов Тавриды?", "answers": [{"idx": 1832, "text": "Ондин Бореид.", "label": 0}, {"idx": 1833, "text": "Магомет.", "label": 0}, {"idx": 1834, "text": "Пророк Магомета.", "label": 0}, {"idx": 1835, "text": "Двор Нептуна.", "label": 0}, {"idx": 1836, "text": "Нептун.", "label": 0}], "idx": 413}, {"question": "Кто из путешественников встречал Нептуна?", "answers": [{"idx": 1837, "text": "Ондин Бореид.", "label": 0}, {"idx": 1838, "text": "Барон Мюнгхаузен.", "label": 0}, {"idx": 1839, "text": "Ондин.", "label": 0}, {"idx": 1840, "text": "Супермен.", "label": 0}, {"idx": 1841, "text": "Одри Тоту.", "label": 0}], "idx": 414}, {"question": "Кого становилось всё больше под водой у берегов Тавриды?", "answers": [{"idx": 1842, "text": "Становилось больше мусульман.", "label": 0}, {"idx": 1843, "text": "Христиан.", "label": 0}, {"idx": 1844, "text": "Становилось больше гостей.", "label": 0}, {"idx": 1845, "text": "Буддистов.", "label": 0}, {"idx": 1846, "text": "Мусульман.", "label": 0}], "idx": 415}, {"question": "Что сделал Нептун, когда мусульман на столе стало много?", "answers": [{"idx": 1847, "text": "Вызвал богов.", "label": 0}, {"idx": 1848, "text": "Стал королем.", "label": 0}, {"idx": 1849, "text": "Угостил всех.", "label": 0}, {"idx": 1850, "text": "Сбежал.", "label": 0}, {"idx": 1851, "text": "Удалился.", "label": 0}], "idx": 416}, {"question": "Куда попал мусульманин вместо рая?", "answers": [{"idx": 1852, "text": "На дно.", "label": 0}, {"idx": 1853, "text": "В ад.", "label": 0}, {"idx": 1854, "text": "Превратился в птицу.", "label": 0}, {"idx": 1855, "text": "На стол к Нептуну.", "label": 0}, {"idx": 1856, "text": "На праздник Рождества.", "label": 0}], "idx": 417}]}}
{"idx": 50, "passage": {"text": "(1)В солнечный день я приехал в старинный посёлок Гусь-Железный полюбоваться на озеро, искупаться, поплавать в нём. (2)Доехал до речки, поднялся на бугор, глянул и... (3)О ужас! (4)Нет озера. (5)По широкой впадине, окаймлённой дальней опушкой бывшего прибрежного леса, текла, извиваясь, узкая, местами пересыхающая речушка. (6)И старинной плотины, высокой, кирпичной, с чугунными шлюзами, в тёмных казематах которой, по преданию, разбойная братия чеканила фальшивые деньги, тоже не было. (7)Шлюзы, регулировавшие сток, убрали, засыпали – и затянуло озеро тиной да ряской. (8)На месте этом проходила теперь обыкновенная дорожная насыпь; дорога делала крутой поворот, огибала белый двухэтажный барский дом, похожий на длинную казарму, заломанный чахлый парк и снова вырывалась на простор. (9)Главный врач детского санатория, размещённого в барском доме, показал мне давние фотографии этого исчезнувшего озера, высокой кирпичной плотины, торговых рядов с доисторическими портиками, он водил по внутренним покоям огромного дома, заново перегороженного, приспособленного для иных надобностей. (10)Переделка и ремонт когда-то выполнены были наспех: половицы скрипят и хлябают под ногами, двери перекошены, в оконные рамы задувает свежий ветерок. – (11)Сохранилась хоть одна комната от давнего времени? – спросил я. – (12)С полами, дверями и окнами? – (13)Полы, двери и прочее – всё порастащили. (14)А вот стены и потолок сохранились в одном месте. (15)Идёмте, покажу. (16)Он ввёл меня в зал, кажется, в теперешнюю столовую, с белыми строгими пилястрами, с лепным потолком. – (17)Полы здесь были, говорят, из наборного паркета, двери из орехового дерева с бронзовой инкрустацией, люстра позолоченная висела. – (18)Жалко, – говорю, – что не сохранилось всё это. (По Б.А. Можаеву)", "questions": [{"question": "Куда делось озеро?", "answers": [{"idx": 1857, "text": "Высохло.", "label": 0}, {"idx": 1858, "text": "Затянуло тиной.", "label": 0}], "idx": 418}, {"question": "Что случилось с имением?", "answers": [{"idx": 1859, "text": "Уничтожили.", "label": 0}, {"idx": 1860, "text": "Украли.", "label": 0}, {"idx": 1861, "text": "Сожгли.", "label": 0}, {"idx": 1862, "text": "Растащили.", "label": 0}, {"idx": 1863, "text": "Одна комната сохранилась.", "label": 0}], "idx": 419}, {"question": "Что не обнаружил автор?", "answers": [{"idx": 1864, "text": "Документов.", "label": 0}, {"idx": 1865, "text": "Кошелька.", "label": 0}, {"idx": 1866, "text": "Воды.", "label": 0}, {"idx": 1867, "text": "Озера.", "label": 0}], "idx": 420}, {"question": "Что сделали с окнами?", "answers": [{"idx": 1868, "text": "Покрасили.", "label": 0}, {"idx": 1869, "text": "Положили.", "label": 0}, {"idx": 1870, "text": "Украли.", "label": 0}, {"idx": 1871, "text": "Растащили.", "label": 0}], "idx": 421}, {"question": "Сильный ли интерес у нашего общества к сохранению культурных объектов?", "answers": [{"idx": 1872, "text": "Нет бережного отношения, к сожалению.", "label": 0}, {"idx": 1873, "text": "Все в порядке.", "label": 0}], "idx": 422}, {"question": "Что сделали со старым барским домом?", "answers": [{"idx": 1874, "text": "Наспех переделали и приспособили для иных надобностей.", "label": 0}, {"idx": 1875, "text": "Сохранили всё это.", "label": 0}], "idx": 423}, {"question": "Что случилось с имением?", "answers": [{"idx": 1876, "text": "Сожгли.", "label": 0}, {"idx": 1877, "text": "Одна комната сохранилась.", "label": 0}, {"idx": 1878, "text": "Разграбили.", "label": 0}, {"idx": 1879, "text": "Восстановили.", "label": 0}, {"idx": 1880, "text": "Растащили.", "label": 0}], "idx": 424}, {"question": "Чего не обнаружил автор в окрестностях Гуся-Железного?", "answers": [{"idx": 1881, "text": "Кошелька.", "label": 0}, {"idx": 1882, "text": "Документов.", "label": 0}, {"idx": 1883, "text": "Озера.", "label": 0}, {"idx": 1884, "text": "Воды.", "label": 0}], "idx": 425}, {"question": "Что сделали с полами в имении?", "answers": [{"idx": 1885, "text": "Покрасили.", "label": 0}, {"idx": 1886, "text": "Растащили.", "label": 0}, {"idx": 1887, "text": "Украли.", "label": 0}, {"idx": 1888, "text": "Положили.", "label": 0}], "idx": 426}, {"question": "Где герой рассказа не обнаружил озера?", "answers": [{"idx": 1889, "text": "В посёлке Гусь-Железный.", "label": 0}, {"idx": 1890, "text": "Приехал в старинный посёлок Гусь-Серебряный.", "label": 0}, {"idx": 1891, "text": "В посёлке Шлюзы.", "label": 0}, {"idx": 1892, "text": "Приехал в старинный посёлок Гусь-Железный.", "label": 0}], "idx": 427}, {"question": "Кто ввёл героя в зал с белыми строгими пилястрами?", "answers": [{"idx": 1893, "text": "Главный врач детского санатория.", "label": 0}, {"idx": 1894, "text": "Работник плотины.", "label": 0}, {"idx": 1895, "text": "Медсестра.", "label": 0}, {"idx": 1896, "text": "Главный врач.", "label": 0}], "idx": 428}, {"question": "Где засыпали шлюзы?", "answers": [{"idx": 1897, "text": "В посёлке Гусь-Хрустальный.", "label": 0}, {"idx": 1898, "text": "В окрестностях посёлка Гусь-Железный.", "label": 0}, {"idx": 1899, "text": "В посёлке Гусь-Железный.", "label": 0}, {"idx": 1900, "text": "В предместье города Гусь-Хрустальный.", "label": 0}], "idx": 429}, {"question": "Из какого дерева, по словам врача, были двери в зале?", "answers": [{"idx": 1901, "text": "Из ореха.", "label": 0}, {"idx": 1902, "text": "Из бука.", "label": 0}, {"idx": 1903, "text": "Из дуба.", "label": 0}, {"idx": 1904, "text": "Из орехового дерева.", "label": 0}], "idx": 430}, {"question": "Как были выполнены переделка и ремонт в покоях огромного дома?", "answers": [{"idx": 1905, "text": "В спешке.", "label": 0}, {"idx": 1906, "text": "Со старанием.", "label": 0}, {"idx": 1907, "text": "Наспех.", "label": 0}, {"idx": 1908, "text": "Качественно.", "label": 0}], "idx": 431}, {"question": "Было ли теперь озеро в посёлке Гусь-Железный?", "answers": [{"idx": 1909, "text": "Не было.", "label": 0}, {"idx": 1910, "text": "Было.", "label": 0}, {"idx": 1911, "text": "Да.", "label": 0}, {"idx": 1912, "text": "Нет.", "label": 0}], "idx": 432}]}}
{"idx": 51, "passage": {"text": "(1) Алексей Кондратьевич Саврасов писал картины природы и преподавал в Московском училище живописи и ваяния. (2) Добрый и снисходительный к людям в жизни, в вопросах искусства он становился требовательным и строгим. (3) - Ну какая же это верба, юноша? (5) Десять раз посмотрите, потом рисуйте. (6) Надо знать природу как свои пять пальцев, чтобы писать пейзажи. (7) Верьте только своим глазам, а не выдумывайте природу! (8) Потом подходил к другому этюду и вздыхал: (9) - Тут всё правильно: и ветки, и почки, и молодые побеги. (10) Но разве же это живопись? (11) Это рисунок для ботанического атласа, а не живопись. (12) Потому что мало знать природу, надо природу чувствовать. (13) Разве вы не заметили, как печально склоняет ива к воде свои гибкие ветви? (14) А как весело играют весной на берёзе серёжки! (15) Они так и светятся в лучах солнышка, которое ещё только начинает пригревать. (16) А вы, хоть вы и смотрели на природу, главного-то и не увидели. (17) Не тронула вас она. (18) Но если природу писать с волнением, с чувством, то картина ваша взволнует и зрителя. (19) А так её - у купца в передней и то повесить нельзя, не то что в картинной галерее. (20) И каждый год, едва заканчивались занятия в училище, отправлялся художник «на натуру» - с глазу на глаз беседовать с полями, рощами, перелесками. (По О.М. Туберовской.)", "questions": [{"question": "Каким был Алексей Кондратьевич Саврасов в вопросах искусства?", "answers": [{"idx": 1913, "text": "Внимательным.", "label": 0}, {"idx": 1914, "text": "Строгим.", "label": 0}, {"idx": 1915, "text": "Невнимательным.", "label": 0}], "idx": 433}, {"question": "Что надо знать как свои пять пальцев, чтобы писать пейзажи, по мнению А.К.Саврасова?", "answers": [{"idx": 1916, "text": "Природу.", "label": 0}, {"idx": 1917, "text": "Науку.", "label": 0}], "idx": 434}, {"question": "Куда каждый год после занятий отправлялся Алексей Кондратьевич Саврасов?", "answers": [{"idx": 1918, "text": "Светятся в лучах солнышка.", "label": 0}, {"idx": 1919, "text": "Отправлялся художник «на натуру».", "label": 0}, {"idx": 1920, "text": "«на натуру».", "label": 0}, {"idx": 1921, "text": "В Московском училище.", "label": 0}], "idx": 435}, {"question": "Какой становился Алексей Кондратьевич Саврасов в вопросах искусства?", "answers": [{"idx": 1922, "text": "Требовательным и строгим.", "label": 0}, {"idx": 1923, "text": "Добрый и снисходительный.", "label": 0}, {"idx": 1924, "text": "Писал картины природы.", "label": 0}, {"idx": 1925, "text": "Он становился требовательным и строгим.", "label": 0}], "idx": 436}, {"question": "Что требовал Саврасов от учеников?", "answers": [{"idx": 1926, "text": "Не чувствовать, а рисовать точно как в ботаническом атласе.", "label": 0}, {"idx": 1927, "text": "Уметь чувствовать, знать природу, не выдумывать, изучать, а только потом рисовать.", "label": 0}, {"idx": 1928, "text": "Изучать, потом рисовать, знать природу, не выдумывать, уметь чувствовать.", "label": 0}, {"idx": 1929, "text": "Рисовать как для ботанического атласа.", "label": 0}], "idx": 437}, {"question": "Как художник описывал сережки березы?", "answers": [{"idx": 1930, "text": "Печально склоняются к воде.", "label": 0}, {"idx": 1931, "text": "Весело играют весной, так и светятся в лучах солнышка.", "label": 0}, {"idx": 1932, "text": "Светятся в лучах солнышка, весело играют.", "label": 0}, {"idx": 1933, "text": "Печально склоняются к воде, как ива своими ветвями.", "label": 0}], "idx": 438}, {"question": "Где художник обучал юношу живописи?", "answers": [{"idx": 1934, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов занимался преподаванием в Московском училище живописи и ваяния.", "label": 0}, {"idx": 1935, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в Российском государственном университете нефти и газа.", "label": 0}, {"idx": 1936, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в московском институте психоанализа.", "label": 0}, {"idx": 1937, "text": "Алексей Кондратьевич Саврасов преподавал в Московском училище живописи и ваяния.", "label": 0}], "idx": 439}, {"question": "Как рекомендовал писать природу Саврасов?", "answers": [{"idx": 1938, "text": "Зритель будет взволнован вашей картиной природы, если вы будете писать ее с волнением и чувством.", "label": 0}, {"idx": 1939, "text": "Только если ты умеешь держать кисть в зубах, твое описание природы взволнует зрителя.", "label": 0}, {"idx": 1940, "text": "Если природу писать с волнением, с чувством, то картина ваша взволнует и зрителя.", "label": 0}, {"idx": 1941, "text": "Природу надо писать злым и голодным, только тогда она взволнует зрителя.", "label": 0}], "idx": 440}]}}
{"idx": 52, "passage": {"text": "(1) Следователи расширили список обвинений, предъявленных жительнице Свердловской области, которая в июне была задержана по подозрению в убийствах пенсионерок. (2) Об этом 1 ноября сообщается на сайте Следственного комитета РФ. (3) Ранее 39-летнюю жительницу города Красноуфимск Ирину Гайдамачук официально обвиняли лишь в одном убийстве 80-летней женщины. (4) При этом у следствия имелись данные о причастности Гайдамачук к 18 убийствам, а некоторые журналисты заявляли даже о 22 убийствах. (5) Теперь жительнице Красноуфимска предъявлены обвинения в 17 убийствах, сопряженных с разбоем, а также в трех попытках поджога и разбое, повлекшем причинение тяжкого вреда здоровью. (6) По версии следствия, Гайдамачук нападала на пожилых жительниц Красноуфимска, Серова, Екатеринбурга и поселка Ачита с 2002 по 2010 годы. (7) Преступница убивала женщин ударом молотка по голове, а затем грабила. (8) В трёх случаях нападавшая пыталась поджечь квартиры погибших, чтобы скрыть убийства. (9) Однако ни один из поджогов не удался. (10) В ближайшее время Гайдамачук предстоит пройти психиатрическую экспертизу в Государственном научном центре социальной и судебной психиатрии имени Сербского. (11) Свою вину обвиняемая уже признала.В 2003 году уже сообщалось о задержании в Красноуфимске женщины, подозреваемой в серии убийств пенсионерок. (12) Однако доказать вину задержанной в итоге не удалось. (13) Имя подозреваемой не называлось.", "questions": [{"question": "В чём обвиняют Ирину?", "answers": [{"idx": 1942, "text": "В краже.", "label": 0}, {"idx": 1943, "text": "В убийстве пенсионерок.", "label": 0}, {"idx": 1944, "text": "В убийстве.", "label": 0}, {"idx": 1945, "text": "В изнасиловании.", "label": 0}], "idx": 441}, {"question": "Что делала обвиняемая?", "answers": [{"idx": 1946, "text": "Пыталась жечь.", "label": 0}, {"idx": 1947, "text": "Убивала женщин.", "label": 0}, {"idx": 1948, "text": "Насиловала женщин.", "label": 0}, {"idx": 1949, "text": "Воровала у женщин.", "label": 0}], "idx": 442}, {"question": "Кого убивала Ирина Гайдамачук?", "answers": [{"idx": 1950, "text": "20-летних женщин.", "label": 0}, {"idx": 1951, "text": "Пожилых женщин.", "label": 0}, {"idx": 1952, "text": "Пенсионерок.", "label": 0}, {"idx": 1953, "text": "Кассирш.", "label": 0}, {"idx": 1954, "text": "Пожилых жительниц Петербурга.", "label": 0}], "idx": 443}, {"question": "Сколько убийств приписывали женщине по разным версиям?", "answers": [{"idx": 1955, "text": "За всё время было четыре версии: одно убийство, восемнадцать, двадцать два и семнадцать.", "label": 0}, {"idx": 1956, "text": "Сто убийств.", "label": 0}, {"idx": 1957, "text": "Тринадцать убийств.", "label": 0}, {"idx": 1958, "text": "1, 18, 22, 17.", "label": 0}, {"idx": 1959, "text": "Сорок убийств.", "label": 0}], "idx": 444}, {"question": "Кого убивала обвиняемая?", "answers": [{"idx": 1960, "text": "Обвиняемая убивала мужчин.", "label": 0}, {"idx": 1961, "text": "Обвиняемая никого не убивала.", "label": 0}, {"idx": 1962, "text": "Обвиняемая убивала пенсионерок.", "label": 0}, {"idx": 1963, "text": "Обвиняемая убивала женщин пенсионного возраста.", "label": 0}, {"idx": 1964, "text": "Обвиняемая убивала пионерок.", "label": 0}], "idx": 445}]}}
{"idx": 53, "passage": {"text": "(1) Следственный комитет РФ возбудил дело по факту смерти 45-летнего Андрея Фатеева, получившего травмы в зеленоградском СИЗО номер 12. (2) Об этом 1 февраля сообщается на сайте СК. (3) В ходе проверки следователи пришли к выводу, что смерть заключенного была насильственной. (4) Дело возбуждено по четвёртой части 111-й статьи УК РФ (причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть потерпевшего). (5) Фатеев был осуждён за восемь изнасилований и грабежей. (6) Установлено, что он знакомился с женщинами возле ночных клубов в подмосковных Пушкино и Ивантеевке. (7) Фатеев предлагал подвезти женщин до дома на машине, а затем завозил их в укромное место, угрожал пистолетом, грабил и насиловал. (8) После вынесения приговора Фатеева не успели перевести из СИЗО в колонию. (9) 31 декабря 2012 года его доставили в больницу с закрытой черепно-мозговой травмой, ушибом головного мозга, тупой травмой живота, переломом рёбер, а также термическим ожогом в области половых органов. (10) Вскоре мужчина скончался. (11) Сокамерники заявили, что Фатеев упал со второго яруса нар, получив таким образом ушибы головы и тела. (12) После этого он долгое время в бессознательном состоянии лежал у батареи центрального отопления, из-за чего получил ожог. (13) Руководство СИЗО согласилось с версией заключенных. (14) «Насколько мне известно, повреждения он нанес сам себе», — заявил начальник изолятора Дмитрий Конарев.", "questions": [{"question": "Кто такой Андрей Фатеев?", "answers": [{"idx": 1965, "text": "Современный Дон Кихот.", "label": 0}, {"idx": 1966, "text": "Насильник и грабитель.", "label": 0}, {"idx": 1967, "text": "Жертва насилия.", "label": 0}], "idx": 446}, {"question": "Что случилось с ним в СИЗО?", "answers": [{"idx": 1968, "text": "Упал со второго яруса.", "label": 0}, {"idx": 1969, "text": "Стал жертвой сокамерников.", "label": 0}, {"idx": 1970, "text": "Стал жертвой произвола.", "label": 0}], "idx": 447}, {"question": "Каким образом Фатеев совершал свои преступления?", "answers": [{"idx": 1971, "text": "Знакомился с женщинами возле клубов, предлагал подвезти домой, заводил в укромное место, грабил и насиловал.", "label": 1}, {"idx": 1972, "text": "Нападал на женщин в парке, грабил и насиловал.", "label": 0}, {"idx": 1973, "text": "Подвозил вечером домой, грабил и насиловал.", "label": 0}, {"idx": 1974, "text": "Караулил женщин в лифте и насиловал.", "label": 0}], "idx": 448}, {"question": "Какую версию смерти Фадеева признали руководители СИЗО?", "answers": [{"idx": 1975, "text": "Умер от нападения сокамерников.", "label": 0}, {"idx": 1976, "text": "Пострадал от мужа потерпевший женщины.", "label": 1}, {"idx": 1977, "text": "Признали версию сокамерников.", "label": 1}, {"idx": 1978, "text": "Упал со второго яруса и получил ожоги от контакта с батареей.", "label": 1}], "idx": 449}, {"question": "Какое дело возбудили по Андрею Фатееву?", "answers": [{"idx": 1979, "text": "Дело возбуждено по причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть потерпевшего.", "label": 0}, {"idx": 1980, "text": "Дело возбуждено по четвёртой части 111-й статьи УК РФ.", "label": 1}, {"idx": 1981, "text": "По причине причинения вреда здоровью средней степени тяжести.", "label": 0}, {"idx": 1982, "text": "По статье 163 УК РФ.", "label": 0}], "idx": 450}, {"question": "За что был ранее осужден Фатеев?", "answers": [{"idx": 1983, "text": "За убийство.", "label": 0}, {"idx": 1984, "text": "За 8 случаев изнасилования.", "label": 0}, {"idx": 1985, "text": "За восемь изнасилований.", "label": 0}, {"idx": 1986, "text": "За причинение тяжкого вреда здоровью.", "label": 0}], "idx": 451}, {"question": "За что сидел заключенный, получивший травмы в сизо №12?", "answers": [{"idx": 1987, "text": "Фатеев предлагал подвезти женщин до дома на машине, а затем завозил их в укромное место, угрожал пистолетом, грабил и насиловал.", "label": 1}, {"idx": 1988, "text": "Фатеев был осуждён за восемь изнасилований и грабежей.", "label": 1}, {"idx": 1989, "text": "За убийства.", "label": 0}, {"idx": 1990, "text": "За угон автомобилей.", "label": 0}], "idx": 452}, {"question": "Как объяснили травмы сокамерника заключённые в сизо №12?", "answers": [{"idx": 1991, "text": "Сказали, что умер от голода.", "label": 0}, {"idx": 1992, "text": "Сокамерники заявили, что Фатеев упал со второго яруса нар, получив таким образом ушибы головы и тела.", "label": 0}, {"idx": 1993, "text": "Бежал и споткнулся.", "label": 1}, {"idx": 1994, "text": "После падения с нар Фатеев долгое время лежал без сознания у батареи центрального отопления, из-за чего получил ожог.", "label": 0}], "idx": 453}, {"question": "Что случилось с Андреем Фатеевым в СИЗО?", "answers": [{"idx": 1995, "text": "По словам сокамерников, упал со второго яруса нар.", "label": 0}, {"idx": 1996, "text": "Познакомился с женщинами.", "label": 1}, {"idx": 1997, "text": "Скончался.", "label": 1}], "idx": 454}]}}
{"idx": 54, "passage": {"text": "(1) Суданская кампания заканчивается, голова Дика заживает. (2) Торпенгоу уезжает в Лондон, а Дик слоняется по Кипру, Александрии, Измалии, Порт-Саиду и продолжает рисовать. (3) К тому моменту, когда деньги у него уже подходят к концу, он получает телеграмму из Англии от Торпенгоу, в которой друг вызывает его в Лондон известием о том, что синдикат хочет продлить с ним контракт, ибо его рисунки очень нравятся публике. (4) Приехав в Англию, Дик по предложению Торпенгоу селится вместе со своим другом. (5) Вскоре к нему приходит глава Центрального Южного Синдиката, грузный пожилой мужчина с больным сердцем, которого Дик заставляет вернуть ему все его рисунки, сделанные в Судане. (6) Не согласному с требованиями Дика господину все же приходится уступить напору молодого художника. (7) Дик самостоятельно устраивает выставку своих работ, которая проходит очень успешно, так, что ему даже удаётся продать все свои рисунки. (8) Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег, чтобы компенсировать те лишения, которые выпали на его долю из-за их нехватки. (9) Он начинает заноситься, считает, что может ради денег рисовать то, что нравится публике, халтурить, и это не повредит его репутации. (10) Друзья пытаются его вразумить. (11) Торпенгоу даже рвёт одну из его работ.", "questions": [{"question": "Как проходит выставка Дика?", "answers": [{"idx": 1998, "text": "Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег, чтобы компенсировать те лишения, которые выпали на его долю из-за их нехватки.", "label": 1}, {"idx": 1999, "text": "Выставка прошла не очень удачно.", "label": 1}, {"idx": 2000, "text": "Проходит очень успешно, так, что ему даже удаётся продать все свои рисунки.", "label": 1}, {"idx": 2001, "text": "После этого стал просить денег у друзей.", "label": 1}], "idx": 455}, {"question": "Каким становится Дик после удачно прошедшей выставки (изменилось ли отношения друзей к нему)?", "answers": [{"idx": 2002, "text": "Дик начинается заноситься.", "label": 1}, {"idx": 2003, "text": "Его поведение не изменилось.", "label": 1}, {"idx": 2004, "text": "Он начинает заноситься, считает, что может ради денег рисовать то, что нравится публике, халтурить, и это не повредит его репутации.", "label": 1}, {"idx": 2005, "text": "Он начинает плакать и рисовать.", "label": 1}], "idx": 456}, {"question": "Как изменилось к Дику отношения друзей и знакомых?", "answers": [{"idx": 2006, "text": "Никак.", "label": 1}, {"idx": 2007, "text": "Друзья пытаются Дика вразумить.", "label": 1}, {"idx": 2008, "text": "Друзья пытаются объяснить, что он не прав.", "label": 1}, {"idx": 2009, "text": "Друзья его утешают.", "label": 1}], "idx": 457}, {"question": "Куда едет Торпенгоу по окончанию Суданской компании?", "answers": [{"idx": 2010, "text": "В США.", "label": 1}, {"idx": 2011, "text": "В Лондон.", "label": 1}, {"idx": 2012, "text": "В Россию.", "label": 1}, {"idx": 2013, "text": "Торпенгоу уезжает в Чикаго.", "label": 1}, {"idx": 2014, "text": "В Англию.", "label": 1}], "idx": 458}, {"question": "Сколько работ удалось продать художнику на самостоятельно организованной выставке?", "answers": [{"idx": 2015, "text": "Дику удалось продать все свои рисунки.", "label": 0}, {"idx": 2016, "text": "Он продал все свои работы.", "label": 1}, {"idx": 2017, "text": "Дику удалось продать три своих рисунка.", "label": 0}, {"idx": 2018, "text": "Одну.", "label": 1}, {"idx": 2019, "text": "Два рисунка.", "label": 1}], "idx": 459}, {"question": "В какую страну Торпенгоу зовёт Дика?", "answers": [{"idx": 2020, "text": "В Непал.", "label": 1}, {"idx": 2021, "text": "В Англию.", "label": 1}, {"idx": 2022, "text": "В Измалию.", "label": 1}, {"idx": 2023, "text": "В США.", "label": 1}, {"idx": 2024, "text": "Это Англия.", "label": 1}], "idx": 460}, {"question": "Каким желанием одержим Дик после лишений?", "answers": [{"idx": 2025, "text": "Дик очень хочет заработать репутацию.", "label": 0}, {"idx": 2026, "text": "Отныне он одержим голодом.", "label": 1}, {"idx": 2027, "text": "Отныне он одержим желанием заработать как можно больше денег.", "label": 1}, {"idx": 2028, "text": "Дик не одержим желаниями.", "label": 1}, {"idx": 2029, "text": "Дик очень хочет заработать как можно больше денег.", "label": 1}], "idx": 461}, {"question": "С кем синдикат хочет продлить контракт?", "answers": [{"idx": 2030, "text": "С киллером.", "label": 1}, {"idx": 2031, "text": "С художником.", "label": 1}, {"idx": 2032, "text": "С Торпенгоу.", "label": 1}, {"idx": 2033, "text": "Устроить выставку работ.", "label": 1}, {"idx": 2034, "text": "С Диком.", "label": 1}], "idx": 462}, {"question": "Какая часть тела у художника ранена?", "answers": [{"idx": 2035, "text": "Рука Дика.", "label": 1}, {"idx": 2036, "text": "Голова Дика, теперь она заживает.", "label": 1}, {"idx": 2037, "text": "Нога Дика.", "label": 1}, {"idx": 2038, "text": "У Дика была ранена нога.", "label": 1}, {"idx": 2039, "text": "У Дика была ранена голова.", "label": 1}], "idx": 463}, {"question": "Куда художник приехал продлевать контракт?", "answers": [{"idx": 2040, "text": "В Англию.", "label": 1}, {"idx": 2041, "text": "На Кипр.", "label": 1}, {"idx": 2042, "text": "В Лондон.", "label": 1}, {"idx": 2043, "text": "Неизвестно.", "label": 1}, {"idx": 2044, "text": "В Порт-Саид.", "label": 1}], "idx": 464}, {"question": "что делает Торпенгоу с одним из халтурных рисунков?", "answers": [{"idx": 2045, "text": "Рвёт.", "label": 1}, {"idx": 2046, "text": "Целует.", "label": 1}, {"idx": 2047, "text": "Разрывает.", "label": 1}, {"idx": 2048, "text": "Сжигает.", "label": 1}, {"idx": 2049, "text": "Покупает.", "label": 1}], "idx": 465}]}}
{"idx": 55, "passage": {"text": "\"(1) Ставропольская городская дума назначила нового сити-менеджера. (2) Им стал Андрей Джатдоев, который с февраля 2012 года исполнял обязанности главы администрации, сообщает \"Интерфакс\". (3) По данным \"Комсомольской правды\", на пост сити-менеджера претендовали ещё пять человек, однако депутаты единогласно поддержали Джатдоева. (4) Прежний сити-менеджер Ставрополя Игорь Бестужий находится под арестом. (5) Его подозревают в получении одной взятки и попытке получения другой. (6) По версии следствия, два миллиона рублей он получил за сдачу в аренду 25 соток, находящихся в муниципальной собственности. (7) Кроме того, он пытался получить 50 миллионов за выделение другого участка. (8) Посредником в обоих случаях, как считает следствие, выступал общественный помощник Бестужего Леонид Козлов. (9) В середине июня 75-летнего Козлова приговорили к штрафу в 100 миллионов рублей. (10) Его судили только за один эпизод с 50 миллионами рублей. (11) Привлекут ли его к ответственности по другому уголовному делу, пока неизвестно. (12) Игорь Бестужий до заключения под стражу был членом \"Единой России\". (13) Впоследствии его исключили из партии. (14) Андрей Джатдоев с 2011 года работал первым заместителем главы администрации Ставрополя. (15) До этого он руководил районами Ставропольского края.\"", "questions": [{"question": "Обязанности кого исполнял ранее новый сити-менеджер?", "answers": [{"idx": 2050, "text": "Член Единой России.", "label": 1}, {"idx": 2051, "text": "Глава администрации.", "label": 1}], "idx": 466}, {"question": "В чем подозревают Игоря Бестужего?", "answers": [{"idx": 2052, "text": "Взятка.", "label": 0}, {"idx": 2053, "text": "Убийство.", "label": 0}], "idx": 467}, {"question": "Кто стал сити-менеджером Ставрополя по данным Комсомольской правды?", "answers": [{"idx": 2054, "text": "Сити-менеджером Ставрополя стал Андрей Джатдоев.", "label": 1}, {"idx": 2055, "text": "Сити-менеджером стали пятеро человек.", "label": 1}, {"idx": 2056, "text": "Городская дума стала сити-менеджером.", "label": 1}, {"idx": 2057, "text": "Джатдоев теперь сити-менеджер.", "label": 1}], "idx": 468}, {"question": "За что арестован прежний сити-менеджер?", "answers": [{"idx": 2058, "text": "Прежний сити-менеджер подозревается в преступлении.", "label": 0}, {"idx": 2059, "text": "Бестужий арестован за то, что он сити-менеджер.", "label": 1}, {"idx": 2060, "text": "Игорь арестован за то, что не брал взяток.", "label": 1}, {"idx": 2061, "text": "Бестужий арестован за взятку.", "label": 0}], "idx": 469}, {"question": "За что судили Бестужего?", "answers": [{"idx": 2062, "text": "Получение одной взятки и попытка получить еще одну.", "label": 1}, {"idx": 2063, "text": "Его не судили.", "label": 1}, {"idx": 2064, "text": "Получение 3-х взяток.", "label": 0}, {"idx": 2065, "text": "Его подозревают в получении одной взятки и попытке получения другой.", "label": 1}], "idx": 470}, {"question": "Членом какой партии был сити-менеджер Ставрополя?", "answers": [{"idx": 2066, "text": "Единая Россия.", "label": 1}, {"idx": 2067, "text": "Яблоко.", "label": 1}, {"idx": 2068, "text": "Партия Единая Россия.", "label": 1}, {"idx": 2069, "text": "ЛДПР.", "label": 1}], "idx": 471}, {"question": "В чём подозревают прежнего сити-менеджера?", "answers": [{"idx": 2070, "text": "Потому что раньше он был депутатом Ставропольской городской думы.", "label": 1}, {"idx": 2071, "text": "Во взятках.", "label": 1}, {"idx": 2072, "text": "Он освободился из-под ареста.", "label": 1}, {"idx": 2073, "text": "Его не поддержали депутаты.", "label": 1}, {"idx": 2074, "text": "Получил одну взятку и пытался получить другую.", "label": 0}], "idx": 472}, {"question": "В чём подозревается Леонид Козлов?", "answers": [{"idx": 2075, "text": "Он подозревался в даче взятки.", "label": 0}, {"idx": 2076, "text": "Украл алмаз.", "label": 0}, {"idx": 2077, "text": "Выступал посредником при получении взяток.", "label": 1}, {"idx": 2078, "text": "По версии следствия, два миллиона рублей прежний сити-менеджер Бестужий получил за сдачу в аренду 25 соток, находящихся в муниципальной собственности. Кроме того, он пытался получить 50 миллионов за выделение другого участка. Посредником в обоих случаях, как считает следствие, выступал общественный помощник Бестужего Леонид Козлов.", "label": 1}, {"idx": 2079, "text": "Козлов подозревался в покушении на Бестужего.", "label": 0}], "idx": 473}]}}
{"idx": 56, "passage": {"text": "\"(1) Белорусская милиция задержала 13 участников пикника, проводившегося в воскресенье, 6 мая, возле поселка Ждановичи Минского района. (2) Об этом сообщает правозащитный центр \"Вясна\". (3) О причине задержания информации нет. (4) Как сообщает \"Радио Свобода\", речь идет о частном концерте, который давали белорусские барды Дмитрий Бартосик и Игорь Симбиров. (5) По данным радиостанции, милиционеры задержали всех участников мероприятия (17 человек). (6) В отделение милиции Ждановичах были доставлены и сами барды. (7) У них, а также у других задержанных правоохранители сняли отпечатки пальцев. (8) По данным \"Вясны\", все задержанные, кроме Игоря Симбирова, позднее были освобождены. (9) На барда был составлен административный протокол. (10) Его обвинили в неподчинении милиции при задержании, в частности, в том, что он нецензурно ругался и размахивал руками. (11) Позже стало известно, что его отвезли в Минск. (12) Игорь Симбиров 6 мая вышел на свободу после 10 суток административного ареста. (13) 26 апреля он был задержан на акции \"Чернобыльский шлях\", которая проходила в Минске, и осужден за \"мелкое хулиганство\".\"", "questions": [{"question": "О чем сообщил правозащитный центр \"Вясна\"?", "answers": [{"idx": 2080, "text": "Об освобождении участников пикета.", "label": 1}, {"idx": 2081, "text": "Об окончании пикета.", "label": 1}, {"idx": 2082, "text": "О проведении пикета.", "label": 0}, {"idx": 2083, "text": "Произошло задержание 13 участников пикета.", "label": 1}, {"idx": 2084, "text": "О задержании участников пикета.", "label": 1}], "idx": 474}, {"question": "Что произошло с задержанными?", "answers": [{"idx": 2085, "text": "У некоторых были сняты отпечатки пальцев.", "label": 0}, {"idx": 2086, "text": "Были сняты отпечатки пальцев, и люди были освобождены.", "label": 0}, {"idx": 2087, "text": "Они были сразу освобождены.", "label": 0}, {"idx": 2088, "text": "Люди были накормлены и отпущены.", "label": 0}, {"idx": 2089, "text": "Люди были дактилоскопированы и отпущены.", "label": 0}], "idx": 475}, {"question": "Кого задержали?", "answers": [{"idx": 2090, "text": "Собаку.", "label": 0}, {"idx": 2091, "text": "Белорусских бардов.", "label": 0}, {"idx": 2092, "text": "Задержаны Дмитрий Бартосик и Игорь Симбиров.", "label": 0}, {"idx": 2093, "text": "Кота.", "label": 0}, {"idx": 2094, "text": "Хулиганов.", "label": 0}], "idx": 476}, {"question": "Где происходило задержание?", "answers": [{"idx": 2095, "text": "В подвале.", "label": 0}, {"idx": 2096, "text": "В Ждановичах.", "label": 0}, {"idx": 2097, "text": "На пикнике.", "label": 0}, {"idx": 2098, "text": "На фестивале.", "label": 0}, {"idx": 2099, "text": "Дома у Познера.", "label": 0}], "idx": 477}]}}
{"idx": 57, "passage": {"text": "\"(1) Сборная России по хоккею победила команду Германии в матче чемпионата мира, проходящего в Швеции и Финляндии. (2) Россияне выиграли со счетом 2:0. (3) На 20-й минуте гол забил Николай Жердев, а на 51-й минуте отличился Алексей Терещенко. (4) Прямую трансляцию матча вел \"Первый канал\". (5) Жердев забросил шайбу за девять секунд до конца первого периода. (6) Он подставил клюшку после броска Евгения Медведева, который получил шайбу после прохода Евгения Малкина по правому флангу. (7) В середине третьего периода россияне реализовали численное преимущество. (8) Терещенко, забившему гол, ассистировали Жердев и Сергей Широков. (9) Победа над сборной Германии стала для россиян третьей на чемпионате мира 2012 года. (10) Ранее сборная России обыграла Латвию (5:2) и Норвегию (4:2). (11) Россияне, набравшие девять очков, делят первое место в группе B со сборной Швеции. (12) У Латвии, которая 8 мая обыграла Италию (5:0) - шесть очков, на счету сборной Чехии - пять очков. (13) В группе A 8 мая сборная Белоруссии обыграла Казахстан (3:2), а команда Финляндии взяла верх над Швейцарией (5:2). (14) Финны с девятью очками лидируют в группе A. (15) Второе место занимает сборная Канады, набравшая семь очков. (16) У Швейцарии - шесть очков, у сборной США - пять.\"", "questions": [{"question": "Чем закончился матч по хоккею между командами России и Германии?", "answers": [{"idx": 2100, "text": "Голы были забиты на 20 и 51 минуте.", "label": 1}, {"idx": 2101, "text": "Ничья.", "label": 1}, {"idx": 2102, "text": "Проиграла сборная России.", "label": 1}, {"idx": 2103, "text": "Россия одержала победу со счетом 2:0.", "label": 1}], "idx": 478}, {"question": "Команды каких 3 стран победила сборная России?", "answers": [{"idx": 2104, "text": "Германия, Норвегия и Латвия.", "label": 1}, {"idx": 2105, "text": "Норвегию, Латвию и Казахстан.", "label": 1}, {"idx": 2106, "text": "Россия обыграла Германию, Латвию и Норвегию.", "label": 1}, {"idx": 2107, "text": "Россию, Канаду, Финляндию.", "label": 1}], "idx": 479}, {"question": "В каком виде спорта сборная России обыграла в 2012 году Латвию (5:2) и Норвегию (4:2)?", "answers": [{"idx": 2108, "text": "По футболу.", "label": 0}, {"idx": 2109, "text": "Хоккей на льду.", "label": 1}, {"idx": 2110, "text": "В чемпионате мира по хоккею.", "label": 1}, {"idx": 2111, "text": "По регби.", "label": 1}], "idx": 480}, {"question": "Каков результат матча Россия-Германия В Швеции?", "answers": [{"idx": 2112, "text": "Россия выиграла со счетом 2:0. Победа над сборной Германии стала для россиян третьей на чемпионате мира 2012 года.", "label": 1}, {"idx": 2113, "text": "Германия выиграла 3:1.", "label": 1}, {"idx": 2114, "text": "Россия проиграла Германии.", "label": 0}, {"idx": 2115, "text": "Сборная России по хоккею победила команду Германии в матче чемпионата мира, проходящего в Швеции и Финляндии. Россияне выиграли со счетом 2:0.", "label": 0}], "idx": 481}, {"question": "Кто лидирует в группах A и B на чемпионате мира?", "answers": [{"idx": 2116, "text": "Первое место Канада в обеих группах.", "label": 0}, {"idx": 2117, "text": "Россия и Швеция.", "label": 1}, {"idx": 2118, "text": "В группе А лидерство у финнов, в группе В - у шведов и россиян.", "label": 1}, {"idx": 2119, "text": "Финны с девятью очками лидируют в группе A. Россияне, набравшие девять очков, делят первое место в группе B со сборной Швеции. (15) Второе место занимает сборная Канады, набравшая семь очков. (16) У Швейцарии - шесть очков, у сборной США - пять.", "label": 1}], "idx": 482}, {"question": "С каким счётом завершилось спортивное событие, проходящее в рамках чемпионата мира по хоккею 2012 года между сборной России и Германии?", "answers": [{"idx": 2120, "text": "Событие завершилось со счётом 2:0.", "label": 1}, {"idx": 2121, "text": "Итогом матча по хоккею между Россией и Германией, в рамках чемпионата мира 2012, стал счёт 2:0 в пользу Российской сборной.", "label": 0}, {"idx": 2122, "text": "Матч между Российской и Германской сборной в рамках чемпионата мира по хоккею 2012 года не состоялся.", "label": 1}, {"idx": 2123, "text": "Результатом матча по хоккею между Россией и Германией стала ничья.", "label": 0}], "idx": 483}, {"question": "Как забросил шайбу Жердев?", "answers": [{"idx": 2124, "text": "Жердев забросил шайбу рукой.", "label": 0}, {"idx": 2125, "text": "Жердев забросил шайбу в свои ворота.", "label": 1}, {"idx": 2126, "text": "Жердев на 20й минуте подставил клюшку после броска Медведева и забросил шайбу в ворота противника.", "label": 1}, {"idx": 2127, "text": "Жердев забросил свою первую шайбу в конце игры.", "label": 1}], "idx": 484}, {"question": "Кто ассистировал Терещенко, который забил гол в ворота сборной команде Германии, реализовав численное преимущество?", "answers": [{"idx": 2128, "text": "Морозов и Зиновьев.", "label": 0}, {"idx": 2129, "text": "Павел Буре и Зарипов.", "label": 0}, {"idx": 2130, "text": "Сергей Широков и Николай Жердев.", "label": 0}, {"idx": 2131, "text": "Жердев и Широков.", "label": 0}, {"idx": 2132, "text": "Федоров и Могильный.", "label": 0}], "idx": 485}, {"question": "С кем делила первое место сборная России после трёх туров на Чемпионате мира по хоккею в 2012 году?", "answers": [{"idx": 2133, "text": "Франция.", "label": 0}, {"idx": 2134, "text": "Со шведами.", "label": 1}, {"idx": 2135, "text": "Сборная команда Швеции.", "label": 0}, {"idx": 2136, "text": "Сборная команда Швейцарии.", "label": 0}, {"idx": 2137, "text": "Германия.", "label": 0}], "idx": 486}, {"question": "Кто победил в матче чемпионата мира по хоккею?", "answers": [{"idx": 2138, "text": "Сборная России.", "label": 0}, {"idx": 2139, "text": "Россия.", "label": 0}, {"idx": 2140, "text": "Сборная Германии.", "label": 0}, {"idx": 2141, "text": "Ничья.", "label": 0}, {"idx": 2142, "text": "Сборная Франции.", "label": 0}], "idx": 487}, {"question": "Кто забил шайбы в игре?", "answers": [{"idx": 2143, "text": "Иванов.", "label": 1}, {"idx": 2144, "text": "Терещенко, Жердев.", "label": 1}, {"idx": 2145, "text": "Малкин.", "label": 1}, {"idx": 2146, "text": "Терещенко, Иванов.", "label": 1}, {"idx": 2147, "text": "Жердев и Терещенко.", "label": 1}], "idx": 488}, {"question": "Чью победу на чемпионате мира по хоккею показал \"Первый канал\"?", "answers": [{"idx": 2148, "text": "Россияне выиграли со счетом 2:0.", "label": 1}, {"idx": 2149, "text": "Победила дружба.", "label": 1}, {"idx": 2150, "text": "Германия выиграла матч.", "label": 1}, {"idx": 2151, "text": "Победила Россия.", "label": 1}, {"idx": 2152, "text": "Победили печенеги.", "label": 1}], "idx": 489}, {"question": "Как распределились места в группе А на матче чемпионата мира?", "answers": [{"idx": 2153, "text": "Лидирующие места в группе А на матче чемпионата мира выдали самым симпатичным хоккеистам.", "label": 0}, {"idx": 2154, "text": "Места в группе А на матче чемпионата мира распределили по алфавиту.", "label": 0}, {"idx": 2155, "text": "В группе A сборная Белоруссии обыграла Казахстан (3:2), а команда Финляндии взяла верх над Швейцарией (5:2), финны с девятью очками лидируют в группе A. Второе место занимает сборная Канады, у Швейцарии - шесть очков, а у сборной США - пять.", "label": 0}, {"idx": 2156, "text": "В группе A лидируют казахи.", "label": 0}, {"idx": 2157, "text": "В группе A лидируют финны.", "label": 0}], "idx": 490}]}}
{"idx": 58, "passage": {"text": "(1) Вечером опять сошлись у Старкиных. (2) Говорили только о войне. (3) Кто-то пустил слух, что призыв новобранцев в этом году будет раньше обыкновенного, к восемнадцатому августу, и что отсрочки студентам будут отменены. (4) Поэтому Бубенчиков и Козовалов были угнетены: если это верно, то им придётся отбывать воинскую повинность не через два года, а нынче. (5) Воевать молодым людям не хотелось: Бубенчиков слишком любил свою молодую и, казалось ему, ценную и прекрасную жизнь, а Козовалов не любил, чтобы что бы то ни было вокруг него становилось слишком серьёзным. (6) Козовалов говорил уныло: – Я уеду в Африку. (7) Там не будет войны. – (8) А я во Францию, – говорил Бубенчиков, – и перейду во французское подданство. (9) Лиза досадливо вспыхнула. (10) Закричала: – И вам не стыдно! (11) Вы должны защищать нас, а думаете сами, где спрятаться. (12) И вы думаете, что во Франции вас не заставят воевать? (13) Из Орго призвали шестнадцать запасных. (14) Был призван и ухаживающий за Лизою эстонец, Пауль Сепп. (15) Когда Лиза узнала об этом, ей вдруг стало как-то неловко, почти стыдно того, что она посмеивалась над ним. (16) Ей вспомнились его ясные, детски чистые глаза. (17) Она вдруг ясно представила себе далёкое поле битвы – и он, большой, сильный, упадёт, сражённый вражескою пулею. (18) Бережная, жалостливая нежность к этому, уходящему, поднялась в её душе. (19) С боязливым удивлением она думала: «Он меня любит. (20) А я, что же я?» (По Ф. Сологубу*)", "questions": [{"question": "О чем говорили у Старкиных?", "answers": [{"idx": 2158, "text": "О войне.", "label": 0}, {"idx": 2159, "text": "О покупках.", "label": 0}, {"idx": 2160, "text": "Ни о чем не говорили.", "label": 0}, {"idx": 2161, "text": "Говорили о войне.", "label": 0}], "idx": 491}, {"question": "Где говорили о войне?", "answers": [{"idx": 2162, "text": "У Ивановых.", "label": 0}, {"idx": 2163, "text": "У Старкиных говорили о войне.", "label": 0}, {"idx": 2164, "text": "О войне не говорили.", "label": 0}, {"idx": 2165, "text": "У Старкиных.", "label": 0}], "idx": 492}, {"question": "За кого переживает Лиза?", "answers": [{"idx": 2166, "text": "За Пауля Сеппа.", "label": 0}, {"idx": 2167, "text": "За Бубенчикова.", "label": 0}, {"idx": 2168, "text": "За Козовалова.", "label": 0}, {"idx": 2169, "text": "За тех, кто её будет защищать.", "label": 0}], "idx": 493}, {"question": "По какой причине были угнетены студенты?", "answers": [{"idx": 2170, "text": "Хотели попасть на балл.", "label": 0}, {"idx": 2171, "text": "Кончились деньги на карточные игры.", "label": 0}, {"idx": 2172, "text": "Призыв в этом году будет раньше,и им придется идти воевать.", "label": 0}, {"idx": 2173, "text": "Придется отбывать воинскую обязанность.", "label": 0}], "idx": 494}, {"question": "Кто был угнетён в разговоре о войне у Старкиных?", "answers": [{"idx": 2174, "text": "Лиза.", "label": 0}, {"idx": 2175, "text": "Бубенчиков и Козовалов.", "label": 0}, {"idx": 2176, "text": "Пауль Сепп.", "label": 0}, {"idx": 2177, "text": "Козовалов и Бубенчиков.", "label": 0}], "idx": 495}, {"question": "Кого любит большой и сильный Пауль Сепп?", "answers": [{"idx": 2178, "text": "Лизу.", "label": 0}, {"idx": 2179, "text": "Козовалова.", "label": 0}, {"idx": 2180, "text": "Войну.", "label": 0}, {"idx": 2181, "text": "Бубенчикова.", "label": 0}], "idx": 496}, {"question": "Где, по мнению Козовалова, не будет войны?", "answers": [{"idx": 2182, "text": "В Африке.", "label": 0}, {"idx": 2183, "text": "Во Франции.", "label": 0}, {"idx": 2184, "text": "Эстония.", "label": 0}, {"idx": 2185, "text": "Африка.", "label": 0}], "idx": 497}, {"question": "Что угнетало Бубенчикова и Козовалова?", "answers": [{"idx": 2186, "text": "Отсрочки для студентов отменялись, и им нужно было идти служить сейчас, а не через два года.", "label": 1}, {"idx": 2187, "text": "Их никто не поцеловал.", "label": 0}, {"idx": 2188, "text": "Их не позвали на обед.", "label": 0}, {"idx": 2189, "text": "Им предстояло вот-вот пойти на войну.", "label": 0}], "idx": 498}]}}
{"idx": 59, "passage": {"text": "\"(1) Российский авиаперевозчик \"Аэрофлот\" временно выведет из эксплуатации около 20 процентов лайнеров Airbus 320 из-за нехватки пилотов. (2) Об этом, как пишет газета \"Ведомости\", сообщил генеральный директор компании Виталий Савельев. (3) По словам Савельева, всего у авиакомпании \"Аэрофлот\" 630 пилотов, которые могут летать на таких самолетах. (4) Однако 18 из них отправлены в отпуск до конца года из-за того, что уже отработали свою годовую норму - 800 летных часов. (5) При этом гендиректор уточнил, что число ушедших в отпуск пилотов будет только расти. (6) В настоящий момент из эксплуатации уже выведены 8 лайнеров Airbus 320. (7) Предполагается, что в ближайшее время к ним прибавятся еще 4 или 5 самолетов. (8) Всего в парке перевозчика 66 лайнеров А320, которые составляют 65 процентов от общего числа самолетов \"Аэрофлота\". (9) Как пишет газета, чистый убыток авиакомпании из-за вывода части самолетов может составить около 10 миллионов долларов, упущенная выгода - 30 миллионов долларов. (10) Предполагается, что к новогодним праздникам \"Аэрофлот\" возобновит все рейсы. (11) Сейчас пилотам разрешается летать не более 800 часов в год. (12) По мнению Савельева, чтобы избежать подобных проблем в будущем, необходимо увеличить годовую норму до 900-1000 часов - столько летают, например, пилоты в Европе и США. (13) Как отмечает издание, в сентябре этого года Минтранс подготовил поправки, предлагающие увеличить налет до 900 часов. (14) Однако документ так и не был подписан министром транспорта Игорем Левитиным.\"", "questions": [{"question": "По какой причине \"Аэрофлот\" выведет из эксплуатации 20 процентов лайнеров Airbus 320?", "answers": [{"idx": 2190, "text": "Из-за нехватки пилотов.", "label": 1}, {"idx": 2191, "text": "Из-за технических неполадок этой модели лайнеров.", "label": 1}, {"idx": 2192, "text": "Из-за закрытия границ в ряде стран.", "label": 1}, {"idx": 2193, "text": "Из-за бойкота пилотов.", "label": 1}, {"idx": 2194, "text": "Из-за отсутствия квалифицированных пилотов.", "label": 1}], "idx": 499}, {"question": "Сколько часов в год разрешается летать пилотам в РФ?", "answers": [{"idx": 2195, "text": "Годовая норма налётов составляет 2800 часов.", "label": 0}, {"idx": 2196, "text": "Не более 800 часов.", "label": 0}, {"idx": 2197, "text": "Не более 1000 часов.", "label": 0}, {"idx": 2198, "text": "900-1000 часов.", "label": 0}, {"idx": 2199, "text": "Годовая норма налётов составляет 800 часов.", "label": 0}], "idx": 500}, {"question": "Какие лайнеры будут временно выведены из эксплуатации в Аэрофлоте?", "answers": [{"idx": 2200, "text": "Российский авиаперевозчик \"Аэрофлот\" временно выведет из эксплуатации около 20 процентов лайнеров Airbus 320\".", "label": 1}, {"idx": 2201, "text": "Боинг.", "label": 0}, {"idx": 2202, "text": "Туполев.", "label": 0}, {"idx": 2203, "text": "Airbus 320.", "label": 0}, {"idx": 2204, "text": "Cessna.", "label": 0}], "idx": 501}, {"question": "Сколько часов в год могут летать российские пилоты?", "answers": [{"idx": 2205, "text": "900 часов.", "label": 0}, {"idx": 2206, "text": "800 часов.", "label": 0}, {"idx": 2207, "text": "Сейчас пилотам разрешается летать не более 800 часов в год.", "label": 1}, {"idx": 2208, "text": "1000 часов.", "label": 0}, {"idx": 2209, "text": "1800 часов.", "label": 0}], "idx": 502}, {"question": "Как Виталий Савельев предложил решить проблему нехватки пилотов?", "answers": [{"idx": 2210, "text": "Принять поправки и увеличить налет до 900 часов.", "label": 0}, {"idx": 2211, "text": "Увеличить количество пилотов.", "label": 0}, {"idx": 2212, "text": "Увеличить годовую норму налета до 900-1000 часов.", "label": 0}, {"idx": 2213, "text": "Вывести из эксплуатации самолеты.", "label": 0}, {"idx": 2214, "text": "Не отпускать пилотов в отпуск.", "label": 0}], "idx": 503}, {"question": "Как Аэрофлот справляется с нехваткой пилотов?", "answers": [{"idx": 2215, "text": "Там вывели из эксплуатации 88 самолетов.", "label": 0}, {"idx": 2216, "text": "Там задерживают зарплату, чтобы компенсировать убытки.", "label": 0}, {"idx": 2217, "text": "Выводит из эксплуатации самолеты.", "label": 0}, {"idx": 2218, "text": "Запрещает пилотам уходить в отпуск.", "label": 0}, {"idx": 2219, "text": "Там вывели из эксплуатации 8 самолетов.", "label": 0}], "idx": 504}]}}
{"idx": 60, "passage": {"text": "(1) Вскоре Мартона познакомилась с молодой дворянкой, вышедшей замуж за купца. (2) Общество, собиравшееся в доме купчихи, было весьма забавным и благородством не отличалось, но послужило героине хорошей школой. (3) Сама же хозяйка вообще имела преступные намерения извести своего мужа-купца. (4) С этой целью она наняла малоросса из челяди Мартоны и уговорила его приготовить яд. (5) Для незадачливого купца всё кончилось хорошо, так как слуга рассказчицы не отравил его, а только вызвал своей настойкой временное умопомрачение. (6) За что и был щедро вознаграждён. (7) Внезапно Мартона получила письмо от Ахаля, в котором он сообщал о желании умереть, так как не в силах выносить сожаления о гибели приятеля и потере возлюбленной. (8) Для того чтобы расстаться с жизнью, Ахаль принимает яд и мечтает проститься со своей любимой Мартоной. (9) Рассказчица и её возлюбленный Свидаль вместе отправились к Ахалю, но в дом вошла только Мартона. (10) Она узнала, что Ахаля довели до отчаяния угрызения совести и он, решив оставить ей купчую на имение, приобретённое на её же деньги, решился уйти из жизни. (11) Одно упоминание имени Свидаля привело его в неистовство, и он не смог осознать, что его приятель жив.", "questions": [{"question": "Какие намерения имела купчиха в отношении своего мужа?", "answers": [{"idx": 2220, "text": "Купчиха имела преступные намерения извести своего мужа, поэтому наняла человека из челяди, чтобы он приготовил яд и отравил купца.", "label": 0}, {"idx": 2221, "text": "Купчиха имела преступные намерения извести своего мужа, поэтому сама приготовила яд и отравила купца.", "label": 0}], "idx": 505}, {"question": "Что происходит с Ахалем?", "answers": [{"idx": 2222, "text": "Ахаль,оставив свое имение Мартоне, решил уйти из жизни, приняв яд.", "label": 0}, {"idx": 2223, "text": "Ахаль,оставив свое имение Свидалю, решил уйти из жизни, приняв яд.", "label": 0}], "idx": 506}, {"question": "Что предприняла купчиха в отношении своего мужа?", "answers": [{"idx": 2224, "text": "Купчиха хотела помочь своему мужу, поэтому и наняла малоросса, который приготовил лекарство.", "label": 0}, {"idx": 2225, "text": "Купчиха собиралась отравить своего мужа, поэтому она наняла малоросса, который приготовил яд и пытался отравить купца.", "label": 1}, {"idx": 2226, "text": "Купчиха хотела извести своего мужа и даже наняла малоросса, который приготовил яд.", "label": 0}, {"idx": 2227, "text": "Купчиха не хотела отправлять своего мужа на тот свет.", "label": 0}], "idx": 507}, {"question": "Что случилось с Ахалем?", "answers": [{"idx": 2228, "text": "Ахаль не может без своей возлюбленной, поэтому принимает яд, изначально оставив купчую на имение Мартоне.", "label": 0}, {"idx": 2229, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому стреляет себе в голову, предварительно оставив купчую на имение Мартоне.", "label": 0}, {"idx": 2230, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому стреляет себе в голову, предварительно оставив купчую на имение купцу.", "label": 0}, {"idx": 2231, "text": "Ахаль хочет умереть, поэтому выпивает яд, предварительно оставив купчую на имение Мартоне.", "label": 0}], "idx": 508}]}}
{"idx": 61, "passage": {"text": "(1) Жила когда-то медвежонка Пандочка. (2) Она лазила по деревьям, потому что это свойственно всем Пандам. (3) Но она была маленькой и лазила плохо, поэтому она залезала на дерево и подолгу на нем сидела. (4) Бывало, Панда падала и больно ударялась, а иногда падала вместе с деревом. (5) Потом она подолгу не могла залезть на дерево, у одного были слишком высокие ветки, на каких-то уже сидели другие Панды или белки, не важно, важно то, что как-то Пандочка встретилась с большим медведем - Гризли, страшным любителем меда, и посему отлично лазающим по деревьям. (6) И медведь научил Панду, как можно лазить по деревьям проще и эффективнее. (7) Панда на радостях начала залазить то на одно дерево, то на другое. (8) На некоторых были вкусные молодые листочки, другие идеально подходили для отдыха, в-третьих, было удобно прятаться от сильных тропических ливней. (9) Но все деревья были какие-то не те, неподходящие, с одних Панда падала, на других быстро кончались вкусные листочки, третьи лишь с земли казались такими удобными и привлекательными. (10) И вот как-то Панда увидела дерево, которое сразу привлекло её внимание идеальной формой кроны, тугими мясистыми листьями, такими аппетитными на вид и множеством развилок в которых так удобно отдыхать. (11) Панда немедленно забралась на это дерево и уютно устроилась там. (12) Она решила никуда не уходить с него, и так Пандочка стала жить на этом дереве. (13) Через какое то время она ощутила, что у дерева очень шершавая кора, которая пребольно ранила нежные розовые подушечки на лапах. (14) Какое-то время Панда все-таки жила по-прежнему, она старалась перемещаться аккуратно, чтобы лапкам не было больно. (15) Но один раз, она наступила на очень острый сучок, сорвалась и больно ударилась об землю.", "questions": [{"question": "Что сделал медведь Гризли для Панды?", "answers": [{"idx": 2232, "text": "Панду насмешил.", "label": 0}, {"idx": 2233, "text": "Панда была взрослой.", "label": 0}, {"idx": 2234, "text": "Лазить по деревьям эффективнее.", "label": 0}, {"idx": 2235, "text": "Медведь Гризли научил лазать по деревьям.", "label": 0}, {"idx": 2236, "text": "Панда не любила листья.", "label": 0}], "idx": 509}, {"question": "Что сделала Панда когда увидела подходящее дерево?", "answers": [{"idx": 2237, "text": "Панда залезла на него.", "label": 1}, {"idx": 2238, "text": "Панда немедленно забралась на него.", "label": 1}, {"idx": 2239, "text": "Увидела дерево, которое сразу привлекло её внимание, и залезла наверх.", "label": 0}, {"idx": 2240, "text": "Панда никого не встречала на деревьях.", "label": 0}, {"idx": 2241, "text": "Панда не лазила по деревьям.", "label": 0}], "idx": 510}, {"question": "Что Панда делала в лесу?", "answers": [{"idx": 2242, "text": "Панда училась лазить по деревьям.", "label": 0}, {"idx": 2243, "text": "Панда убегала от Гризли.", "label": 0}, {"idx": 2244, "text": "Панда ела мёд.", "label": 0}, {"idx": 2245, "text": "Панда в лесу отдыхала.", "label": 0}, {"idx": 2246, "text": "Панда лазила по деревьям.", "label": 0}], "idx": 511}, {"question": "Что Панда делала на деревьях?", "answers": [{"idx": 2247, "text": "Панда лазила, отдыхала и ела листья.", "label": 0}, {"idx": 2248, "text": "Панда жила на холмах.", "label": 0}, {"idx": 2249, "text": "Панда пыталась уронить дерево.", "label": 0}, {"idx": 2250, "text": "Панда воровала мёд.", "label": 0}, {"idx": 2251, "text": "Панда жила на деревьях.", "label": 0}], "idx": 512}, {"question": "Кто научил Панду лазать по деревьям?", "answers": [{"idx": 2252, "text": "Папа.", "label": 0}, {"idx": 2253, "text": "Гризли.", "label": 0}, {"idx": 2254, "text": "Птичка.", "label": 0}, {"idx": 2255, "text": "Большой медведь Гризли, любитель мёда.", "label": 0}, {"idx": 2256, "text": "Мама.", "label": 0}], "idx": 513}, {"question": "Что любит медведь Гризли?", "answers": [{"idx": 2257, "text": "Мисо.", "label": 0}, {"idx": 2258, "text": "Мёд.", "label": 0}, {"idx": 2259, "text": "Мясо.", "label": 0}, {"idx": 2260, "text": "Рыбу.", "label": 0}, {"idx": 2261, "text": "Он очень любит мёд.", "label": 0}], "idx": 514}, {"question": "Что свойственное всем Пандам медвежонка делала плохо?", "answers": [{"idx": 2262, "text": "Ела эвкалиптовые листья.", "label": 0}, {"idx": 2263, "text": "Прыгала на батуте.", "label": 0}, {"idx": 2264, "text": "Лазила по деревьям.", "label": 0}, {"idx": 2265, "text": "Карабкалась по веткам деревьев.", "label": 0}, {"idx": 2266, "text": "Игралась с другими.", "label": 0}], "idx": 515}, {"question": "Что случилось с Пандой, когда ей попался очень острый сучок?", "answers": [{"idx": 2267, "text": "Больно уколола лапу.", "label": 0}, {"idx": 2268, "text": "Упала и ударилась.", "label": 0}, {"idx": 2269, "text": "Перестала лазать по деревьям.", "label": 0}, {"idx": 2270, "text": "Больно уколола ухо.", "label": 0}, {"idx": 2271, "text": "Сорвалась и больно ударилась об землю.", "label": 0}], "idx": 516}]}}
{"idx": 62, "passage": {"text": "(1) Пока они пили чай, она рассказывала молодому человеку свою жизнь. (2) Наверное, это было лишнее, но старым людям иногда так хочется что-то рассказать, и чтобы их слушали. (3) Один раз в Академию приехал поэт Симонов, стихи свои читал и столько интересного рассказывал. (4) Алёша к нему с книжкой подошел, он с ней на войне не расставался, потрёпанная такая, в сорок втором издана, «Фронтовые стихи». (5) Там и «Жди меня», и «Сын артиллериста», и «Ты помнишь, Алёша...». (6) Молодой человек заинтересовался: «А увидеть автограф Симонова можно?» (7) Анна Вячеславовна встала и подошла к книжным полкам, достала тоненький ветхий сборник на желтой бумаге, старательно упакованный в пластиковый пакет, осторожно вынула и раскрыла первую страницу. (8) Молодой человек внимательно разглядывал симоновский автограф, обратил внимание на год издания, перелистнул несколько страниц. (9) «Добавлю за это тысячу двести, всего будет шестнадцать с половиной», — произнес он. (10) «Что вы, что вы, — замахала руками Анна Вячеславовна, — это не продаётся». (11) Молодой человек не стал настаивать. (12) «Да, вы знаете, у меня к вам будет небольшая просьба, — сказал молодой человек. — (13) У меня есть друг, он фанат Симонова, трясется над каждой его строчкой.(14) Можно я возьму вашу книжечку на пару дней, другу покажу, он автограф сфотографирует.(15) Через два дня верну». (16)Анна Вячеславовна хотела отказать, но язык не повернулся. (17) Человек ведь действительно любит Симонова, ему важно этот автограф увидеть своими глазами. (По Н. С. Литвинец)", "questions": [{"question": "Что было в сборнике Симонова?", "answers": [{"idx": 2272, "text": "Автограф Симонова.", "label": 0}, {"idx": 2273, "text": "Фронтовые стихи». Там и «Жди меня», и «Сын артиллериста», и «Ты помнишь, Алёша...».", "label": 0}, {"idx": 2274, "text": "Картинки, нарисованные автором.", "label": 0}], "idx": 517}, {"question": "Что попросил показать Алёша?", "answers": [{"idx": 2275, "text": "А увидеть автограф Симонова можно?.", "label": 0}, {"idx": 2276, "text": "Книги.", "label": 0}, {"idx": 2277, "text": "Автограф поэта.", "label": 0}], "idx": 518}, {"question": "Как называется книга, в которой Алёше оставил автограф Симонов?", "answers": [{"idx": 2278, "text": "Сын артиллериста.", "label": 0}, {"idx": 2279, "text": "«Ты помнишь, Алёша...».", "label": 0}, {"idx": 2280, "text": "Фронтовые стихи.", "label": 0}], "idx": 519}, {"question": "За сколько Алексей хотел купить автограф Симонова?", "answers": [{"idx": 2281, "text": "За тысячу рублей.", "label": 0}, {"idx": 2282, "text": "За 1200 рублей.", "label": 0}, {"idx": 2283, "text": "За две тысячи двести.", "label": 0}, {"idx": 2284, "text": "За тысячу двести.", "label": 0}], "idx": 520}, {"question": "Через сколько времени Алексей должен был вернуть книгу Симонова?", "answers": [{"idx": 2285, "text": "7 дней.", "label": 0}, {"idx": 2286, "text": "48 часов.", "label": 0}, {"idx": 2287, "text": "2 дня.", "label": 0}, {"idx": 2288, "text": "1 день.", "label": 0}], "idx": 521}]}}
{"idx": 63, "passage": {"text": "(1) Так заканчивается первый год жизни Торо в лесу. (2) Второй год очень на него похож, и автор его не описывает. (3) 6 сентября 1847 г. Торо окончательно покидает Уолдэн. (4) Он уходит из леса по столь же важным причинам, по которым в нем поселился. (5) Ему кажется, что он должен прожить ещё несколько жизней, а не идти по уже проторённой дороге. (6) Если человек смело идёт к своей мечте, то его ожидает успех, которого не дано будничному существованию. (7) Его жизнь в таком случае начинает подчиняться высшим законам, и он обретает высшую свободу. (8) Чем более он упрощает свою жизнь, тем проще кажутся ему всемирные законы; одиночество, бедность, слабость перестают для него существовать. (9) Необязательно даже понимание окружающих, поскольку в общей массе своей вокруг царят тупость и условности. (10) Каждый должен постараться заняться своим делом, стать тем, кем он рождён быть. (11) Если современное человечество и современный человек и могут показаться пигмеями, по сравнению с древними народами, то, по мнению Торо, нужно постараться стать «величайшим из пигмеев», заниматься изучением собственной души и её совершенствованием.", "questions": [{"question": "На что очень похож второй год?", "answers": [{"idx": 2289, "text": "На предыдущий год.", "label": 0}, {"idx": 2290, "text": "На больницу.", "label": 0}, {"idx": 2291, "text": "На туман.", "label": 0}, {"idx": 2292, "text": "На яблоко.", "label": 0}, {"idx": 2293, "text": "На первый год.", "label": 1}], "idx": 522}, {"question": "Кто уходит из леса?", "answers": [{"idx": 2294, "text": "Торо покидает лес.", "label": 1}, {"idx": 2295, "text": "Уолден покидает лес.", "label": 1}, {"idx": 2296, "text": "Мамонт покидает лес.", "label": 1}, {"idx": 2297, "text": "Уолдэн.", "label": 1}, {"idx": 2298, "text": "Торо.", "label": 1}], "idx": 523}]}}
{"idx": 64, "passage": {"text": "\"(1) Фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию. (2) Об этом сообщает портал «Якутия». (3) Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на земле. (4) Кроме того, он занимается благотворительностью. (5) Отмечается, что в Якутии Ллойд побывал в столице республики Якутске. (6) В дальнейшем он планирует посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы и отправиться в район северной части Байкала. (7) Оттуда путешествие Ллойда продолжится через Монголию в Китай. (8) «Затем я достигну Тибета (\"крыша мира\") и Непала, где будут ждать потрясающие Гималаи. (9) Как только пройду их, спущусь в Индию, в Дарджилинг», — уточнил путешественник. (10) Ллойд отметил, что в Якутске очень холодно из-за сочетания морозов с ветром. (11) При этом он назвал жителей республики «очень крутыми» и отметил их гостеприимство. (12) Во время путешествия Ллойд планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале. (13) Средства можно пожертвовать на сайте JustGiving. (14) На момент написания заметки путешественнику удалось собрать 1 160 фунтов из требуемых 20 тысяч. (15) Летом 2016 года два путешественника доехали из Москвы в Мирный (Якутия) на велосипедах. (16) Пробег занял у них 111 дней, за это время они посетили 14 регионов России.\"", "questions": [{"question": "О чем сообщает портал \"Якутия\"?", "answers": [{"idx": 2299, "text": "Отправился из Китая в Россию.", "label": 0}, {"idx": 2300, "text": "Остался дома.", "label": 0}, {"idx": 2301, "text": "Фермер отправился в путешествие из Якутии в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2302, "text": "Фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию.", "label": 0}], "idx": 524}, {"question": "Что планирует в дальнейшем Эндрю Ллойд?", "answers": [{"idx": 2303, "text": "В дальнейшем он планирует посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы и отправиться в район северной части Байкала. (7) Оттуда путешествие Ллойда продолжится через Монголию в Китай. (8) «Затем я достигну Тибета (\"крыша мира\") и Непала, где будут ждать потрясающие Гималаи. (9) Как только пройду их, спущусь в Индию, в Дарджилинг», — уточнил путешественник.", "label": 1}, {"idx": 2304, "text": "Вернуться домой.", "label": 0}, {"idx": 2305, "text": "Занимается благотворительностью и продолжить путешествие \".", "label": 1}, {"idx": 2306, "text": "Посетить Самые жаркие места в мире.", "label": 0}], "idx": 525}, {"question": "Какая цель туриста из английского графства?", "answers": [{"idx": 2307, "text": "Отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию, цель - посещение самых холодных мест на Земле, благотворительность.", "label": 0}, {"idx": 2308, "text": "Добраться из Индии в Непал.", "label": 0}, {"idx": 2309, "text": "Путешествие по самым холодным местам планеты, путь из Якутии в Индию, благотворительность.", "label": 0}, {"idx": 2310, "text": "Добраться из Индии в Якутию.", "label": 0}], "idx": 526}, {"question": "Куда отправится Ллойд после Якутска?", "answers": [{"idx": 2311, "text": "Ленские столбы, Монголия, Китай, Тибет, Гималаи, Индия.", "label": 0}, {"idx": 2312, "text": "Обойти 14 регионов России.", "label": 0}, {"idx": 2313, "text": "Осмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы, затем через Монголию в Китай, Тибет и Гималаи, затем в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2314, "text": "Отправится в фонд Гурка.", "label": 0}], "idx": 527}, {"question": "С какой целью фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд (Andrew Lloyd) отправился в пешее путешествие?", "answers": [{"idx": 2315, "text": "Он хочет посмотреть на памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленинские горы.", "label": 0}, {"idx": 2316, "text": "Для изучения различных бактериальных культур.", "label": 0}, {"idx": 2317, "text": "Турист хочет побывать в самых холодных краях на Земле и собрать деньги для фонда Гурка в Непале.", "label": 0}, {"idx": 2318, "text": "Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на Земле и планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале.", "label": 0}, {"idx": 2319, "text": "Хочет посмотреть на о. Титикака.", "label": 0}], "idx": 528}, {"question": "В какое путешествие отправился фермер из английского графства Херефордшир Эндрю Ллойд?", "answers": [{"idx": 2320, "text": "В пешее путешествие из Якутии в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2321, "text": "Он отправился в пешее путешествие из Якутии в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2322, "text": "В мотопутешествие через Монголию в Китай.", "label": 0}, {"idx": 2323, "text": "В пешее путешествие из Англии в Китай.", "label": 0}, {"idx": 2324, "text": "В кругосветное путешествие из Якутии в Индию.", "label": 0}], "idx": 529}, {"question": "Куда планирует отправится Эндрю Ллойд после посещения районов северной части Байкала?", "answers": [{"idx": 2325, "text": "Он отправится через Монголию в Китай.", "label": 0}, {"idx": 2326, "text": "Ллойд отправится в Якутию.", "label": 0}, {"idx": 2327, "text": "Эндрю Ллойд отправится к памятнику наследия ЮНЕСКО Ленские столбы.", "label": 0}, {"idx": 2328, "text": "Он отправится в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2329, "text": "После посещения районов северной части Байкала Ллойд пешком отправится в Китай, через Монголию.", "label": 0}], "idx": 530}, {"question": "Для чего собирает ЛЛойд благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов?", "answers": [{"idx": 2330, "text": "Ллойд собирает средства для фонда Гурка с целью восстановления памятника наследия ЮНЕСКО Ленские столбы.", "label": 1}, {"idx": 2331, "text": "Ллойд собирает средства для своего фонда на путешествие.", "label": 1}, {"idx": 2332, "text": "Для фонда Гурка, с целью финансирования восстановления деревень и школ в Непале.", "label": 1}, {"idx": 2333, "text": "Э. Ллойд собирает благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов для восстановления школ и деревень в Непале, для фонда Ллойд.", "label": 1}, {"idx": 2334, "text": "Э. Ллойд собирает благотворительные средства в размере 20 тысяч фунтов для восстановления школ и деревень в Непале, для фонда Гурка.", "label": 1}], "idx": 531}, {"question": "Куда турист из Херефордшира отправился пешком?", "answers": [{"idx": 2335, "text": "Из Италии в Грецию.", "label": 0}, {"idx": 2336, "text": "В Нортумберленд.", "label": 0}, {"idx": 2337, "text": "От Якутии до Индии.", "label": 0}, {"idx": 2338, "text": "Из Якутии в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2339, "text": "В Индию.", "label": 0}], "idx": 532}, {"question": "В каком городе Якутии побывал фермер?", "answers": [{"idx": 2340, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Якутске.", "label": 0}, {"idx": 2341, "text": "В Якутии Ллойд посетил столицу республики Якутск.", "label": 0}, {"idx": 2342, "text": "В Якутии Ллойд посетил столицу России Якутск.", "label": 0}, {"idx": 2343, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Байкале.", "label": 0}, {"idx": 2344, "text": "В Якутии Ллойд побывал в столице республики Тибете.", "label": 0}], "idx": 533}, {"question": "Для чего англичанин планирует собрать деньги?", "answers": [{"idx": 2345, "text": "Для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале.", "label": 0}, {"idx": 2346, "text": "Доехать из Москвы в Мирный (Якутия) на велосипедах.", "label": 0}, {"idx": 2347, "text": "Для путешествия из Якутии в Индию.", "label": 0}, {"idx": 2348, "text": "Чтобы показать детям из Непала памятник всемирного наследия ЮНЕСКО Ленские столбы.", "label": 0}, {"idx": 2349, "text": "Во время путешествия Ллойд планирует собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust), который финансирует восстановление деревень и школ в Непале.", "label": 0}], "idx": 534}, {"question": "Что ставит своей целью англичанин?", "answers": [{"idx": 2350, "text": "Посещение самых горячих мест на земле.", "label": 0}, {"idx": 2351, "text": "Он хочет создать памятник всемирного наследия ЮНЕСКО.", "label": 0}, {"idx": 2352, "text": "Его цель - посещение самых холодных мест на земле.", "label": 0}, {"idx": 2353, "text": "Посетить самые холодные места и собрать деньги для фонда Гурка (Ghurka Welfare Trust).", "label": 0}, {"idx": 2354, "text": "Своей целью турист ставит посещение самых холодных мест на земле.", "label": 0}], "idx": 535}]}}
{"idx": 65, "passage": {"text": "\"(1) Президент России Дмитрий Медведев рассказал, что во время отпуска в сочинской резиденции \"Бочаров ручей\" он будет работать практически каждый день, однако планирует съездить вместе с премьер-министром Владимиром Путиным на рыбалку. (2) Главу государства цитирует \"Комсомольская правда\". (3) По словам Медведева, \"этот отпуск - просто перенос работы в южную резиденцию\". (4) \"Море я иногда тут вижу только вечером\", - посетовал президент. (5) Он также сообщил, что из-за жары вынужден будет отказаться от катания на велосипеде, но при этом собирается больше времени уделять занятиям йогой. (6) В отпуске глава государства также надеется побольше читать. (7) Сейчас он увлечен книгой шведского писателя Стига Ларссона \"Девушка с татуировкой дракона\". (8) Несколько дней отпуска, который продлится до конца августа, Медведев планирует провести вместе с премьером Путиным. (9) По словам Медведева, если улучшится ситуация с лесными пожарами, президент и премьер отправятся в Астрахань порыбачить. (10) Пользуясь случаем, журналисты расспросили президента об отношениях в \"тандеме\" и поинтересовались прогнозами на выборы-2012. (11) Медведев заявил, что на выборы может пойти он сам, может пойти Путин, а может и \"кто-то третий\". (12) \"С одной стороны, наши отношения с Путиным не изменились вообще, с другой стороны - очень сильно изменились. (13) У нас отношения не только старых друзей, а отношения бывшего и действующего президентов. (14) Это невозможно не учитывать\", - рассказал Медведев.\"", "questions": [{"question": "С кем будет проводить время Медведев?", "answers": [{"idx": 2355, "text": "С женой.", "label": 1}, {"idx": 2356, "text": "С Путиным.", "label": 0}], "idx": 536}, {"question": "Какова должность политика, который отказался от велосипеда в пользу йоги?", "answers": [{"idx": 2357, "text": "Бывший президент.", "label": 1}, {"idx": 2358, "text": "Глава государства.", "label": 1}, {"idx": 2359, "text": "Премьер-министр.", "label": 1}, {"idx": 2360, "text": "Президент.", "label": 0}], "idx": 537}, {"question": "Как в статье зовут президента России?", "answers": [{"idx": 2361, "text": "Владимир Путин.", "label": 1}, {"idx": 2362, "text": "Стиг Ларссон.", "label": 1}, {"idx": 2363, "text": "Президент России Дмитрий Медведев.", "label": 1}, {"idx": 2364, "text": "Дмитрий Медведев.", "label": 1}], "idx": 538}, {"question": "Как называется книга, которой увлечён глава государства?", "answers": [{"idx": 2365, "text": "Комсомольская правда.", "label": 1}, {"idx": 2366, "text": "Девушка с татуировкой дракона.", "label": 1}, {"idx": 2367, "text": "Книга шведского писателя \"Девушка с татуировкой дракона\".", "label": 1}, {"idx": 2368, "text": "Астрахань.", "label": 1}], "idx": 539}, {"question": "Каковы планы президента на время отпуска в сочинской резиденции?", "answers": [{"idx": 2369, "text": "Рыбалка, йога, чтение, время с Путиным.", "label": 1}, {"idx": 2370, "text": "Работать, рыбачить.", "label": 1}, {"idx": 2371, "text": "Катание на велосипеде, купание в море.", "label": 1}, {"idx": 2372, "text": "Рисование с натуры, обучение программированию, здоровый сон.", "label": 1}, {"idx": 2373, "text": "Просмотр сериалов, вязание.", "label": 1}], "idx": 540}, {"question": "Каковы прогнозы президента на следующие выборы?", "answers": [{"idx": 2374, "text": "Медведев заявил, что кроме Путина никто не будет достойным кандидатом.", "label": 0}, {"idx": 2375, "text": "Медведев и Путин могут принять участие в этих выборах.", "label": 1}, {"idx": 2376, "text": "Медведев и Путин не будут участвовать в выборах.", "label": 1}, {"idx": 2377, "text": "Кадидатами могут стать и Медведев, и Путин, и кто-то третий.", "label": 0}, {"idx": 2378, "text": "Медведев не собирается участвовать в выборах.", "label": 1}], "idx": 541}]}}
{"idx": 66, "passage": {"text": "(1) Свои дни Том проводит в радости и веселье, зато по ночам изнывает от страха. (2) Индеец Джо заполняет все его сны и всегда смотрит на него мрачно и угрожающе. (3) И Том, и Гек боятся мести Джо и понимают, что вздохнут спокойно, только когда увидят труп метиса. (4) На Тома нападает страстное желание найти клад. (5) По поверью, клад можно найти «в гнилом сундуке под засохшим деревом — там, куда тень от сучка падает в полночь», или «под полом в старых домах, где нечисто». (6) Том увлекает своей идеей Гека Финна. (7) Перерыв всю землю под засохшим деревом, друзья переключаются на местный «дом с привидениями». (8) Они вошли тихонько, с сильно бьющимся сердцем, переговариваясь шёпотом, ловя настороженным ухом малейший звук и напрягая каждый мускул, — на тот случай, если вдруг понадобится отступать. (9) Освоившись, мальчики оставляют лопаты в углу и залезают по трухлявой лестнице на второй этаж. (10) Вдруг раздаются голоса. (11) В щели пола Том и Гек видят, как в дом входит замаскированный индеец Джо со своим подельником. (12) Они собираются спрятать в заброшенном доме украденные деньги и случайно откапывают клад — сундук с золотом. (13) Подельник предлагает Джо забрать все деньги и покинуть штат, но метис планирует месть и решает остаться.", "questions": [{"question": "Под каким деревом Том и Гек нашли сундук с золотом?", "answers": [{"idx": 2379, "text": "Под яблоней.", "label": 1}, {"idx": 2380, "text": "Под засохшим деревом.", "label": 1}, {"idx": 2381, "text": "Сундук с золотом был в доме.", "label": 1}, {"idx": 2382, "text": "Они нашли его случайно - не под деревом, а в доме с привидениями.", "label": 1}, {"idx": 2383, "text": "Под третьим деревом от пещеры призраков.", "label": 1}], "idx": 542}, {"question": "Как звали индейца, который планировал месть?", "answers": [{"idx": 2384, "text": "Том.", "label": 1}, {"idx": 2385, "text": "Индеец Том.", "label": 1}, {"idx": 2386, "text": "Индеец Джо.", "label": 1}, {"idx": 2387, "text": "Джо.", "label": 1}, {"idx": 2388, "text": "Гек.", "label": 1}], "idx": 543}, {"question": "Что Том хочет найти в гнилом сундуке под засохшим деревом?", "answers": [{"idx": 2389, "text": "Сокровища.", "label": 1}, {"idx": 2390, "text": "Гека.", "label": 1}, {"idx": 2391, "text": "Любовь.", "label": 1}, {"idx": 2392, "text": "Шоколадку.", "label": 1}, {"idx": 2393, "text": "Клад.", "label": 1}], "idx": 544}, {"question": "Кто случайно откопал клад?", "answers": [{"idx": 2394, "text": "Замаскированный Том со своим подельником.", "label": 1}, {"idx": 2395, "text": "Индеец Джо со своим подельником.", "label": 1}, {"idx": 2396, "text": "Замаскированный индеец Джо и его подельник.", "label": 0}, {"idx": 2397, "text": "Том и Гек.", "label": 0}, {"idx": 2398, "text": "Дедушка Тома.", "label": 0}], "idx": 545}, {"question": "Кто снится Тому?", "answers": [{"idx": 2399, "text": "Индеец Джо.", "label": 1}, {"idx": 2400, "text": "Индеец Джо заполняет все его сны.", "label": 1}, {"idx": 2401, "text": "Море.", "label": 1}, {"idx": 2402, "text": "Дети.", "label": 1}, {"idx": 2403, "text": "Жена.", "label": 1}], "idx": 546}, {"question": "Что ищет Том, а находит индеец Джо?", "answers": [{"idx": 2404, "text": "Лопату.", "label": 1}, {"idx": 2405, "text": "Сундук с золотом.", "label": 1}, {"idx": 2406, "text": "Жену.", "label": 1}, {"idx": 2407, "text": "Ключ от города.", "label": 1}, {"idx": 2408, "text": "Сундук с сокровищами.", "label": 1}], "idx": 547}, {"question": "Что раздается, когда мальчики залезли на второй этаж дома с привидениями?", "answers": [{"idx": 2409, "text": "Стоны.", "label": 1}, {"idx": 2410, "text": "Голоса.", "label": 1}, {"idx": 2411, "text": "Раздаются голоса.", "label": 1}, {"idx": 2412, "text": "Звучат вопли.", "label": 1}, {"idx": 2413, "text": "Слышится крик.", "label": 1}], "idx": 548}, {"question": "Какой идеей Том увлекает Гека?", "answers": [{"idx": 2414, "text": "Заселить дом привидениями.", "label": 1}, {"idx": 2415, "text": "Найти клад.", "label": 1}, {"idx": 2416, "text": "Убить индейца Джо.", "label": 1}, {"idx": 2417, "text": "Отыскать клад.", "label": 1}, {"idx": 2418, "text": "Сломать дом с привидениями.", "label": 1}], "idx": 549}]}}
{"idx": 67, "passage": {"text": "\"(1) В Мюнстере злоумышленники подожгли здание генерального консульства Турции. (2) По сообщениям полиции, есть достаточно оснований предполагать, что за поджогом стоят члены курдской общины: на протяжении многих лет курды требуют от Турции предоставить им независимость. (3) Как сообщает DPA, инцидент произошел в ночь на минувшее воскресенье, 7 марта. (4) Нападавшие забросали здание генконсульства Турции бутылками с \"коктейлем Молотова\". (5) При обследовании места происшествия полиция нашла в здании расположенной напротив школы множество других самодельных зажигательных бомб. (6) Кроме того, были обнаружены две облитые бензином автомобильные покрышки. (7) В результате поджога был поврежден фасад здания. (8) Никто из сотрудников генконсульства не пострадал. (9) Отметим, что в середине января при попытке уехать в Нидерланды был задержан глава Рабочей партии курдистана на территории Германии Хасан Адир (Hasan Adir). (10) Турция требует экстрадиции Адира, обвиняя его в причастности к террористической деятельности. (11) Адвокаты Адира со своей стороны утверждают, что в Турции их подзащитного ждут пытки или даже смерть. (12) Начиная с 80-х годов прошлого века Курдская рабочая партия ведёт вооруженную борьбу за создание на юго-востоке Турции независимого курдского государства. (13) За это время жертвами вооруженного противостояния стали более 40 тысяч человек. (14) В ФРГ и ряде других стран РПК признана террористической организацией.\"", "questions": [{"question": "Члены какой общины, по сообщениям полиции, подожгли здание генерального консульства Турции в ночь на 7 марта?", "answers": [{"idx": 2419, "text": "Турецкая община.", "label": 0}, {"idx": 2420, "text": "Члены курдской общины.", "label": 0}, {"idx": 2421, "text": "Курдская община.", "label": 0}, {"idx": 2422, "text": "Члены сирийской общины.", "label": 0}], "idx": 550}, {"question": "Фасад какого здания был повреждён в результате поджога?", "answers": [{"idx": 2423, "text": "Фасад генерального консульства Ирана.", "label": 0}, {"idx": 2424, "text": "Фасад генерального консульства Турции.", "label": 0}, {"idx": 2425, "text": "Генеральное консульство Сирии.", "label": 0}, {"idx": 2426, "text": "Генеральное консульство Турции.", "label": 0}], "idx": 551}, {"question": "Кто стоит за поджогом генерального консульства?", "answers": [{"idx": 2427, "text": "Сирийские повстанцы.", "label": 0}, {"idx": 2428, "text": "Члены курдской общины.", "label": 0}], "idx": 552}, {"question": "Какое число пострадавших сотрудников госконсульства?", "answers": [{"idx": 2429, "text": "10 человек.", "label": 0}, {"idx": 2430, "text": "0 человек.", "label": 0}], "idx": 553}, {"question": "Кого подозревают в поджоге консульского здания \"коктейлями Молотова?\"?", "answers": [{"idx": 2431, "text": "Курдов.", "label": 0}, {"idx": 2432, "text": "Диппредставителей генконсульства Турции.", "label": 0}, {"idx": 2433, "text": "Членов курдской общины.", "label": 0}, {"idx": 2434, "text": "DPA.", "label": 0}, {"idx": 2435, "text": "Врачей.", "label": 0}], "idx": 554}, {"question": "Что может ждать Хасана в Турции?", "answers": [{"idx": 2436, "text": "Пытки и даже смерть.", "label": 0}, {"idx": 2437, "text": "Библиотека членов курдской общины.", "label": 0}, {"idx": 2438, "text": "Школа напротив дипломатического здания.", "label": 0}, {"idx": 2439, "text": "Мучения и казнь.", "label": 0}, {"idx": 2440, "text": "Облитые бензином покрышки.", "label": 0}], "idx": 555}, {"question": "Что произошло в ночь на минувшее воскресенье, 7 марта?", "answers": [{"idx": 2441, "text": "Нападавшие забросали здание генконсульства Турции бутылками с \"коктейлем Молотова\".", "label": 1}, {"idx": 2442, "text": "В ФРГ и ряде других стран РПК была признана террористической организацией.", "label": 0}, {"idx": 2443, "text": "В Мюнстере злоумышленники подожгли здание генерального консульства в Турции.", "label": 1}, {"idx": 2444, "text": "Никто из сотрудников генкольсунства не вышел в отпуск.", "label": 0}, {"idx": 2445, "text": "Турция требует закрыть границы ФРГ.", "label": 1}], "idx": 556}, {"question": "Кто предположительно мог поджечь здание генконсульства в Турции?", "answers": [{"idx": 2446, "text": "При попытке уехать в Нидерланды был задержан глава РПК.", "label": 0}, {"idx": 2447, "text": "Вероятно, за поджогом стоят члены курдской общины.", "label": 0}, {"idx": 2448, "text": "Скорее всего, это были курды.", "label": 0}, {"idx": 2449, "text": "Возможно, это школьники.", "label": 0}, {"idx": 2450, "text": "Это учителя.", "label": 0}], "idx": 557}]}}
{"idx": 68, "passage": {"text": "(1) Памятник поэту-песеннику Льву Ошанину в Ярославской области пострадал от рук вандалов, сообщает администрация городского округа Рыбинск. (2) Полиция ищет преступников, отпиливших часть скульптуры весом около 10 килограммов. (3) Подол бронзового плаща скульптуры был прикреплен к парапету на Волжской набережной. (4) Именно этот элемент сооружения злоумышленники срезали и сдали в пункт приема цветных металлов. (5) Его сотрудники сообщили о случившемся в полицию.Монумент, установленный в Рыбинске в 2003 году, становится добычей вандалов уже не первый раз. (6) В сентябре 2003 года злоумышленники залили его синей краской, а 130 килограммовый плащ выломали ломом. (7) Поэт Лев Ошанин родился в Рыбинске в 1912 году. (8) Он является автором более 70 поэтических сборников, стихотворных повестей и пьес. (9) Его песни — «Дороги», «Течет Волга», «Солнечный круг» — до сих пор пользуются популярностью. (10) Умер поэт в 1996 году в Москве, он похоронен на Ваганьковском кладбище. (11) В октябре в Москве похитили памятник актеру Евгению Леонову в образе Доцента из фильма «Джентльмены удачи». (12) Вскоре полицейские задержали подозреваемых и нашли скульптуру, но в распиленном виде. (13) В Ставропольском крае в ночь на 1 ноября изуродовали памятник Лермонтову. (14) По мнению полицейских, злоумышленники ломали его ногами.", "questions": [{"question": "О каком преступлении в отношении к памятнику Льву Ошанину идет речь в статье?", "answers": [{"idx": 2451, "text": "Памятник поэту-песеннику Льву Ошанину в Ярославской области пострадал от рук вандалов.", "label": 1}, {"idx": 2452, "text": "Отпиливших часть скульптуры весом около 10 килограммов. (.", "label": 1}, {"idx": 2453, "text": "Поэт Лев Ошанин родился в Рыбинске в 1912 году.", "label": 1}], "idx": 558}, {"question": "Памятники каких известных людей пострадали?", "answers": [{"idx": 2454, "text": "В октябре в столице похитили памятник Евгению Леонову.", "label": 1}, {"idx": 2455, "text": "В октябре в Ставрополе похитили памятник актеру Евгению Леонову.", "label": 1}, {"idx": 2456, "text": "В Ставропольском крае в ночь на 1 ноября изуродовали памятник Лермонтову.", "label": 1}], "idx": 559}, {"question": "Часть какой скульптуры отпилили вандалы?", "answers": [{"idx": 2457, "text": "Памятника поэту-песеннику Льву Ошанину.", "label": 1}, {"idx": 2458, "text": "Статуи Венеры.", "label": 1}, {"idx": 2459, "text": "Памятника Ошанину.", "label": 1}, {"idx": 2460, "text": "Памятка В.И.Ленину.", "label": 1}], "idx": 560}, {"question": "Какой элемент памятника срезали злоумышленники?", "answers": [{"idx": 2461, "text": "Руку.", "label": 1}, {"idx": 2462, "text": "Часть бронзового плаща.", "label": 1}, {"idx": 2463, "text": "Голову.", "label": 0}, {"idx": 2464, "text": "Подол бронзового плаща.", "label": 1}], "idx": 561}]}}
{"idx": 69, "passage": {"text": "(1) У чешского певца Карела Готта диагностировали неходжкинскую лимфому — рак лимфатической системы. (2) Об этом сообщается на странице 76-летнего музыканта в Facebook. (3) Медики обнаружили онкологическое заболевание во время операции на животе, которую провели в пражском Институте клинической и экспериментальной медицины. (4) Музыканта перевели в Главную университетскую больницу Праги. (5) В понедельник, 2 ноября, Готт начал курс лечения онкологического заболевания. (6) Как отмечается, певец «находится в надежных руках лучших специалистов», врачи предполагают использовать новейшие методы. (7) «На данный момент сложно сказать, как долго продлится лечение», — цитирует портал iDNES.cz представителя лечебного учреждения. (8) Подробности состояния здоровья Готта не сообщаются. (9) Карел Готт попал в Институт клинической и экспериментальной медицины 27 октября. (10) Как сообщалось, он был госпитализирован из-за проблем с сердцем. (11) На следующий день супруга музыканта Ивана Готт сообщила, что ее муж перенес операцию. (12) Как уточнила местная радиостанция, хирургическое вмешательство музыканту было проведено в связи с острой болью в животе. (13) Карел Готт родился 14 июля 1939 года в городе Пльзень. (14) За годы своей карьеры он записал 150 пластинок, которые выходили в Чехословакии, Польше, ГДР, СССР и многих других странах. (15) Музыкант 38 раз удостаивался высшего для чехословацких и чешских певцов титула «золотого соловья».", "questions": [{"question": "Что сообщено на странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта?", "answers": [{"idx": 2465, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него проблем с сердцем.", "label": 0}, {"idx": 2466, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него неходжкинской лимфомы — рака лимфатической системы.", "label": 0}, {"idx": 2467, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него онкологического заболевания.", "label": 0}, {"idx": 2468, "text": "На странице Facebook 76-летнего певца Карела Готта сообщено о диагностировании у него сахарного диабета.", "label": 0}], "idx": 562}, {"question": "Где родился певец?", "answers": [{"idx": 2469, "text": "В Праге.", "label": 0}, {"idx": 2470, "text": "В городе Пльзень.", "label": 0}, {"idx": 2471, "text": "В Пльзени.", "label": 0}, {"idx": 2472, "text": "В надежных руках лучших специалистов.", "label": 0}], "idx": 563}, {"question": "Как зовут 76-летнего чешского певца?", "answers": [{"idx": 2473, "text": "Карл Лагерфельд.", "label": 0}, {"idx": 2474, "text": "Карел Готт.", "label": 0}, {"idx": 2475, "text": "Готт Пльзень.", "label": 0}, {"idx": 2476, "text": "Карел Чапек.", "label": 0}], "idx": 564}, {"question": "Какое заболевание обнаружили у мужа Иваны Готт?", "answers": [{"idx": 2477, "text": "У чешского певца Карела Готта диагностировали неходжкинскую лимфому — рак лимфатической системы.", "label": 0}, {"idx": 2478, "text": "Рак мозга.", "label": 0}, {"idx": 2479, "text": "Саркому.", "label": 0}, {"idx": 2480, "text": "Рак лимфатической системы.", "label": 0}], "idx": 565}, {"question": "В какой больнице обнаружили заболевание?", "answers": [{"idx": 2481, "text": "В главной университетской больнице Праги.", "label": 0}, {"idx": 2482, "text": "В Институте клинической и экспериментальной медицины в Праге.", "label": 0}, {"idx": 2483, "text": "В больнице Св. Карла Боромейского в Праге.", "label": 0}, {"idx": 2484, "text": "В пражском Институте клинической и экспериментальной медицины.", "label": 0}], "idx": 566}, {"question": "Каким образом выявили онкологическое заболевание у чешского певца Карела Готта?", "answers": [{"idx": 2485, "text": "При переводе в главную больницу Праги.", "label": 0}, {"idx": 2486, "text": "Заболевание выявили во время медицинских процедур в пражском институте клинической и экспериментальной медицины.", "label": 0}, {"idx": 2487, "text": "На сайте Фейсбук.", "label": 0}, {"idx": 2488, "text": "У Карела Готта выявили онкологическое заболевание во время операции на животе.", "label": 0}], "idx": 567}, {"question": "Почему 27-го октября Карел Готт попал в Институт клинической и экспериментальной медицины?", "answers": [{"idx": 2489, "text": "Госпитализирован из-за болезни сердца.", "label": 0}, {"idx": 2490, "text": "Из-за проблем с сердцем.", "label": 0}, {"idx": 2491, "text": "Попал в институт клинической и экспериментальной медицины.", "label": 0}, {"idx": 2492, "text": "Не сообщается.", "label": 0}], "idx": 568}]}}
{"idx": 70, "passage": {"text": "(1) Вы, наверное, знаете, что в Африке живут слоны – самые большие животные на земле. (2) Они знамениты не только этим: маленькие слонята – самые вежливые, самые послушные дети в саванне. (3) Чтобы не потеряться и не расстроить маму и папу, слонёнок на прогулке всегда держится своим маленьким хоботом за мамин хвост. (4) Но сегодня мы расскажем про одного непослушного слоненка. (5) Как-то раз слоны всей семьей отправились на прогулку. (6) – Только не отходи от нас далеко, – сказала слоненку мама. (7) Ведь она лучше всех знала строптивый нрав своего ребёнка и больше всех переживала из-за этого. (8) – Ты ещё совсем маленький и можешь заблудиться. (9) – Ладно, – согласился слоненок и стал усердно лакомиться бананами, которые своим длинным хоботом сорвал папа. (10) Вдруг словно маленькая радуга промелькнула перед ним. (11) Слонёнок поднял голову. (12) Стрекоза! (13) Это её крылышки так красиво переливались в солнечных лучах. (14) Забыв обо всем, не слыша тревожных возгласов родителей, слоненок ринулся за стрекозой. (15) Он очень хотел поймать этот «солнечный зайчик». (16) Но стрекоза исчезла в высокой траве, и слонёнку пришлось остановиться. (17) – Куда это я попал? – спохватился он, переводя дыхание. (18) И, посмотрев по сторонам, понял, что заблудился. (19) «Ну почему я никогда не слушаюсь маму? – размышлял слоненок, продираясь через заросли. (20) – Как же мне теперь найти тропинку, по которой я бежал, и вернуться к папе с мамой?»", "questions": [{"question": "Кого увидел один маленький непослушный слонёнок, когда отправился на прогулку всей семьей в Африке?", "answers": [{"idx": 2493, "text": "Увидел стрекозу.", "label": 0}, {"idx": 2494, "text": "Страуса.", "label": 0}, {"idx": 2495, "text": "Увидел насекомое, словно маленькую радугу.", "label": 0}, {"idx": 2496, "text": "Другого слонёнка.", "label": 0}], "idx": 569}, {"question": "Какие слонята живут в Африке вместе с заблудившимся маленьким слонёнком?", "answers": [{"idx": 2497, "text": "Непослушные.", "label": 0}, {"idx": 2498, "text": "Послушные.", "label": 0}, {"idx": 2499, "text": "Самые вежливые.", "label": 0}, {"idx": 2500, "text": "Самые маленькие.", "label": 0}], "idx": 570}, {"question": "Кто напомнил слонёнку солнечный зайчик?", "answers": [{"idx": 2501, "text": "Стрекоза, и слоненок за ней погнался.", "label": 0}, {"idx": 2502, "text": "Пчела.", "label": 0}, {"idx": 2503, "text": "Муха.", "label": 0}, {"idx": 2504, "text": "Бабочка.", "label": 0}, {"idx": 2505, "text": "Стрекоза.", "label": 0}], "idx": 571}, {"question": "Какие животные из Африки самые большие на Земле?", "answers": [{"idx": 2506, "text": "Слоны.", "label": 0}, {"idx": 2507, "text": "Носороги.", "label": 0}, {"idx": 2508, "text": "Слоны – самые большие животные на Земле.", "label": 0}, {"idx": 2509, "text": "Жирафы.", "label": 0}, {"idx": 2510, "text": "Жирафы – самые большие животные на Земле.", "label": 0}], "idx": 572}, {"question": "Кто лучше всех знал нрав малыша?", "answers": [{"idx": 2511, "text": "Мама.", "label": 0}, {"idx": 2512, "text": "Мама тигра.", "label": 0}, {"idx": 2513, "text": "Мама слоненка.", "label": 0}, {"idx": 2514, "text": "Тигр.", "label": 0}, {"idx": 2515, "text": "Папа слоненка.", "label": 0}], "idx": 573}, {"question": "Кто заблудился?", "answers": [{"idx": 2516, "text": "Слонёнок.", "label": 0}, {"idx": 2517, "text": "Ребёнок слонихи.", "label": 0}, {"idx": 2518, "text": "Папа.", "label": 0}, {"idx": 2519, "text": "Стрекоза.", "label": 0}, {"idx": 2520, "text": "Мама.", "label": 0}], "idx": 574}, {"question": "Чем знамениты слоны, живущие в Африке?", "answers": [{"idx": 2521, "text": "Слоны знамениты огромными размерами и послушанием своих детей.", "label": 0}, {"idx": 2522, "text": "Слоны известны тем, что не слушаются маму.", "label": 0}, {"idx": 2523, "text": "Слоны знамениты тем, что это самые маленькие животные на Земле.", "label": 0}, {"idx": 2524, "text": "Слоны знамениты тем, что живут в Африке.", "label": 0}, {"idx": 2525, "text": "Это самые большие животные на Земле, а маленькие слонята – самые вежливые, самые послушные дети в саванне.", "label": 0}], "idx": 575}, {"question": "О чем размышлял слоник, когда посмотрел по сторонам и понял, что заблудился?", "answers": [{"idx": 2526, "text": "Он размышлял о том, как ему найти сокровища и кто запускает стрекоз.", "label": 0}, {"idx": 2527, "text": "Он размышлял о том, почему улетела стрекоза.", "label": 0}, {"idx": 2528, "text": "О том, почему он никогда не слушается маму, а также о том, как ему теперь найти тропинку и вернуться к папе с мамой.", "label": 0}, {"idx": 2529, "text": "О том, почему мама с папой его бросили.", "label": 0}, {"idx": 2530, "text": "Он размышлял о том, как ему найти дорогу обратно и почему он такой непослушный.", "label": 0}], "idx": 576}, {"question": "Какие слонята живут в Африке?", "answers": [{"idx": 2531, "text": "Самые вежливые.", "label": 0}, {"idx": 2532, "text": "Самые маленькие.", "label": 0}, {"idx": 2533, "text": "Послушные.", "label": 0}, {"idx": 2534, "text": "Непослушные.", "label": 0}], "idx": 577}]}}
{"idx": 71, "passage": {"text": "(1) В это время к манежу подъехала Анна Иоанновна. (2) Она любила верховую езду, но в этот день ей нездоровилось, и она только наблюдала за искусной ездой своего фаворита. (3) Бирон был статен и довольно красив, портило его только жестокое выражение лица. (4) Выходя из манежа, государыня заметила похожего на плотно набитый мешок Кульковского, который был самой необходимой «вещью» двух предыдущих фаворитов, а теперь перешёл к Бирону. (5) Возле манежа императрица увидела ледяную статую. (6) Не смущаясь, Гроснот заявил, что статую отлили для забавы императрицы. (7) Это Навело Анну Иоанновну на мысль построить ледяной дворец с полным убранством и сыграть в нём свадьбу Кульковского, которого государыня пожаловала в пажи. (8) 50-летнему пажу было велено искать себе невесту. (9) Волынской с досадой думал о том, что «Бирон, шагая по трупам своих жертв, заносил уже ногу на высшую ступень в России». (10) Императрица слабела с каждым днём, и Бирон метил занять её место. (11) Не давала Волынскому покоя и страсть к Мариорице.", "questions": [{"question": "Почему Анна Иоанновна только наблюдала за верховой ездой?", "answers": [{"idx": 2535, "text": "Не хотела кататься.", "label": 1}, {"idx": 2536, "text": "Боялась коня.", "label": 1}, {"idx": 2537, "text": "В этот день ей нездоровилось.", "label": 1}, {"idx": 2538, "text": "Была пьяна.", "label": 1}, {"idx": 2539, "text": "Она плохо себя чувствовала.", "label": 1}], "idx": 578}, {"question": "Что Анна Иоанновна наблюдала в манеже?", "answers": [{"idx": 2540, "text": "Искусную езду своего фаворита.", "label": 1}, {"idx": 2541, "text": "Спектакль.", "label": 1}, {"idx": 2542, "text": "Как её фаворит занимается верховой ездой.", "label": 1}, {"idx": 2543, "text": "Танцы господ.", "label": 1}, {"idx": 2544, "text": "Как её фаворит занимается лепкой.", "label": 1}], "idx": 579}]}}
{"idx": 72, "passage": {"text": "(1) До самого вечера собирал ёжик грибы. (2) А когда вечером обратно возвращался, снова заглянул в огород, и даже ахнул от удивления: на огороде всё ещё были кролики. (3) По ним видно было, что они пережили очень тяжёлое сражение. (4) Уставшие кролики лежали, распластавшись на земле, и с трудом шевелили лапками, пытаясь отобрать морковку друг у друга. (5) Тут на огород пришёл сторож. (6) Увидел он кроликов, покушавшихся на морковку, и закричал: - Ну-ка кыш, воришки бессовестные, вот как возьму сейчас свое ружьё, будете знать! (7) Только сторож потянулся за ружьём, а кроликов уже и след простыл, одна выдернутая морковка осталась, да грядки все потоптанные. (8) Прибежали кролики домой на поляну, а там уже вовсю вечернее собрание идет. (9) Такой у зверей обычай был – каждый вечер после работы собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал. (10) - Я сегодня набрал две корзины белых грибов, - сказал ёжик.", "questions": [{"question": "Кто был в огороде?", "answers": [{"idx": 2545, "text": "Ружьё.", "label": 0}, {"idx": 2546, "text": "Кролики.", "label": 0}, {"idx": 2547, "text": "Сторож.", "label": 0}, {"idx": 2548, "text": "Морковка.", "label": 0}, {"idx": 2549, "text": "Ёжик.", "label": 0}, {"idx": 2550, "text": "Звери.", "label": 0}], "idx": 580}, {"question": "Что делал ёжик вечером?", "answers": [{"idx": 2551, "text": "Собирал грибы.", "label": 1}, {"idx": 2552, "text": "Заглянул на огород.", "label": 1}, {"idx": 2553, "text": "Воровал морковку.", "label": 1}], "idx": 581}, {"question": "Что рассказал ёжик на полянке?", "answers": [{"idx": 2554, "text": "Набрал белых грибов.", "label": 0}, {"idx": 2555, "text": "Собрал лукошко поганок.", "label": 0}], "idx": 582}, {"question": "Откуда прибежали домой уставшие кролики?", "answers": [{"idx": 2556, "text": "Они прибежали с огорода с морковкой.", "label": 0}, {"idx": 2557, "text": "Они прибежали из леса.", "label": 1}, {"idx": 2558, "text": "Сторож выгнал их с огорода.", "label": 0}, {"idx": 2559, "text": "Ежик выгнал их из леса.", "label": 1}], "idx": 583}, {"question": "Чему ежик так сильно удивился, что даже ахнул?", "answers": [{"idx": 2560, "text": "Он ахнул от удивления от того, что на огороде все еще были кролики.", "label": 1}, {"idx": 2561, "text": "Он испугался сторожа с ружьем.", "label": 1}, {"idx": 2562, "text": "Ежик удивился что на огороде до сих пор оставались кролики.", "label": 0}, {"idx": 2563, "text": "Он потерял где-то корзинку с грибами.", "label": 1}], "idx": 584}, {"question": "Что именно заставило ежа ахнуть от удивления, вернувшись со сбора грибов?", "answers": [{"idx": 2564, "text": "На огороде все еще был сторож.", "label": 1}, {"idx": 2565, "text": "На огороде всё ещё были кролики.", "label": 0}, {"idx": 2566, "text": "На грядках все еще были кролики.", "label": 0}, {"idx": 2567, "text": "На огороде были морковки.", "label": 0}], "idx": 585}, {"question": "Какой обычай был у кроликов каждый вечер?", "answers": [{"idx": 2568, "text": "Каждый вечер после работы собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал.", "label": 0}, {"idx": 2569, "text": "Каждый вечер после работы собираться у сторожа.", "label": 1}, {"idx": 2570, "text": "После работы каждый день собираться на полянке и рассказывать по очереди, кто что сегодня сделал.", "label": 0}, {"idx": 2571, "text": "Каждый вечер до работы собираться в лесу.", "label": 0}], "idx": 586}, {"question": "Чем сторож грозил кроликам?", "answers": [{"idx": 2572, "text": "Муками совести.", "label": 0}, {"idx": 2573, "text": "Морковью.", "label": 0}, {"idx": 2574, "text": "Ружьём.", "label": 0}], "idx": 587}]}}
{"idx": 73, "passage": {"text": "\"(1) Генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин опроверг информацию о том, что игроки начали забастовку и бойкотировали тренировку клуба 7 октября. (2) По словам Лопатина, тренировка носила восстановительный характер, и некоторые футболисты вообще не выходили на поле, сообщает РИА Новости. (3) Гендиректор \"Ростова\" отметил, что часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр. (4) Там футболисты посетили тренажёрный зал и сауну. (5) \"Много мне говорить нечего. (6) Идёт процесс подготовки к следующей игре с 'Рубином'\", - сказал Лопатин. (7) 8 октября о забастовке игроков \"Ростова\" в связи с задолженностью по зарплате написала газета \"Советский спорт\". (8) Кроме того, об этом сообщил сайт болельщиков команды. (9) По разным данным, задолженность составляет от двух до четырех месяцев. (10) Лопатин не стал отрицать, что долги по зарплате перед игроками существуют, однако точных цифр не назвал. (11) По словам гендиректора, перед кем-то есть задолженность по зарплате, перед кем-то - по премиальным, перед кем-то - \"по другим вопросам\". (12) \"Есть проблемы, но они решаются постепенно\", - добавил Лопатин. (13) В турнирной таблице российской премьер-лиги \"Ростов\" делит шестое-седьмое место с московским \"Локомотивом\". (14) После 23 туров эти команды набрали по 33 очка. (15) Свой следующий матч \"Ростов\" проведет 16 октября против казанского \"Рубина\".\"", "questions": [{"question": "Что посетили игроки в медицинско-восстановительном центре?", "answers": [{"idx": 2575, "text": "Рубин.", "label": 0}, {"idx": 2576, "text": "Сауну.", "label": 0}, {"idx": 2577, "text": "Тренажерный зал.", "label": 0}, {"idx": 2578, "text": "Локомотив.", "label": 0}], "idx": 588}, {"question": "Пртив кого проведет следующий матч команда Олега Лопатина?", "answers": [{"idx": 2579, "text": "Советский спорт.", "label": 0}, {"idx": 2580, "text": "Локомотив.", "label": 0}, {"idx": 2581, "text": "Рубин.", "label": 0}], "idx": 589}, {"question": "Кто сообщил о задолженности перед игроками футбольного клуба \"Ростов\"?", "answers": [{"idx": 2582, "text": "Олег Лопатин.", "label": 0}, {"idx": 2583, "text": "Генеральный директор.", "label": 0}, {"idx": 2584, "text": "Сайт болельщиков команды.", "label": 0}, {"idx": 2585, "text": "газета \"Советский спорт\".", "label": 0}], "idx": 590}, {"question": "Кто сказал, что тренировка носила восстановительный характер?", "answers": [{"idx": 2586, "text": "Руководитель футбольного клуба \"Ростов\".", "label": 0}, {"idx": 2587, "text": "Футболист.", "label": 0}, {"idx": 2588, "text": "Генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\".", "label": 0}, {"idx": 2589, "text": "Журналист.", "label": 0}], "idx": 591}, {"question": "Из каких источников узнали о забастовке игроков \"Ростова\" в связи с задолженностью по зарплате?", "answers": [{"idx": 2590, "text": "Об этом сообщил генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин\".", "label": 0}, {"idx": 2591, "text": "Об этом написала газета \"Советский спорт\".", "label": 0}, {"idx": 2592, "text": "Об этом сообщил казанский \"Рубин\".", "label": 0}, {"idx": 2593, "text": "Болельщики опровергли информацию о том, что игроки начали забастовку.", "label": 0}, {"idx": 2594, "text": "Об этом сообщила газета \"Советский спорт\".", "label": 0}], "idx": 592}, {"question": "Что ответил генеральный директор российского футбольного клуба \"Ростов\" Олег Лопатин на вопрос о бойкотировании игроками тренировки клуба 7 октября\"?", "answers": [{"idx": 2595, "text": "Играть не будут от двух до четырех месяцев.", "label": 1}, {"idx": 2596, "text": "Сказал, что часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр.", "label": 0}, {"idx": 2597, "text": "Опроверг информацию о том, что игроки начали забастовку, мол, тренировка носила восстановительный характер, и некоторые футболисты вообще не выходили на поле.", "label": 0}, {"idx": 2598, "text": "Сказал, что вместо зарплаты игроки будут посещать тренажёрный зал и сауну.", "label": 0}, {"idx": 2599, "text": "Сказал, что игроки больны и никогда уже играть не смогут.", "label": 0}], "idx": 593}, {"question": "Почему, по словам генерального директора Олега Лопатина, часть игроков ФК \"Ростов\" не присутствовала на плановой тренировке 7 октября?", "answers": [{"idx": 2600, "text": "Игроки начали забастовку из-за долгов по зарплате.", "label": 0}, {"idx": 2601, "text": "Тренировка носила восстановительный характер, часть игроков провела небольшую разминку, а остальные по рекомендации врачей отправились в медико-восстановительный центр.", "label": 0}, {"idx": 2602, "text": "Состав ФК \"Ростов\" провёл тренировку в тренажёрном зале медико-восстановительного центра.", "label": 0}, {"idx": 2603, "text": "Игроки бойкотировали тренировку клуба.", "label": 0}, {"idx": 2604, "text": "Некоторые игроки ФК \"Ростов\" проходили восстановительные медицинские процедуры.", "label": 0}], "idx": 594}, {"question": "Из каких источников появилась информация о наличии задолженности по зарплате перед игроками ФК \"Ростов\"?", "answers": [{"idx": 2605, "text": "Информация появилась в газете \"Советский спорт\" и на сайте болельщиков команды.", "label": 0}, {"idx": 2606, "text": "Наличие задолженности подтвердило руководство клуба.", "label": 0}, {"idx": 2607, "text": "О задолженности по зарплате написали газета \"Советский спорт\" и фан-сайт команды.", "label": 0}, {"idx": 2608, "text": "О задолженности по зарплате написали газета \"Спорт-Экспресс\" и фан-сайт команды соперника.", "label": 0}, {"idx": 2609, "text": "Информация была размещена на портале РИА Новости.", "label": 0}], "idx": 595}]}}
{"idx": 74, "passage": {"text": "\"(1) Бизнесмен российского происхождения Аркадий Гайдамак вернулся в Израиль, сообщает \"Седьмой канал\". (2) Израильские власти обвиняют его в отмывании денежных средств. (3) По данным \"Седьмого канала\", предприниматель вернулся в страну для участия в судебном процессе, который проходит в Окружном суде Тель-Авива. (4) 13 октября суд должен огласить обвинительное заключение в отношении Гайдамака. (5) Точное местонахождение бизнесмена держится в секрете, с тем чтобы избежать преждевременной огласки в СМИ. (6) Власти Израиля обвиняют Гайдамака в отмывании более 650 миллионов шекелей (около 175 миллионов долларов) через отделение банка \"Апоалим\" в Тель-Авиве. (7) Суд начал рассмотрение дела в отношении бизнесмена осенью 2009 года. (8) Помимо Гайдамака обвиняемыми по делу проходят еще шесть человек. (9) Сам бизнесмен ранее неоднократно заявлял о готовности отстаивать свою невиновность в суде, однако утверждал, что не может вернуться в Израиль из-за проблем со здоровьем. (10) В октябре 2009 года Гайдамак был заочно приговорен во Франции к шести годам тюрьмы. (11) Он обвинялся в участии в нелегальных поставках оружия в Анголу, мошенничестве и уклонении от уплаты налогов. (12) По данным следствия, при участии Гайдамака в 1993-1998 годах в Анголу было продано оружие и военная техника на сумму около 800 миллионов долларов. (13) В числе осужденных по данному делу помимо Гайдамака был также бывший министр внутренних дел Франции Шарль Паскуа.\"", "questions": [{"question": "Кто такой Гайдамак?", "answers": [{"idx": 2610, "text": "Фокусник.", "label": 1}, {"idx": 2611, "text": "Политик.", "label": 1}, {"idx": 2612, "text": "Бизнесмен, обвиняемый в отмывании денег.", "label": 1}, {"idx": 2613, "text": "Бывший министр внутренних дел Франции.", "label": 1}, {"idx": 2614, "text": "Предприниматель.", "label": 1}], "idx": 596}, {"question": "В отмывании какой суммы денег обвиняют бизнесмена власти Израиля?", "answers": [{"idx": 2615, "text": "Более 650 000 000 шекелей.", "label": 1}, {"idx": 2616, "text": "Около 175 000 000 долларов.", "label": 1}, {"idx": 2617, "text": "35 000 000 шекелей.", "label": 1}, {"idx": 2618, "text": "Примерно 750 000 000 долларов.", "label": 1}, {"idx": 2619, "text": "885 000 000 рублей.", "label": 1}], "idx": 597}]}}
{"idx": 75, "passage": {"text": "(1) Мария Розария грустная возвращается с несостоявшегося свидания: её возлюбленный уже уехал в Америку. (2) Она признается матери, что совершила непоправимый проступок; мать устраивает дочери скандал и бьёт её. (3) На пороге дома появляется дон Дженнаро, за которым уже следует целая толпа потрясённых соседей. (4) Он был в конц лагере, бежал, прошёл по всей Европе и теперь рад, что вернулся домой и видит родных. (5) Во время празднования дня рождения никто не желает слышать о том, что пришлось пережить Дженнаро, и он под предлогом усталости уходит в комнату к Ритучче. (6) На следующий день к девочке вызывают врача, который говорит, что если не достать одного лекарства, то девочка умрёт. (7) Никто не может достать этого лекарства. (8) Даже на чёрном рынке его нет. (9) Амалия в отчаянии. (10) Узнав о том, что Йовине нужно спасать ребёнка, в кофейню приходит Риккардо, у которого случайно оказалось нужное лекарство, и бесплатно отдаёт его Амалии. (11) Поведение и слова Риккардо заставляют её задуматься о своём бессердечном поведении по отношению к нему. (12) Дженнаро усугубляет её терзания, называя безумием её погоню за большими деньгами, за драгоценностями.", "questions": [{"question": "Как зовут родственника Марии Розарии который сбежал из концлагеря?", "answers": [{"idx": 2620, "text": "Дон Дженнаро.", "label": 0}, {"idx": 2621, "text": "Риккардо.", "label": 0}, {"idx": 2622, "text": "Йовин.", "label": 0}, {"idx": 2623, "text": "Амалия.", "label": 0}], "idx": 598}, {"question": "Кто отдал умирающей девочке средство, которого не было даже на чёрном рынке?", "answers": [{"idx": 2624, "text": "Мария Розария.", "label": 0}, {"idx": 2625, "text": "Риккардо.", "label": 0}, {"idx": 2626, "text": "Дженнаро.", "label": 0}], "idx": 599}, {"question": "От чего Амалия в отчаянии?", "answers": [{"idx": 2627, "text": "Она вообще привыкла плакаться и опускать руки.", "label": 0}, {"idx": 2628, "text": "У нее не выходит добыть лекарство.", "label": 0}, {"idx": 2629, "text": "Из-за возвращения Дженнаро.", "label": 0}, {"idx": 2630, "text": "Невозможно достать лекарство для девочки.", "label": 0}], "idx": 600}, {"question": "У кого случайно оказалось лекарство, необходимое девочке?", "answers": [{"idx": 2631, "text": "У Дженнаро.", "label": 0}, {"idx": 2632, "text": "У Амалии.", "label": 0}, {"idx": 2633, "text": "У Риккардо.", "label": 0}, {"idx": 2634, "text": "У самой девочки.", "label": 0}], "idx": 601}, {"question": "Кто дал лекарство Амалии?", "answers": [{"idx": 2635, "text": "Врач.", "label": 0}, {"idx": 2636, "text": "Знакомый Амалии.", "label": 0}, {"idx": 2637, "text": "Риккардо.", "label": 0}, {"idx": 2638, "text": "Дженнаро.", "label": 0}], "idx": 602}, {"question": "Где был дон Дженнаро до возвращения домой?", "answers": [{"idx": 2639, "text": "В концлагере.", "label": 0}, {"idx": 2640, "text": "В Европе.", "label": 0}, {"idx": 2641, "text": "Он всё время был дома.", "label": 0}, {"idx": 2642, "text": "У соседей.", "label": 0}], "idx": 603}, {"question": "Кто бесплатно отдал Амалии лекарство, которое никто не мог достать даже на черном рынке?", "answers": [{"idx": 2643, "text": "Дженнаро.", "label": 0}, {"idx": 2644, "text": "Риккардо.", "label": 0}, {"idx": 2645, "text": "Мария Розария.", "label": 0}], "idx": 604}]}}
{"idx": 76, "passage": {"text": "(1) В Тюмени милиционера Евгения Черных приговорили к 5,5 годам колонии за причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть человека. (2) Об этом 9 сентября сообщается на сайте прокуратуры Тюменской области. (3) Установлено, что 17 ноября 2009 года 24-летний Черных участвовал в рейде, направленном на пресечение наркоторговли. (4) Милиционер ворвался в жилой дом в Ракетном переулке, где, по оперативным данным, торговали наркотиками. (5) Черных потребовал, чтобы находившиеся в доме мужчина и женщина легли на пол. (6) Женщина послушалась, а мужчина не выполнил приказание. (7) За это Черных нанес ему несколько ударов битой. (8) После избиения задержанному стало плохо, на место происшествия пришлось вызвать скорую помощь. (9) Медики привели мужчину в чувство, после чего его доставили в отделение милиции. (10) Там его состояние опять ухудшилось. (11) Снова вызвали скорую помощь, и на этот раз медики приняли решение госпитализировать задержанного. (12) Однако по дороге в больницу он скончался. (13) Впоследствии экспертиза показала, что у 25-летнего наркозависимого мужчины была разорвана селезёнка, ушиблены лёгкие и диафрагма, а также сломаны три ребра. (14) Умер он от внутреннего кровоизлияния.", "questions": [{"question": "За что милиционер Черных нанёс побои мужчине?", "answers": [{"idx": 2646, "text": "Мужчина пытался сбежать.", "label": 0}, {"idx": 2647, "text": "Черных потребовал, чтобы находившиеся в доме мужчина и женщина легли на пол. Женщина послушалась, а мужчина не выполнил приказание.", "label": 0}, {"idx": 2648, "text": "Мужчина напал на милиционера.", "label": 0}, {"idx": 2649, "text": "Мужчина отказался ложиться на пол.", "label": 0}, {"idx": 2650, "text": "Мужчина упал на милиционера.", "label": 0}], "idx": 605}, {"question": "От чего умер мужчина, которого избил милиционер Черных?", "answers": [{"idx": 2651, "text": "От удара головой.", "label": 0}, {"idx": 2652, "text": "Он передозировки наркотиками.", "label": 0}, {"idx": 2653, "text": "Впоследствии экспертиза показала, что у 25-летнего наркозависимого мужчины была разорвана селезёнка, ушиблены легкие и диафрагма, а так же сломаны три ребра.", "label": 0}, {"idx": 2654, "text": "Мужчина умер от удивления.", "label": 0}, {"idx": 2655, "text": "Мужчина умер от побоев. От разрыва селезёнки и ушиба легких.", "label": 0}], "idx": 606}, {"question": "Чьё приказание не выполнил мужчина?", "answers": [{"idx": 2656, "text": "Пожарного Григория.", "label": 0}, {"idx": 2657, "text": "Своей жены.", "label": 0}, {"idx": 2658, "text": "Милиционера Евгения Черных.", "label": 0}, {"idx": 2659, "text": "Приказание Евгения Черных.", "label": 0}, {"idx": 2660, "text": "Друга Андрея.", "label": 0}], "idx": 607}, {"question": "О чём сообщается на сайте прокуратуры Тюменской области?", "answers": [{"idx": 2661, "text": "О том, за что и на сколько приговорили покойного.", "label": 0}, {"idx": 2662, "text": "О футбольном матче в Санкт-Петербурге.", "label": 1}, {"idx": 2663, "text": "О том, что в Тюмени милиционера Евгения Черных приговорили к 5,5 годам колонии за причинение тяжкого вреда здоровью, повлекшего смерть человека.", "label": 0}, {"idx": 2664, "text": "О том, за что и на сколько приговорили милиционера Евгения Черных.", "label": 0}, {"idx": 2665, "text": "О происшествии на Мальдивах.", "label": 0}], "idx": 608}, {"question": "От чего умер задержанный?", "answers": [{"idx": 2666, "text": "От разрыва шаблона.", "label": 0}, {"idx": 2667, "text": "От удара битой.", "label": 0}, {"idx": 2668, "text": "От наркотиков.", "label": 0}, {"idx": 2669, "text": "От кровоизлияния, вызванного разрывом селезёнки, ушибов лёгких и диафрагмы,и сломанных ребер. А всё потому, что его побил милиционер.", "label": 0}, {"idx": 2670, "text": "От внутреннего кровоизлияния в результате нанесённых милиционером побоев.", "label": 0}], "idx": 609}, {"question": "Сколько раз приезжала скорая за избитым задержанным?", "answers": [{"idx": 2671, "text": "Нисколько.", "label": 0}, {"idx": 2672, "text": "Три раза.", "label": 0}, {"idx": 2673, "text": "Два раза.", "label": 0}, {"idx": 2674, "text": "Дважды.", "label": 0}, {"idx": 2675, "text": "Один раз.", "label": 0}], "idx": 610}]}}
{"idx": 77, "passage": {"text": "(1) Мы жили в санатории под Парижем. (2)Гуляли, ели, слушали радио, играли в бридж, сплетничали. (3)Настоящий больной был только один – злющий старик, поправлявшийся от тифа. (4)Старик часто сидел на террасе в шезлонге, обложенный подушками, укутанный пледами, бледный, бородатый, всегда молчал и, если кто проходил мимо, отворачивался и закрывал глаза. (5)Вокруг старика, как трепетная птица, вилась его жена. (6)Женщина немолодая, сухая, лёгкая, с увядшим лицом и тревожно-счастливыми глазами. (7)И никогда она не сидела спокойно. (8)Всё что-то поправляла около своего больного: то переворачивала газету, то взбивала подушку, то подтыкала плед, то бежала греть молоко, то капала лекарство. (9)Все эти услуги старик принимал с явным отвращением. (10)Каждое утро с газетой в руках она носилась от столика к столику, приветливо со всеми беседовала и спрашивала: – Вот, может быть, вы мне поможете? (12)Вот здесь кроссворд: «Что бывает в жилом доме?», четыре буквы. (13)Её жалели и относились к ней с большой симпатией. (14)И вот как-то он выполз на террасу раньше обычного. (15)Она долго усаживала его, укрывала пледами, подкладывала подушки, он морщился и сердито отталкивал её руку, если она не сразу угадывала его желания. (16)Она, радостно поёживаясь, схватила газету: – Вот, Серёженька, сегодня, кажется, очень интересный кроссворд. (17)Он вдруг приподнял голову, выкатил злые жёлтые глаза и весь затрясся: – Убирайся ты наконец к чёрту со своими идиотскими кроссвордами! (18)Она только с трудом проглотила воздух, крепко прижала руки к груди и огляделась кругом с такой болью и с таким отчаянием, точно искала помощи. (19)Но кто же может отнестись серьёзно к такому смешному и глупому горю? (20)Только маленький мальчик, сидевший за соседним столиком и видевший эту сцену, вдруг зажмурился и горько-горько заплакал. (По Н.А. Тэффи)", "questions": [{"question": "В какой местности жили герои текста, отдыхая и играя в бридж?", "answers": [{"idx": 2676, "text": "Под Парижем.", "label": 1}, {"idx": 2677, "text": "Под Москвой.", "label": 1}, {"idx": 2678, "text": "В санатории под Парижем.", "label": 1}, {"idx": 2679, "text": "В санатории под Брестом.", "label": 1}, {"idx": 2680, "text": "Под Еланью.", "label": 1}], "idx": 611}, {"question": "Кто постоянно вскакивал взбивать подушку?", "answers": [{"idx": 2681, "text": "Жена старика.", "label": 1}, {"idx": 2682, "text": "Дочь старика.", "label": 1}, {"idx": 2683, "text": "Сестра старика.", "label": 1}, {"idx": 2684, "text": "Немолодая прабабка старика.", "label": 1}, {"idx": 2685, "text": "Немолодая жена старика.", "label": 1}], "idx": 612}]}}
{"idx": 78, "passage": {"text": "(1) В Москве уже осень, а в Коктебеле бархатный сезон. (2) Хотя времена иные, шумные, но и нынче хорошо в Крыму. (3) Вдоль набережной – сплошные магазины-скворечники с яркой пестрядью этикеток и обёрток, кафе, шашлычные, закусочные. (4) Но остались море, небо, горы, степь; их молчание, ропот волн, шелест травы – словом, главное. (5) А вечерами – шумная набережная, от затенённой диким виноградом веранды до музея Волошина. (6) Прогулки, разговоры, толкотня. (7) Занятные безделушки на парапете и лотках. (8) Что-то рассмотришь, что-то купишь – себе или родным и друзьям в подарок. (9) Всё славно. (10) И лишь пожилая женщина с букетами полыни тревожила меня. (11) Она была не к месту и всем своим видом – потёртое пальто, тёмный платок, старость – и своими жалкими, никому не нужными букетами. (12) В первый же день я, конечно, купил у неё букетик полыни, выслушав: «Повесите на стенку, и так хорошо будет пахнуть!» (13) Купил, словно долг отдал. (14) Но от этого не стало легче!. (15) Но однажды, выйдя на набережную, увидел я, что возле старой женщины, на её скамейке, сидит пара: бородатый мужчина – на краешке скамьи, на отлёте, мирно покуривает, а супруга его живо беседует со старушкой. (16) Сухой букетик – в руке, какие-то слова о пользе полыни и всяких других растений. (17) И теперь, от Коктебеля вдали, я вспоминаю о старой женщине без горечи и печали. (18) Нашлись люди добрые, посидели возле неё, поговорили. (19) А что ещё нужно старому человеку? (20) Теперь она зимует и ждёт весны - как и все мы, грешные, ждём тепла, небесного ли, земного. (По Б.П. Екимову)", "questions": [{"question": "Что можно купить в Коктебеле родным и друзьям в подарок?", "answers": [{"idx": 2686, "text": "Занятные безделушки.", "label": 1}, {"idx": 2687, "text": "Потёртое пальто.", "label": 1}], "idx": 613}, {"question": "Каково положение одиноких пенсионеров на полуострове?", "answers": [{"idx": 2688, "text": "Потёртое пальто, жалкий вид и не с кем поговорить.", "label": 1}, {"idx": 2689, "text": "Они под присмотром социальных работников.", "label": 1}], "idx": 614}, {"question": "Как изменилось отношение автора к пожилой женщине?", "answers": [{"idx": 2690, "text": "Он возненавидел эту старушонку.", "label": 1}, {"idx": 2691, "text": "Сначала она нравилась автору, а потом надоела.", "label": 1}, {"idx": 2692, "text": "Горечь и тревога ушли, осталось только милое воспоминание.", "label": 1}, {"idx": 2693, "text": "Сначала она встревожила автора, но теперь он вспоминает о ней без горечи.", "label": 1}], "idx": 615}, {"question": "Зачем автор купил ненужный ему букетик?", "answers": [{"idx": 2694, "text": "Из жалости к женщине, продававшей букетики полыни.", "label": 1}, {"idx": 2695, "text": "Чтобы разменять крупную купюру.", "label": 1}, {"idx": 2696, "text": "Женщина выглядела такой жалкой, что он счёл себя обязанным помочь ей финансово.", "label": 1}, {"idx": 2697, "text": "Деньги лишние жгли карман.", "label": 1}], "idx": 616}, {"question": "Что самое главное из того, что осталось в Крымском Коктебеле?", "answers": [{"idx": 2698, "text": "Самое главное - это магазины-скворечники, кафе, шашлычные, закусочные.", "label": 1}, {"idx": 2699, "text": "Остались море, небо, горы, степь; их молчание, ропот волн, шелест травы.", "label": 1}, {"idx": 2700, "text": "Самое главное в Коктебеле - это шумная вечерняя набережная.", "label": 1}, {"idx": 2701, "text": "Самое главное - это природа: море, небо, трава, горы и степь.", "label": 1}], "idx": 617}, {"question": "Что тревожило автора, не вписываясь в славную обстановку набережной?", "answers": [{"idx": 2702, "text": "В обстановку не вписывались магазины-скворечники с яркой пестрядью этикеток и обёрток.", "label": 1}, {"idx": 2703, "text": "Старая женщина в потертом пальто с никому не нужной полынью.", "label": 1}, {"idx": 2704, "text": "В обстановку не вписывались безделушки на парапете и лотках.", "label": 1}, {"idx": 2705, "text": "Это была старушка с букетами полыни.", "label": 1}], "idx": 618}, {"question": "Насколько благополучна экономическая ситуация в курортных городах в зимнее время?", "answers": [{"idx": 2706, "text": "Ситуация сложная - мало туристов, небольшой доход, трудное финансовое положение пенсионеров.", "label": 1}, {"idx": 2707, "text": "У жителей курортов все отлично, за лето заработают.", "label": 1}], "idx": 619}]}}
{"idx": 79, "passage": {"text": "(1) Наверное, в каждом лесу есть хотя бы один такой медвежонок. (2) Неуклюжий, толстый, смешной. (3) Над ним все смеются, и никто не воспринимает его всерьез. (4) Вот и наш лес не исключение. (5) Позвольте представиться, я заяц, меня зовут Попрыгун. (6) Так меня назвали, потому что я прыгаю всё время. (7) Но история не об этом. (8) Хочу я рассказать Вам про одного моего друга – медвежонка. (9) Его прозвали Пыхтелкиным оттого, что он очень толстый, и когда он ходит или что-то делает, то все время пыхтит. (10) Как-то так сразу получилось, что над Пыхтелкиным все всегда смеялись. (11) Да и что же не посмеяться, если смешной он? (12) Толстый, неуклюжий, все время спотыкается и падает, а главное – в душе он добрый и безобидный! (13) Конечно, у нас в лесу есть и другой медведь, его зовут Топтун, он тоже часто падает, но почему-то над ним никто и не думает смеяться, а все потому, что он огромный и очень злой, все его уважают, а, если говорить честно, просто боятся. (14) Вот как-то так у нас в лесу все устроено. (15) Мне кажется, это несправедливо. (16) Если честно, я никогда не смеялся над Пыхтелкиным, я часто видел, как его обижают волчата и лисята, и мне было его жалко. (17) Но что может сделать обычный маленький зайчонок… (18) Но однажды все изменилось.", "questions": [{"question": "Над кем все смеются?", "answers": [{"idx": 2708, "text": "Попрыгун.", "label": 0}, {"idx": 2709, "text": "Зайчонок.", "label": 0}, {"idx": 2710, "text": "Медвежонок.", "label": 0}, {"idx": 2711, "text": "Заяц.", "label": 0}], "idx": 620}, {"question": "В чем заключается несправедливость в лесу?", "answers": [{"idx": 2712, "text": "В том что смеются.", "label": 0}, {"idx": 2713, "text": "То что смеются над Пыхтелкиным.", "label": 0}, {"idx": 2714, "text": "Все смеются над Пыхтелкиным.", "label": 0}, {"idx": 2715, "text": "Что в лесу два медведя.", "label": 0}], "idx": 621}]}}
{"idx": 80, "passage": {"text": "(1) Появились подкупленные Полксфеном священники, не желавшие слушать объяснений девушки. (2) Только присутствие вдовы, введённой в заблуждение сообщником похитителя Уилсоном (обещавшим жениться на одной из дочерей вдовы), спасло мисс Байрон от принуждения. (3) Когда священники ушли, девушка попыталась выскочить вслед за Полкофеном, который в ярости так хлопнул дверью, что сильно поранил мисс Байрон. (4) Он побоялся оставить истекающую кровью девушку в Лондоне и решил отвезти свою жертву к себе в поместье. (5) По дороге туда и произошла встреча с благородным сэром Чарльзом, который в своём рассказе умолчал о той опасности, которой подверглась его собственная жизнь. (6) Разъярённый похититель сначала пытался зажать девушке рот, чтобы её крики не услышал сэр Чарльз, а потом обнажил шпагу против благородного джентльмена. (7) Сэр Грандисон сумел остановить похитителя, свалив его единственным ударом. (8) И только после того как сообщил спутникам Полксфена своё имя, почтительно усадил мисс Байрон в свою карету. (9) Хотя Хэрриет детально описывает в письмах подробности своего похищения, решено скрыть как от знакомых, так и от властей все случившееся. (10) Всем, кто интересовался мисс Байрон, сообщали о её недомогании, потребовавшем отъезда из Лондона на несколько дней.", "questions": [{"question": "С кем произошла встреча похитителя и что произошло по ходу этой встречи?", "answers": [{"idx": 2716, "text": "По дороге произошла встреча с благородным сэром Чарльзом.", "label": 0}, {"idx": 2717, "text": "Разъярённый похититель обнажил саблю против медведя и разрубил его.", "label": 0}, {"idx": 2718, "text": "В избушке в лесу произошла встреча с медведем.", "label": 0}, {"idx": 2719, "text": "Разъярённый похититель сначала пытался зажать девушке рот, чтобы её крики не услышал сэр Чарльз, а потом обнажил шпагу против благородного джентльмена.", "label": 1}], "idx": 622}, {"question": "Каково имя мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2720, "text": "Грандисон.", "label": 0}, {"idx": 2721, "text": "Её зовут Чарльз.", "label": 0}, {"idx": 2722, "text": "Её зовут Харриет.", "label": 0}, {"idx": 2723, "text": "Её зовут Грандисон.", "label": 0}, {"idx": 2724, "text": "Хэрриет.", "label": 0}], "idx": 623}, {"question": "Кто спас мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2725, "text": "Грандисон спал мисс Байрон.", "label": 0}, {"idx": 2726, "text": "Чарльз спас Хэрриет.", "label": 0}, {"idx": 2727, "text": "Полксфен спас мисс Байрон.", "label": 0}, {"idx": 2728, "text": "Священники спасли мисс Байрон.", "label": 0}, {"idx": 2729, "text": "Священник спас Хэрриет.", "label": 0}], "idx": 624}, {"question": "Чем угрожал Полксфен сэру Чарльзу?", "answers": [{"idx": 2730, "text": "Грозил скрыть всё случившееся.", "label": 0}, {"idx": 2731, "text": "Обнажил шпагу против благородного джентльмена.", "label": 0}, {"idx": 2732, "text": "Шпагой.", "label": 0}, {"idx": 2733, "text": "Пытался зажать рот.", "label": 0}, {"idx": 2734, "text": "Кулаком.", "label": 0}], "idx": 625}, {"question": "Куда похититель повёз мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 2735, "text": "В поместье Полксфена.", "label": 1}, {"idx": 2736, "text": "В поместье Чарльза.", "label": 1}, {"idx": 2737, "text": "К себе в поместье.", "label": 1}, {"idx": 2738, "text": "К сообщнику Уилсону.", "label": 1}, {"idx": 2739, "text": "В Лондон.", "label": 1}], "idx": 626}]}}
{"idx": 81, "passage": {"text": "\"(1) Зак Снайдер был назначен режиссёром нового фильма о Супермене, сообщается на сайте Deadline. (2) Информация о том, что кинокомпания Warner Bros. намеревается возродить франшизу, появилась еще в 2008 году. (3) В феврале 2010 года стало известно, что куратором проекта назначен Кристофер Нолан. (4) В качестве кандидатов на режиссёрское место Нолан рассматривал Тони Скотта (\"Гнев\", \"Команда А\"), Мэтта Ривза (\"Монстро\", американская версия \"Впусти меня\"), Джонатана Либесмана (\"Битва за Лос-Анджелес\") и Дункана Джонса (\"Луна 2112\"). (5) Согласно непроверенной информации, ещё одним кандидатом являлся Даррен Аронофски. (6) \"Я являюсь давним поклонником Супермена. (7) Если уж выбирать короля супергероев - это определенно он\", - заявил Снайдер. (8) Отметим, что ранее он уже работал над экранизациями комиксов. (9) В 2007 году вышел в прокат фильм \"300 спартанцев\", в 2009 году - картина \"Хранители\". (10) Обе ленты были основаны на графических романах. (11) В настоящее время Зак Снайдер заканчивает работу над фильмом \"Запрещенный прием\", который выйдет на экраны весной 2011 года. (12) Кроме того, около недели назад в прокат был выпущен его мультфильм о совах \"Легенды ночных стражей\". (13) Эта фэнтезийная лента возглавила российский прокат.\"", "questions": [{"question": "Какого супергероя Зак Снайдер считает «королём супергероев»?", "answers": [{"idx": 2740, "text": "Superman.", "label": 0}, {"idx": 2741, "text": "Флэш.", "label": 0}, {"idx": 2742, "text": "Бэтмен.", "label": 0}, {"idx": 2743, "text": "Супермен.", "label": 0}, {"idx": 2744, "text": "Железный человек.", "label": 0}], "idx": 627}, {"question": "Кто назначен куратором нового фильма о Супермене?", "answers": [{"idx": 2745, "text": "Куратором сделали Нолана.", "label": 1}, {"idx": 2746, "text": "Режиссёр Майкл Бей.", "label": 1}, {"idx": 2747, "text": "Кристофер Нолан.", "label": 1}, {"idx": 2748, "text": "Тони Скотт.", "label": 1}, {"idx": 2749, "text": "Зак Снайдер.", "label": 1}], "idx": 628}]}}
{"idx": 82, "passage": {"text": "\"(1) Глава ВТБ Андрей Костин назвал «стрёмной» идею покупки компании «Мечел», обремененной многомиллиардными долгами. (2) Таким образом, как сообщает «Интерфакс», Костин прокомментировал информацию о том, «Мечел» могут приобрести структуры Геннадия Тимченко. (3) «Мне кажется маловероятным это. (4) Я не знаю, я этого не слышал. (5) Можно, конечно, Тимченко к каждой теме приделывать, но, мне кажется это маловероятным. (6) Я думаю, в этой ситуации заплатить какие-то деньги за \"Мечел\" было бы \"стрёмно\"», — сказал Костин в кулуарах форума «Россия зовет!». (7) Глава ВТБ добавил, что банки-кредиторы могут через несколько дней обсудить новые предложения «Мечела» по урегулированию задолженности компании. (8) «Там есть некие предложения, я пока не смог оценить их. (9) Они поступили сначала в Сбербанк. (10) Сбербанк нам их передал. (11) Мы должны посмотреть, собраться, может быть, через пару дней и поговорить, что мы думаем по поводу нынешней ситуации, включая новые предложения», — рассказал Костин. (12) «Мечел» испытывает сложности с обслуживанием долга, который по состоянию на май 2014 года составляет 8,3 миллиарда долларов. (13) Среди основных кредиторов — три крупнейших российских банка: Газпромбанк (около 2,3 миллиарда долларов), ВТБ (1,8 миллиарда долларов) и Сбербанк (1,3 миллиарда долларов).\"", "questions": [{"question": "Кто является кредиторами компании «Мечел»?", "answers": [{"idx": 2750, "text": "Глава ВТБ Андрей Костин.", "label": 0}, {"idx": 2751, "text": "Геннадий Тимченко.", "label": 0}, {"idx": 2752, "text": "«Интерфакс».", "label": 0}, {"idx": 2753, "text": "Газпромбанк (около 2,3 миллиарда долларов), ВТБ (1,8 миллиарда долларов) и Сбербанк (1,3 миллиарда долларов).", "label": 0}, {"idx": 2754, "text": "Газпромбанк, Сбербанк и ВТБ.", "label": 0}], "idx": 629}, {"question": "Почему Андрей Костин назвал «стрёмной» идею покупки компании «Мечел»?", "answers": [{"idx": 2755, "text": "Она испытывает сложности с выходом на рынок.", "label": 0}, {"idx": 2756, "text": "Она испытывает сложности с обслуживанием долга, который по состоянию на май 2014 года составляет 8,3 миллиарда долларов.", "label": 0}, {"idx": 2757, "text": "Так как их приобретают структуры Геннадия Тимченко.", "label": 0}, {"idx": 2758, "text": "Она обременена многомиллиардными долгами.", "label": 0}, {"idx": 2759, "text": "Там есть некие предложения, которые пока выглядят непродуманными.", "label": 0}], "idx": 630}, {"question": "Какие сложности испытывала компания \"Мечел\"?", "answers": [{"idx": 2760, "text": "Она имела многомиллиардные долги без возможности их выплаты кредиторам.", "label": 0}, {"idx": 2761, "text": "Мечел\" мог приобрести Геннадий Тимченко\".", "label": 0}, {"idx": 2762, "text": "Компания потеряла цель.", "label": 0}, {"idx": 2763, "text": "Глава ВТБ назвал её \"стремной\".", "label": 0}, {"idx": 2764, "text": "Мечел\" обремена многомиллиардными долгами, испытывает сложности с обслуживанием долга.", "label": 0}], "idx": 631}, {"question": "Как прокомментировал Костин идею покупки компании \"Мечел\"?", "answers": [{"idx": 2765, "text": "Он назвал Тимченко \"стрёмным\".", "label": 0}, {"idx": 2766, "text": "Идею покупки компании \"Мечел\" он назвал \"стрёмной\".", "label": 0}, {"idx": 2767, "text": "Он назвал идею «стрёмной».", "label": 0}, {"idx": 2768, "text": "Он сказал, что Тимченко имеет многомиллиардные долги.", "label": 0}, {"idx": 2769, "text": "Идею покупки компании \"Мечел\" он назвал \"странной\".", "label": 0}], "idx": 632}, {"question": "Какая компания имеет огромные долги перед Газпромбанком, ВТБ и Сбербанком?", "answers": [{"idx": 2770, "text": "Газпромбанк.", "label": 0}, {"idx": 2771, "text": "Мечел\".", "label": 0}, {"idx": 2772, "text": "Компания \"Мечел\".", "label": 0}, {"idx": 2773, "text": "ВТБ.", "label": 0}, {"idx": 2774, "text": "Интерфакс\".", "label": 0}], "idx": 633}, {"question": "Кто признался, что пока не смог оценить предложения «Мечела» по урегулированию задолженности компании?", "answers": [{"idx": 2775, "text": "Мишустин.", "label": 0}, {"idx": 2776, "text": "Андрей Костин.", "label": 0}, {"idx": 2777, "text": "Костин.", "label": 0}, {"idx": 2778, "text": "Тимченко.", "label": 0}, {"idx": 2779, "text": "Мечел.", "label": 0}], "idx": 634}, {"question": "Что делает «Мечел» «стрёмной» для покупки компанией?", "answers": [{"idx": 2780, "text": "Кулуары форума «Россия зовет!».", "label": 0}, {"idx": 2781, "text": "Задолженности.", "label": 0}, {"idx": 2782, "text": "Новые предложения.", "label": 0}, {"idx": 2783, "text": "Многомиллиардные долги.", "label": 0}], "idx": 635}]}}
{"idx": 83, "passage": {"text": "\"(1) Участника дагестанской свадьбы со стрельбой Мурата Агаларова, задержанного в Москве 30 сентября вместе с другими гостями свадьбы, 1 октября арестовали на 15 суток. (2) Об этом сообщает \"Интерфакс\". (3) Мурата Агаларова признали виновным в мелком хулиганстве (статья 20.1 КоАП). (4) Ранее полиция изъяла у арестованного травматический пистолет. (5) Владельца оштрафовали на 2 тысячи рублей по статье 20.8 КоАП (нарушение правил использования травматического оружия). (6) Ему грозит лишение права на ношение оружия. (7) Мурат Агаларов, как утверждает LifeNews, был водителем красного \"Феррари\" со смоленскими номерами, который возглавлял свадебный кортеж. (8) Агаларов признался в стрельбе из травматического оружия. (9) Однако, по его словам, стрелял он не в Москве, а в Подмосковье. (10) Остальных задержанных отпустили, выписав им административные штрафы за нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей). (11) 30 сентября кортеж дагестанской свадьбы проехал по центру Москвы, стреляя в воздух и в попутные автомобили. (12) Под обстрел попали, в том числе, два патрульных экипажа ДПС. (13) На углу улиц Тверская и Моховая свадебный кортеж перегородил движение, после чего его блокировали бойцы ОМОНа. (14) Были задержаны около 15 человек и девять автомобилей.\"", "questions": [{"question": "Какие штрафы присудили виновным?", "answers": [{"idx": 2784, "text": "Остальных задержанных отпустили, выписав им административные штрафы за нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей).", "label": 0}, {"idx": 2785, "text": "Признали виновным в мелком хулиганстве.", "label": 1}, {"idx": 2786, "text": "Под обстрел попали.", "label": 1}, {"idx": 2787, "text": "Были задержаны около 15 человек и девять автомобилей.", "label": 1}, {"idx": 2788, "text": "Арестовали на 15 суток.", "label": 1}, {"idx": 2789, "text": "Владельца травматического пистолета Мурата Агаларова оштрафовали на 2 тысячи рублей.", "label": 1}], "idx": 636}, {"question": "Кто перехватил свадебный кортеж?", "answers": [{"idx": 2790, "text": "15 человек.", "label": 1}, {"idx": 2791, "text": "LifeNews.", "label": 1}, {"idx": 2792, "text": "Мурат Агаларов.", "label": 1}, {"idx": 2793, "text": "Экипаж ДПС.", "label": 1}, {"idx": 2794, "text": "На углу улиц Тверская и Моховая свадебный кортеж, стрелявший в воздух и в проезжавшие мимо автомобили, перегородил движение, после чего его блокировали бойцы ОМОНа.", "label": 0}, {"idx": 2795, "text": "Феррари.", "label": 1}], "idx": 637}, {"question": "В чём признали виновным Мурата Агаларова?", "answers": [{"idx": 2796, "text": "Мурата Агаларова признали виновным в мелком хулиганстве (статья 20.1 КоАП) и нарушении правил использования травматического оружия.", "label": 1}, {"idx": 2797, "text": "Владельца пистолета оштрафовали на 2 тысячи рублей по статье 20.8 КоАП (нарушение правил использования травматического оружия) и посадили на 15 суток за мелкое хулиганство.", "label": 1}, {"idx": 2798, "text": "Ему не грозит лишение права на ношение оружия.", "label": 1}, {"idx": 2799, "text": "Агаларов не признался в стрельбе из травматического оружия.", "label": 1}, {"idx": 2800, "text": "Участника дагестанской свадьбы со стрельбой Мурата Агаларова, задержанного в Москве 30 сентября вместе с другими гостями свадьбы, отпустили на месте происшествия.", "label": 0}], "idx": 638}, {"question": "Какие нарушения допустил кортеж дагестанской свадьбы?", "answers": [{"idx": 2801, "text": "Перегородил путь кортежу мэра.", "label": 1}, {"idx": 2802, "text": "30 сентября кортеж дагестанской свадьбы на тонированных машинах проехал по центру Москвы, стреляя в воздух и в попутные автомобили.", "label": 1}, {"idx": 2803, "text": "Испортил дорожное покрытие гусеничными лимузинами.", "label": 1}, {"idx": 2804, "text": "Обстрелял церковь.", "label": 1}, {"idx": 2805, "text": "Стрельба в центре Москвы, а также нарушение правил пользования звуковыми сигналами (статья 12.20 КоАП, штраф до ста рублей) и нарушение правил тонировки (статья 12.5, штраф до 500 рублей).", "label": 0}], "idx": 639}]}}
{"idx": 84, "passage": {"text": "(1) Рассказ начинается с раннего утра в деревне. (2) Вымыв маленького сына Сяо Бао и одев его в новую одежду, крестьянин Цзинь Юаньбао отправляется с ним к переправе. (3) Вскоре там появляется парень с чешуйчатой кожей и бородач с ребёнком в красно-золотом костюмчике. (4) Не по-детски злобный взгляд этого дьяволёнка преследует Цзиня и во время переправы, и в городе, и в длинной очереди перед дверью отдела особых закупок Кулинарной академии. (5) Когда подходит очередь, крестьянин привычно отдаёт сына закупщикам, которые тщательно осматривают мальчика. (6) Бородач тоже сдаёт своего дьяволёнка, которого берут как второй сорт из-за толстой кожи и жестковатой плоти. (7) Сяо Бао оказывается мальчиком первого сорта. (8) Закупщик уточняет, что покупает не ребёнка, а «специальный продукт» и отдаёт Цзиню деньги. (9) Увидев самое знаменитое блюдо Цзюго, следователь выхватывает пистолет и прицеливается в Цзиня Ганцзуаня. (10) Начальник отдела пропаганды уверяет Дина, что мальчик не настоящий, но тот начинает стрелять, а затем падает на пол, «как выловленный из бродильного чана труп». (11) Следователя приводят в чувство, и Цзинь объясняет ему, что «мальчик» искусно собран из различных продуктов. (12) Убедившись, что это правда, Дин Гоуэр отведал диковинного блюда, и вскоре сознание следователя вспорхнуло к потолку.", "questions": [{"question": "Что сделали с Сяо Бали?", "answers": [{"idx": 2806, "text": "Выгнали из дома.", "label": 0}, {"idx": 2807, "text": "Одели.", "label": 0}, {"idx": 2808, "text": "Вымыли.", "label": 0}, {"idx": 2809, "text": "Послали за хлебом.", "label": 0}], "idx": 640}, {"question": "Что увидел следователь?", "answers": [{"idx": 2810, "text": "Рассвет.", "label": 0}, {"idx": 2811, "text": "Блюдо.", "label": 0}, {"idx": 2812, "text": "Закат.", "label": 0}, {"idx": 2813, "text": "Блюдо Цзюго.", "label": 0}], "idx": 641}, {"question": "Почему крестьянин Цзинь Юаньбао отправляется с сыном к переправе?", "answers": [{"idx": 2814, "text": "Цзинь Юаньбао отдаёт сына закупщикам, который оказывается мальчиком первого сорта.", "label": 0}, {"idx": 2815, "text": "Увидев самое знаменитое блюдо Цзюго, следователь выхватывает пистолет и прицеливается в Цзиня Ганцзуаня.", "label": 0}], "idx": 642}, {"question": "Что общего у Цзинь Юаньбао и у бородача?", "answers": [{"idx": 2816, "text": "Следователя приводят в чувство, и Цзинь объясняет ему, что «мальчик» искусно собран из различных продуктов.", "label": 1}, {"idx": 2817, "text": "Бородач появляется на переправе с ребёнком в красно-золотом костюмчике, сдаёт там своего дьяволёнка, которого берут как второй сорт из-за толстой кожи и жестковатой плоти.", "label": 1}], "idx": 643}, {"question": "Как охарактеризовали двух мальчиков?", "answers": [{"idx": 2818, "text": "Сяо Бао - мальчик первого сорта, дьяволёнка берут как второй сорт.", "label": 0}, {"idx": 2819, "text": "Как выловленный из бродильного чана труп.", "label": 0}, {"idx": 2820, "text": "Как крестьянин и следователь.", "label": 0}, {"idx": 2821, "text": "Мальчики первого и второго сорта.", "label": 0}], "idx": 644}, {"question": "Чем было необычно экзотическое блюдо?", "answers": [{"idx": 2822, "text": "Он был сыном крестьянина.", "label": 0}, {"idx": 2823, "text": "«мальчик» не настоящий, а искусно собран из различных продуктов.", "label": 0}, {"idx": 2824, "text": "Его сознание вспорхнуло к потолку.", "label": 0}, {"idx": 2825, "text": "Это не настоящий мальчик, а собран из различных частей.", "label": 0}], "idx": 645}, {"question": "Чей взгляд преследует Цзиня от переправы?", "answers": [{"idx": 2826, "text": "Взгляд парня с чешуйчатой кожей.", "label": 0}, {"idx": 2827, "text": "Злой взгляд ребёнка в красно-золотом костюмчике.", "label": 0}, {"idx": 2828, "text": "Его преследовал злобный взгляд бородача с переправы.", "label": 0}, {"idx": 2829, "text": "Злобный взгляд ребенка, что появился на переправе с бородачом.", "label": 0}], "idx": 646}, {"question": "Что за \"специальные продукты\" сдавали закупщикам?", "answers": [{"idx": 2830, "text": "Специальные продукты\" это дети.", "label": 0}, {"idx": 2831, "text": "Крестьянин и бородач сдают закупщику сортовые тыквы.", "label": 0}, {"idx": 2832, "text": "Крестьянин и бородач сдают перекупщикам своих детей.", "label": 0}, {"idx": 2833, "text": "Специальные продукты\" это искусно собранные продукты питания.", "label": 0}], "idx": 647}]}}
{"idx": 85, "passage": {"text": "\"(1) Четырёхкратную олимпийскую чемпионку по шорт-треку китаянку Ван Мэн отчислили из национальной сборной за пьяную драку. (2) Инцидент произошел 24 июля в городе Циндао, где проходил тренировочный сбор команды. (3) Ван Мэн и её партнёрша по сборной Лю Сянвэй подрались с менеджером сборной, сообщает AFP. (4) 24 июля (ранее СМИ называли дату 27 июля) Ван Мэн, Лю Сянвэй и еще четыре спортсмена вернулись в расположение сборной в пьяном виде. (5) У Ван Мэн и Лю Сянвэй произошла потасовка с одним из менеджеров команды. (6) Вернувшись в свой номер, Ван Мэн начала ломать мебель и серьезно поранила руки о стекло. (7) 26-летней спортсменке наложили несколько десятков швов. (8) Решение о наказании Ван Мэн и Лю Сянвэй принял Спортивный дисциплинарный комитет Китая. (9) Обе конькобежки переведены из первой сборной в региональные команды. (10) Какое наказание получили другие спортсмены, вернувшиеся на базу в пьяном виде, не уточняется. (11) На своей странице в \"Твиттере\" Ван Мэн написала, что сожалеет о случившемся, отметив, что она - обычный человек. (12) Спортсменка пообещала созвать пресс-конференцию и \"рассказать всем правду\". (13) Три из четырех золотых олимпийских медалей Ван Мэн завоевала на Олимпиаде 2010 года в Ванкувере. (14) На Играх-2006 в Турине она выиграла золото, серебро и бронзу. (15) Ван Мэн является самой титулованной из китайских спортсменов, выступающих в зимних видах спорта.\"", "questions": [{"question": "За что спортсменка удостоилась своих наград?", "answers": [{"idx": 2834, "text": "В городских соревнованиях.", "label": 0}, {"idx": 2835, "text": "Три из четырех медалей завоевана на Олимпиаду в Ванкувере в 2010.", "label": 1}, {"idx": 2836, "text": "В соревнованиях между параолимпийцами.", "label": 0}, {"idx": 2837, "text": "В 206 на играх в Турине получила золото, серебро и бронзу.", "label": 0}], "idx": 648}, {"question": "Что произошло 24 июля в городе Циндао?", "answers": [{"idx": 2838, "text": "Проснулись рептилоиды.", "label": 0}, {"idx": 2839, "text": "Упал метеорит.", "label": 0}, {"idx": 2840, "text": "Нападение инопланетян.", "label": 0}, {"idx": 2841, "text": "Инцидент с участием олимпийской чемпионки Ван Мэн, из-за которого её отчислили из национальной сборной.", "label": 0}, {"idx": 2842, "text": "Пьяная драка с участием олимпийской чемпионки Ван Мэн.", "label": 0}], "idx": 649}, {"question": "Из-за чего конькобежки переведены из первой сборной в региональные команды?", "answers": [{"idx": 2843, "text": "Из-за наркотиков.", "label": 0}, {"idx": 2844, "text": "Из-за пьяной драки.", "label": 0}, {"idx": 2845, "text": "Из-за драки с поваром сборной.", "label": 0}, {"idx": 2846, "text": "Из-за драки с менеджером сборной.", "label": 0}, {"idx": 2847, "text": "Из-за дружелюбия.", "label": 0}], "idx": 650}, {"question": "Какие медали завоевала Ван Мэн?", "answers": [{"idx": 2848, "text": "Серебро и золото в Ванкувере.", "label": 0}, {"idx": 2849, "text": "Одну золотую медаль.", "label": 0}, {"idx": 2850, "text": "Три золотые медали в Ванкувере и комплект медалей всех достоинств в Турине.", "label": 1}, {"idx": 2851, "text": "Три золотые медали в Ванкувере и золото, серебро и бронзу в Турине.", "label": 1}, {"idx": 2852, "text": "Она не завоевала ни одной медали.", "label": 0}], "idx": 651}, {"question": "Как наказали спортсменку?", "answers": [{"idx": 2853, "text": "Спортивный комитет решил перевести спортсменку в региональную команду.", "label": 0}, {"idx": 2854, "text": "Спортсменку никак не наказали.", "label": 0}, {"idx": 2855, "text": "Решение о наказании принял спортивный комитет, её перевели в региональную команду.", "label": 0}, {"idx": 2856, "text": "Спортсменку исключили из команды.", "label": 0}, {"idx": 2857, "text": "Спортивный комитет решил перевести спортсменку в деревенскую команду.", "label": 0}], "idx": 652}, {"question": "За что была отчислена китайская четырехкратная олимпийская чемпионка по шорт-треку?", "answers": [{"idx": 2858, "text": "Сама отказалась от участия.", "label": 0}, {"idx": 2859, "text": "За допинг.", "label": 0}, {"idx": 2860, "text": "Подралась с партнершей по сборной.", "label": 0}, {"idx": 2861, "text": "За пьяную драку.", "label": 0}], "idx": 653}]}}
{"idx": 86, "passage": {"text": "(1) Все собрались. (2) Сначала речь держал председатель здешнего колхоза, на чьей земле был сооружён этот памятник. (3) Говорил он безо всяких бумажек, любил цифру и умел её подать, а потому слушали его всегда с оживлённым вниманием. (4) А я всё смотрел на цементный конус, ещё раз перечитывая фамилии. (5) Праведников Г. А., рядовой. (6) Проскурин С. М., рядовой. (7) Пыжов А. С., лейтенант. (8) Рогачёв М. В., мл. (9) Родионов Н. И., рядовой... (10) Как и все остальные здесь, я тоже не знал никого из этого списка, но имена неотвратимо притягивали к себе. (11) — Итоги подводить нам ещё рано, — продолжал выступающий, — но то,что мы сделали, это уже весомо. (12) Это дело чести... (13) Романов Ф. С., мл.сержант, — про себя читал я. (14) Салямов М., рядовой, Санько А. Д., рядовой... (15) Вчитываясь в эти фамилии, я как-то и не заметил, когда председателя сменила бойкая девчонка. (16) Слушал эту чистенькую расторопную девчонку, а передо мной встали в памяти картины, виденные там, на войне... (По Е. Носову)", "questions": [{"question": "Кого слушал автор вчитываясь в фамилии солдат и офицеров?", "answers": [{"idx": 2862, "text": "Чистенькую расторопную девчонку.", "label": 0}, {"idx": 2863, "text": "Рядовой.", "label": 0}, {"idx": 2864, "text": "Речь председателя здешнего колхоза.", "label": 0}, {"idx": 2865, "text": "Лейтенант.", "label": 0}, {"idx": 2866, "text": "Родионо Н.И.", "label": 0}], "idx": 654}, {"question": "Чьи фамилии произносятся в тексте?", "answers": [{"idx": 2867, "text": "Праведников.", "label": 0}, {"idx": 2868, "text": "Иванов.", "label": 0}, {"idx": 2869, "text": "Рогачёв.", "label": 0}, {"idx": 2870, "text": "Пыжов.", "label": 0}, {"idx": 2871, "text": "Санько.", "label": 0}, {"idx": 2872, "text": "Романов.", "label": 0}, {"idx": 2873, "text": "Салямов.", "label": 0}, {"idx": 2874, "text": "Родионов.", "label": 0}, {"idx": 2875, "text": "Проскурин.", "label": 0}, {"idx": 2876, "text": "Петров.", "label": 0}], "idx": 655}, {"question": "Кто из выступающих умел подать цифру?", "answers": [{"idx": 2877, "text": "Чистенькая бойкая девчонка.", "label": 0}, {"idx": 2878, "text": "Председатель колхоза.", "label": 0}], "idx": 656}, {"question": "Кто держал речь на собрании?", "answers": [{"idx": 2879, "text": "Председатель здешнего колхоза, а затем его сменила девушка.", "label": 0}, {"idx": 2880, "text": "Какие картины всплыли в голове у героя?.", "label": 0}], "idx": 657}, {"question": "Кого из списка знал герой?", "answers": [{"idx": 2881, "text": "Картины войны.", "label": 0}, {"idx": 2882, "text": "Картины известного художника.", "label": 0}], "idx": 658}, {"question": "Кого всегда слушали с оживлённым вниманием?", "answers": [{"idx": 2883, "text": "Слушали с оживлённым вниманием председателя колхоза, который говорил безо всяких бумажек.", "label": 0}, {"idx": 2884, "text": "С заметным оживлением слушали местного председателя, т.к. он любил цифру и умел её подать.", "label": 0}, {"idx": 2885, "text": "Оживлённо слушали только бойкую девчонку.", "label": 0}, {"idx": 2886, "text": "Никто никого не слушал - все шумели и выкрикивали.", "label": 0}], "idx": 659}, {"question": "Где все собрались?", "answers": [{"idx": 2887, "text": "У ворот колхоза.", "label": 0}, {"idx": 2888, "text": "В избе у погибшего председателя.", "label": 0}, {"idx": 2889, "text": "У памятника военным.", "label": 0}, {"idx": 2890, "text": "Рядом с памятником, возведённым на колхозной земле.", "label": 0}], "idx": 660}, {"question": "Какая форма была у памятника?", "answers": [{"idx": 2891, "text": "Цементный конус.", "label": 0}, {"idx": 2892, "text": "Поданные на бумажке цифры.", "label": 0}], "idx": 661}]}}
{"idx": 87, "passage": {"text": "(1) Когда я один, совсем и долго один – мне вдруг начинает чудиться, что кто-то другой находится в той же комнате, сидит со мною рядом или стоит за моей спиною. (2) Когда я оборачиваюсь или внезапно устремляю глаза туда, где мне чудится тот человек, я, разумеется, никого не вижу. (3) Самое ощущение его близости исчезает… но через несколько мгновений оно возвращается снова. (4) Иногда я возьму голову в обе руки – и начинаю думать о нём. (5) Кто он? (6) Что он? (7) Он мне не чужой… он меня знает, – и я знаю его… (8) Он мне как будто сродни… и между нами бездна. (9) Ни звука, ни слова я от него не жду… (10) Он так же нем, как и недвижен… (11) И, однако, он говорит мне… говорит что-то неясное, непонятное – и знакомое. (12) Он знает все мои тайны. (13) Я его не боюсь… но мне неловко с ним и не хотелось бы иметь такого свидетеля моей внутренней жизни… (14) И со всем тем отдельного, чужого существования я в нем не ощущаю. (15) Уж не мой ли ты двойник? (16) Не моё ли прошедшее я? (17) Да и точно: разве между тем человеком, каким я себя помню, и теперешним мною – не целая бездна? (18) Но он приходит не по моему веленью – словно у него своя воля. (19) Невесело, брат, ни тебе, ни мне – в постылой тишине одиночества! (20) А вот погоди… Когда я умру, мы сольёмся с тобою – моё прежнее, моё теперешнее я – и умчимся навек в область невозвратных теней.", "questions": [{"question": "Как обращается автор к тому невидимому человеку, который чудится ему?", "answers": [{"idx": 2893, "text": "Отражение.", "label": 0}, {"idx": 2894, "text": "Он обращается к нему: брат.", "label": 0}, {"idx": 2895, "text": "Он обращается к нему: двойник.", "label": 0}, {"idx": 2896, "text": "Невесело, брат, ни тебе, ни мне\", - пишет автор.", "label": 0}, {"idx": 2897, "text": "Бездна.", "label": 0}], "idx": 662}, {"question": "С кем неловко автору находиться в одной комнате?", "answers": [{"idx": 2898, "text": "С невидимым ему человеком, присутствие которого он чувствует.", "label": 0}, {"idx": 2899, "text": "Автору неловко находится в комнате с невидимым свидетелем его жизни, присутствие которого он чувствует.", "label": 0}, {"idx": 2900, "text": "С родным братом.", "label": 0}, {"idx": 2901, "text": "Автору неловко находится в комнате с невидимым свидетелем его позора, присутствие которого он не чувствует.", "label": 0}, {"idx": 2902, "text": "Со своим отражением.", "label": 1}], "idx": 663}]}}
{"idx": 88, "passage": {"text": "(1) Но точно так же были потрясены непокорные арабы пустыни, посетив незнакомую им Францию. (2) Если в Сахаре вдруг выпадает дождь, начинается великое переселение — целые племена отправляются за триста лье на поиски травы. (3) А в Савойе драгоценная влага хлестала, словно из дырявой цистерны. (4) И старые вожди говорили потом, что французский бог гораздо щедрее к французам, чем бог арабов к арабам. (5) Многие варвары поколебались в своей вере и почти покорились чужакам, но среди них по-прежнему есть те, кто внезапно бунтует, чтобы вернуть былое величие, — падший воин, ставший пастухом, не может забыть, как билось его сердце у ночного костра. (6) Экзюпери вспоминает разговор с одним из таких кочевников — этот человек защищал не свободу (в пустыне все свободны) и не богатства (в пустыне их нет), а свой потаённый мир. (7) Самих же арабов приводил в восхищение французский капитан Боннафус, совершавший смелые набеги на кочевья. (8) Его существование украшало пески, ибо нет большей радости, чем убийство такого великолепного врага. (9) Когда Боннафус уехал во Францию, пустыня словно бы утратила один из своих полюсов. (10) Но арабы продолжали верить, что он вернётся за утраченным ощущением доблести — если это случится, непокорные племена получат весть в первую же ночь. (11) Тогда воины молча поведут верблюдов к колодцу, приготовят запас ячменя и проверят затворы, а затем выступят в поход, ведомые странным чувством ненависти-любви.", "questions": [{"question": "Чем потрясены непокорные арабы пустыни, посетив незнакомую им Францию?", "answers": [{"idx": 2903, "text": "Если в Сахаре вдруг выпадает дождь, племена не отправляются за триста лье на поиски травы.", "label": 1}, {"idx": 2904, "text": "Варвары не поколебались в своей вере и не покорились чужакам.", "label": 0}, {"idx": 2905, "text": "В Савойе драгоценный дождь хлестал, словно из дырявой цистерны.", "label": 0}, {"idx": 2906, "text": "Падший воин, ставший пастухом, может забыть, как билось его сердце у ночного костра.", "label": 1}, {"idx": 2907, "text": "Французский бог гораздо щедрее к французам, чем бог арабов к арабам.", "label": 0}], "idx": 664}, {"question": "Кто восхищал кочевников?", "answers": [{"idx": 2908, "text": "Экзюпери.", "label": 1}, {"idx": 2909, "text": "Воины французской армии, промокшие от дождя.", "label": 1}, {"idx": 2910, "text": "Боннафус. Когда он уехал во Францию, пустыня словно бы утратила один из своих полюсов.", "label": 1}, {"idx": 2911, "text": "Французский капитан Боннафус, совершавший смелые набеги на кочевья.", "label": 1}, {"idx": 2912, "text": "Маленький принц и его рассказы о путешествиях.", "label": 1}], "idx": 665}]}}
{"idx": 89, "passage": {"text": "\"(1) Лидер клуба НБА \"Бостон Селтикс\" Пол Пирс опередил Ларри Берда в списке лучших снайперов команды за всю ее историю. (2) В ночь на 8 февраля Пирс набрал 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\" и стал вторым снайпером в истории \"Селтикс\". (3) Выступая за эту команду, он набрал 21 тысячу 797 очков, сообщает официальный сайт НБА. (4) Берд, который считается одним из лучших игроков в истории НБА, за годы выступлений за \"Бостон\" набрал 21 тысячу 791 очко. (5) В карьере обоих баскетболистов \"Селтик\" является единственным клубом. (6) Лучшим снайпером в истории \"Бостона\" остается Джон Хавлисек (26 тысяч 395 очков). (7) После игры Пирс признался, что в последние пару дней ему часто напоминали, что он может превзойти достижение Берда. (8) По словам Пирса, он рад, что эта история, наконец, закончилась. (9) В матче с \"Шарлотт\" \"Бостон\" одержал победу со счётом 94:84. (10) Самым результативным игроком встречи стал форвард \"Селтикс\" Кевин Гарнетт, набравший 22 очка. (11) Берд, достижение которого превзошел Пирс, в составе \"Бостона\" трижды становился чемпионом НБА. (12) Он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф. (13) В Матчах звезд НБА Берд играл 12 раз. (14) В 1992 году в составе сборной США он стал чемпионом Олимпиады в Барселоне.\"", "questions": [{"question": "За счет чего Пол Пирс опередил Ларри Берда?", "answers": [{"idx": 2913, "text": "Пирс набрал 15 очков.", "label": 0}, {"idx": 2914, "text": "Пирс рад, что эта история наконец закончилась.", "label": 0}, {"idx": 2915, "text": "Пирс набрал 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\" и таким образом он набрал 21 тысячу 797 очков, что на 6 очков больше, чем у Ларри Берда.", "label": 1}], "idx": 666}, {"question": "Сколько раз Пирс становился чемпионом НБА и признавался самым ценным игроком команды в регулярных чемпионатах и финальных играх серий плей-офф?", "answers": [{"idx": 2916, "text": "Дважды.", "label": 0}, {"idx": 2917, "text": "Пирс трижды становился чемпионом НБА, он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф.", "label": 0}, {"idx": 2918, "text": "Трижды.", "label": 0}], "idx": 667}, {"question": "Сколько очков заработал Пол Пирс, выступая за команду \"Бостон Селтикс\"?", "answers": [{"idx": 2919, "text": "15 тысяч очков.", "label": 1}, {"idx": 2920, "text": "21 тысячу 797 очков.", "label": 1}, {"idx": 2921, "text": "15 очков.", "label": 1}, {"idx": 2922, "text": "21797 очков.", "label": 0}], "idx": 668}, {"question": "Кто стал самым результативным игроком в матче \"Бостон Селтикс\" против \"Шарлотт Бобкэтс\"?", "answers": [{"idx": 2923, "text": "Бостон Селтикс\".", "label": 0}, {"idx": 2924, "text": "Кевин Гарнетт набрал 22 очка и стал самым результативным игроком встречи.", "label": 1}, {"idx": 2925, "text": "Кевин Гарнетт.", "label": 0}, {"idx": 2926, "text": "Пол Пирс.", "label": 0}], "idx": 669}, {"question": "Кто стал вторым снайпером в истории \"Септикс\", набрав 15 очков в матче с \"Шарлотт Бобкэтс\"\"?", "answers": [{"idx": 2927, "text": "Джон Пирс.", "label": 1}, {"idx": 2928, "text": "Полли Пирси.", "label": 0}, {"idx": 2929, "text": "Им стал Пол Пирс.", "label": 1}, {"idx": 2930, "text": "Пол Боб.", "label": 0}, {"idx": 2931, "text": "Пол Пирс.", "label": 0}], "idx": 670}, {"question": "Сколько очков набрал Пол Пирс выступая за НБА \"Бостон Селтикс\"\"?", "answers": [{"idx": 2932, "text": "210797 очков.", "label": 0}, {"idx": 2933, "text": "20000 очков.", "label": 0}, {"idx": 2934, "text": "21 тысячу 797 очков.", "label": 0}, {"idx": 2935, "text": "21797 очков.", "label": 0}, {"idx": 2936, "text": "22897 очков.", "label": 0}], "idx": 671}, {"question": "Сколько очков набрал Пол Пирс в играх за \"Бостон Селтикс\" \"?", "answers": [{"idx": 2937, "text": "23 тысячи 800 очков.", "label": 0}, {"idx": 2938, "text": "Пол Пирс набрал 21 тысячу 797 очков.", "label": 0}, {"idx": 2939, "text": "21 тысяч 791 очко.", "label": 0}, {"idx": 2940, "text": "21 тысячу 797 очков.", "label": 0}, {"idx": 2941, "text": "797 очков.", "label": 0}], "idx": 672}, {"question": "Кто обогнал Пола Пирса по результативности в матче 7 февраля с с \"Шарлотт\" \"Бостон\"\"?", "answers": [{"idx": 2942, "text": "Майкл Бей.", "label": 0}, {"idx": 2943, "text": "Кевин Гарнетт.", "label": 0}, {"idx": 2944, "text": "Ларри Берд, набравший 22 очка.", "label": 0}, {"idx": 2945, "text": "Кевин Гарнетт, набравший 22 очка.", "label": 0}, {"idx": 2946, "text": "Ларри Берд.", "label": 0}], "idx": 673}, {"question": "Сколько раз Пирс становился чемпионом НБА и признавался самым ценным игроком команды в регулярных чемпионатах?", "answers": [{"idx": 2947, "text": "Пирс трижды становился чемпионом НБА, он трижды признавался самым ценным игроком регулярных чемпионатов, дважды - финальных серий плей-офф.", "label": 0}, {"idx": 2948, "text": "Дважды.", "label": 0}, {"idx": 2949, "text": "Трижды.", "label": 0}], "idx": 674}]}}
{"idx": 90, "passage": {"text": "(1) Когда Рокамадур заболевает и Маге приходится забрать малыша и ухаживать за ним, Орасио не в силах побороть досаду и раздражение. (2) Равнодушным оставляет его и смерть ребёнка. (3) Друзья, устроившие своеобразный суд чести, не могут простить Орасио ни его «устранения» в трудный для Маги момент, ни проявленной им в этой ситуации бесчувственности. (4) Мага уезжает, и Орасио только теперь осознает, что любил эту девушку и, потеряв её, лишился жизненного стержня. (5) Он оказывается по-настоящему одинок и, выбившись из уже привычного круга, ищет «братства» в обществе бродяг, но попадает в полицию и приговорён к высылке из страны. (6) И вот спустя много лет после отъезда с родины Орасио снова оказывается в Буэнос-Айресе. (7) Он влачит растительное существование в комнатушке гостиницы и снисходительно терпит трогательную мещанскую заботливость Хекрептен. (8) Он поддерживает тесное общение с другом юности Тревелером и его женой Талитой, работающими в цирке. (9) Орасио приятно их общество, но всегда испытывающий по отношению к друзьям манию духовных захватов, он на этот раз всерьёз опасается «посеять сомнения и нарушить покой добрых людей». (10) Талита чем-то напоминает ему Магу, и он невольно тянется к ней. (11) Тревелер несколько обеспокоен, замечая это, но он дорожит дружбой с Орасио, в беседах с которым находит отдушину после того, как долгое время страдал от отсутствия интеллектуального общения. (12) И все же Орасио чуть было мимоходом не разрушает счастливую любовь друзей.", "questions": [{"question": "Чьё общество приятно Орасио после возвращения в Буэнос-Айрес?", "answers": [{"idx": 2950, "text": "Он поддерживает тесное общение с другом юности Тревелером и его женой Талитой.", "label": 0}, {"idx": 2951, "text": "Снисходительно терпит трогательную мещанскую заботливость Хекрептен.", "label": 0}, {"idx": 2952, "text": "Тревелера и его жены Талиты.", "label": 0}, {"idx": 2953, "text": "Спустя много лет после отъезда с родины Орасио снова оказывается в Буэнос-Айресе.", "label": 0}], "idx": 675}, {"question": "Чью семью чуть было не разрушает Орасио?", "answers": [{"idx": 2954, "text": "Тревелер и его женой Талиты, работающих в цирке.", "label": 0}, {"idx": 2955, "text": "Тревелера и Талиты.", "label": 0}, {"idx": 2956, "text": "Орасио чуть было мимоходом не разрушает счастливую любовь друзей.", "label": 1}, {"idx": 2957, "text": "Тревелер дорожит дружбой с Орасио.", "label": 0}], "idx": 676}, {"question": "Что случилось с Орасио, когда тот выбился из привычного круга?", "answers": [{"idx": 2958, "text": "Его приговаривают к высылке из государства.", "label": 0}, {"idx": 2959, "text": "Он много работает в кругу друзей.", "label": 0}, {"idx": 2960, "text": "У Орасио много друзей.", "label": 0}, {"idx": 2961, "text": "Он оказывается по-настоящему одинок и ищет «братства» в обществе бродяг, но попадает в полицию и приговорён к высылке из страны.", "label": 0}], "idx": 677}, {"question": "Что общего у Орасио с Тревелером?", "answers": [{"idx": 2962, "text": "Тревелер дорожит дружбой с Орасио, в беседах с которым находит отдушину после того, как долгое время страдал от отсутствия интеллектуального общения.", "label": 0}, {"idx": 2963, "text": "У них была общая юность, они дружат со времен юности.", "label": 0}, {"idx": 2964, "text": "Они оба не общаются с Талитой.", "label": 0}, {"idx": 2965, "text": "Орасио ненавидит Тревелера.", "label": 0}], "idx": 678}, {"question": "В чём Орасио провинился перед Магой?", "answers": [{"idx": 2966, "text": "Орасио спился и опустился.", "label": 0}, {"idx": 2967, "text": "Орасио равнодушен к страданиям и смерти сына Маги, и ничем не помогает женщине.", "label": 0}, {"idx": 2968, "text": "Орасио изменил Маге с Талитой.", "label": 0}, {"idx": 2969, "text": "Орасио раздражён, что сын Маги Рокамадур заболел, и Мага больше занимается ребёнком, чем мужчиной. Орасио равнодушен и к смерти ребёнка. Преступная бесчувственность.", "label": 0}], "idx": 679}, {"question": "Чем обеспокоен Тревелер?", "answers": [{"idx": 2970, "text": "Смертью сына Маги.", "label": 0}, {"idx": 2971, "text": "Отъездом Маги.", "label": 0}, {"idx": 2972, "text": "Слишком заинтересованные взгляды Орасио на Талиту.", "label": 0}, {"idx": 2973, "text": "Что Орасио испытывает любовную симпатию к Талите.", "label": 0}], "idx": 680}]}}
{"idx": 91, "passage": {"text": "(1) Перемещаясь во времени, Юрий Ильич оказывается в 1993 г. — в эпохе, именуемой Великой Реконструкцией. (2) По тёмной, пронизанной ледяным ветром Москве опасно передвигаться без оружия; пальто у героя, как и у других прохожих, оттопыривает «Калашников». (3) По середине Тверской то и дело проносятся танки, у Страстной площади грохочут взрывы, а по улицам проходят облавы истребительных отрядов угловцев — борцов за трезвость. (4) Изредка герой включает транзистор, экономя драгоценные батарейки. (5) По радио звучат новости о съезде в Кремле бесчисленных партий, названия которых звучат фантасмагорически — вроде Конституционной Партии Объединённых Бухарских и Самаркандских Эмиратов, сообщаются также сведения из газеты американских коммунистов «Вашингтон пост»... Спасаясь от очередной облавы, Юрий Ильич оказывается в тёмном подъезде дома, где прошло его детство. (6) Здесь он встречается с женщиной из Екатеринославля (бывшего Днепропетровска), которая приехала в Москву за сапогами. (7) Через чёрный ход им удаётся скрыться и от отряда «афганцев», убивающих пассажиров старенького «мерседеса», и от облавы Комиссии Народной Безопасности, очищающей московские дома от бюрократов. (8) Они проходят мимо чёрных руин гостиницы «Пекин», обжитых московскими анархистами. (9) Недавно в одном из окон висел на цепи труп парня-«металлиста», казнённого палачами из Люберец. (10) Возле дома с «нехорошей квартирой», описанного Булгаковым, дежурят пикеты «свиты сатаны» в кошачьих масках.", "questions": [{"question": "В каком городе оказался герой?", "answers": [{"idx": 2974, "text": "Москва.", "label": 1}, {"idx": 2975, "text": "Самара.", "label": 1}, {"idx": 2976, "text": "Санкт-Петербург.", "label": 1}, {"idx": 2977, "text": "В столице.", "label": 1}, {"idx": 2978, "text": "В Рязани.", "label": 1}], "idx": 681}, {"question": "Как удается скрыться героям от отряда «афганцев»?", "answers": [{"idx": 2979, "text": "Убегают дворами.", "label": 1}, {"idx": 2980, "text": "Уходят через чёрный ход.", "label": 1}, {"idx": 2981, "text": "Чёрным ходом.", "label": 1}, {"idx": 2982, "text": "Уезжают на лифте.", "label": 1}, {"idx": 2983, "text": "Прячутся на крыше.", "label": 1}], "idx": 682}, {"question": "Каким образом Юрий Ильич и женщина из Екатеринославля скрылись?", "answers": [{"idx": 2984, "text": "Им не удалось проскочить мимо \"афганцев\", убивающих пассажиров старенького мерседеса.", "label": 1}, {"idx": 2985, "text": "Они скрылись через чёрный ход.", "label": 1}, {"idx": 2986, "text": "Им не удалось скрыться.", "label": 1}, {"idx": 2987, "text": "Юрий Ильич скрылся в тёмном подъезде дома, затем они с женщиной прошли через чёрный ход.", "label": 1}, {"idx": 2988, "text": "Они скрылись в гостинице \"Пекин\".", "label": 1}], "idx": 683}, {"question": "Какое у Юрия Ильича было оружие?", "answers": [{"idx": 2989, "text": "У героя, как и у всех жителей, имелось оружие, но у Юрия Ильича был \"Калашников\".", "label": 1}, {"idx": 2990, "text": "У героя, как и у всех жителей, имелось оружие, но у Юрия Ильича \"ТТ\".", "label": 1}, {"idx": 2991, "text": "Он был на танке.", "label": 1}, {"idx": 2992, "text": "Он не носил оружие.", "label": 0}, {"idx": 2993, "text": "Калашников\".", "label": 1}], "idx": 684}]}}
{"idx": 92, "passage": {"text": "(1) Когда возвращались с вокзала, Вадим первый раз взял маму под руку. (2)Всю дорогу молчал. (3)Он думал о словах отца: «Ты теперь глава семьи, опора». (4)Значит, он уже не мальчик, а глава семьи, отец поручил ему беречь мать. (5)Отец и раньше, уезжая в командировку, говорил Вадиму нарочито громким и строгим голосом: «Смотри − маму береги!» (6)Сегодня он это же сказал тихо и назвал маму необычно сурово − мать… (7)Да, теперь начнётся для Вадима новая жизнь, полная забот и ответственности. (8)И Вадим раздумывал: когда же и с чего именно начинать ему эту новую жизнь? (9)А на следующей неделе «глава семьи» тайком от семьи пошёл в военкомат и попросился на фронт. (10)Ему отказали, так как у него ещё не было паспорта, никто не поверил его словам, что ему уже семнадцать лет. (11)Об этой неудачной попытке он не сказал никому. (По Ю.В. Трифонову)", "questions": [{"question": "Какой наказ дал отец Вадиму перед отъездом?", "answers": [{"idx": 2994, "text": "Иди на фронт.", "label": 0}, {"idx": 2995, "text": "Иди в военкомат.", "label": 0}, {"idx": 2996, "text": "Береги мать.", "label": 0}, {"idx": 2997, "text": "Береги маму.", "label": 0}, {"idx": 2998, "text": "Кушай хорошо.", "label": 0}], "idx": 685}, {"question": "О чем раздумывал Вадим по пути с вокзала домой?", "answers": [{"idx": 2999, "text": "Куда поехал отец.", "label": 0}, {"idx": 3000, "text": "О своей ответственности перед мамой.", "label": 0}, {"idx": 3001, "text": "О своей ответственности перед тёщей.", "label": 0}, {"idx": 3002, "text": "С чего ему начать новую жизнь.", "label": 0}, {"idx": 3003, "text": "Куда пойти работать.", "label": 0}], "idx": 686}]}}
{"idx": 93, "passage": {"text": "(1) Он нёс меня на себе восемь километров. (2) Восемь тысяч метров по раскалённой земле. (3) Я до сих пор помню его горячую спину, пот, который, будто кислота, разъедал кожу на руках. (4) И белую даль, словно накрахмаленная больничная простыня... (5) Я всё это помню, помню в деталях, в подробностях, в красках. (6) Но всё равно ничего не могу понять. (7) И сегодня, спустя много лет, когда я вспоминаю тот случай, моя мудрость, потеряв равновесие, беспомощно вязнет в густой трясине недоумения: мне кажется непостижимой и странной вся наша жизнь, особенно если пытаешься её понять. (8) Нам тогда было по тринадцать — мне и моему закадычному другу Серёжке Леонтьеву. (9) Мы пошли рыбачить за тридевять земель на старый, обмелевший пруд. (10) Мне вдруг приспичило освежиться, и я полез в воду, но не успел сделать и шагу, как вскрикнул от острой боли в ноге. (11) Ко мне бросился Серёжка, он выволок меня на берег. (12) Я с ужасом увидел, что из пятки торчит осколок бутылочного горлышка, а на траву каплет густая кровь. (13) Восемь километров Серёжка нёс меня на себе.— (14) Серёнь, брось меня!— шептал я сухими губами.— (15) Нет!— хрипел друг. (16) У меня от слабости кружилась голова, и вдруг, сам не знаю зачем,— (17) Серёнь, если я умру, то передай от меня привет Гальке Коршуновой! (18) Скажи ей, что я её любил. (19) Он дотащил меня до больницы, потом, тяжело дыша, сидел на кушетке и смотрел, как врач обрабатывает мою рану. (20) А на следующий день, когда я, хромая, вышел во двор, все уже знали, что перед смертью я просил передать привет Гальке Коршуновой, и я сделался посмешищем всей школы. (По М. Худякову*)", "questions": [{"question": "Что было причиной острой боли в ноге?", "answers": [{"idx": 3004, "text": "Пот, как кислота, разъедал кожу.", "label": 1}, {"idx": 3005, "text": "Пятку проткнул осколок бутылочного горлышка.", "label": 1}], "idx": 687}, {"question": "Кто смотрел, как врач обрабатывает рану?", "answers": [{"idx": 3006, "text": "Серёжка Леонтьев.", "label": 1}, {"idx": 3007, "text": "Галька Коршунова.", "label": 1}], "idx": 688}, {"question": "Зачем Серёжка восемь километров нес друга на руках?", "answers": [{"idx": 3008, "text": "Друг поранил ногу.", "label": 1}, {"idx": 3009, "text": "Друг не хотел ходить сам.", "label": 0}, {"idx": 3010, "text": "Это была тренировка на выносливость.", "label": 1}], "idx": 689}]}}
{"idx": 94, "passage": {"text": "(1) Деньги — это средство распределения материальных благ по труду, а отнюдь не цель существования, не основа престижа и влиятельности личности. (2) Однако при всей служебности своей роли деньги постоянно присутствуют в наших взаимоотношениях, и вопросы, связанные с деньгами, представляют широкое поле для формирования таких качеств, как честность, благородство, скромность, деликатность, обязательность. (З)Кроме того, воспитание правильного взгляда на роль денег состоит в том, чтобы внушить детям их истинное значение, показать их действительное место в ряду основных жизненных ценностей: познания, творческого труда, духовного и интеллектуального общения. (4) Наверное, именно поэтому сегодня родителей очень волнуют вопросы влияния семьи на отношение к материальным ценностям, к деньгам. (5) Что должна и что может сделать семья, для того чтобы предотвратить в детях проявления мещанского своекорыстия, собственничества, «вещизма»? (6) Что должна и что может сделать семья для того, чтобы дети, которые растут в материальном достатке, в окружении множества добротных и красивых вещей, не оказались у них в духовном плену? (7) Сначала никто в семье не придал значения тому, что маленькая Алёнка на просьбу: «Дай мне игрушку», — неизменно отвечала решительным отказом, энергично прижимая к груди погремушку или резиновую зверушку. (8) Вскоре характер Алёнки стал вызывать некоторое беспокойство: у неё стали постоянно возникать ссоры с детьми из-за игрушек. (9) Снисходительные знакомые деликатно успокаивали встревоженных родителей: «Бросьте, это же ребенок! (10) Обычная детская жадность. (11) Не стоит волноваться». (12) Существует сомнительная теория, которая так называемую детскую жадность относит к категории естественных, чуть ли не обязательных возрастных особенностей. (13) Действительно, немало «маленьких жадин» вырастают вполне нормальными, даже добрыми людьми. (14) Под влиянием воспитания и среды, иногда и без специального родительского «прицела» в формирующемся характере берут верх положительные черты — доброта, щедрость. (15) Но так происходит далеко не всегда. (16) Большие жадины вырастают, как правило, из маленьких жадин. (17) Алёниной жадности решено было объявить войну — войну бескровную и «безнервную». (18) Да, у Алёны не было перед глазами дурных примеров, в своих близких она не могла наблюдать ни мелочности, ни своекорыстия. (19) Но, видно, нужны были более наглядные примеры доброты и не шутливые, а серьёзные объяснения. (20) Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым, старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе. (По Г. Л. Могилевской)", "questions": [{"question": "Что должна и что может сделать семья для того, чтобы дети, которые растут в материальном достатке, в окружении множества добротных и красивых вещей, не оказались у них в духовном плену?", "answers": [{"idx": 3011, "text": "Нужно давать ребенку быть жадным.", "label": 1}, {"idx": 3012, "text": "Алёниной жадности решено было объявить войну — войну бескровную и «безнервную».", "label": 1}, {"idx": 3013, "text": "Отбирать деньги у других.", "label": 1}, {"idx": 3014, "text": "Да, у Алёны не было перед глазами дурных примеров, в своих близких она не могла наблюдать ни мелочности, ни своекорыстия.", "label": 1}, {"idx": 3015, "text": "Теперь в семье как можно чаще старались оказывать друг другу знаки внимания подарками, причём с Алёной часто обсуждали предстоящий подарок родным или знакомым, старались, чтобы девочка видела, как близкие легко, с удовольствием уступают друг другу даже то, что хотелось взять себе.", "label": 1}], "idx": 690}, {"question": "Почему деньги нельзя считать целью?", "answers": [{"idx": 3016, "text": "Деньги портят характер.", "label": 1}, {"idx": 3017, "text": "Деньги - это зло.", "label": 1}, {"idx": 3018, "text": "Деньги - это мера стоимости при обмене.", "label": 1}, {"idx": 3019, "text": "Деньги средство распределения материальных благ.", "label": 1}, {"idx": 3020, "text": "Деньги способствуют жадности.", "label": 1}], "idx": 691}, {"question": "Можно ли считать детскую жадность естественной?", "answers": [{"idx": 3021, "text": "Да, она потом проходит.", "label": 1}, {"idx": 3022, "text": "Нельзя так считать.", "label": 1}, {"idx": 3023, "text": "Нет, это ошибочная теория.", "label": 1}, {"idx": 3024, "text": "Конечно. Ведь дети рождаются жадными.", "label": 1}, {"idx": 3025, "text": "Она необходима для развития ребенка.", "label": 1}], "idx": 692}]}}
{"idx": 95, "passage": {"text": "\"(1) Глава Федеральной антимонопольной службы (ФАС) Игорь Артемьев рассказал о действующих на молочном рынке России мафиозных структурах, передает РИА Новости со ссылкой на интервью телеканалу НТВ. (2) «У нас всегда с закупочной ценой на молочную продукцию [что-то не так]. (3) Там тоже существуют свои структуры, я бы даже назвал их мафией», — заявил он. (4) Артемьев пояснил, что посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать. (5) Он уточнил, что это касается не только молока, но также зерна и других продуктов. (6) «И говорят им: \"Если ты сам повезёшь на элеватор, то ты не довезёшь свою продукцию. Мы не примем\"», — раскрыл механизм воздействия на сельхозпредприятия Артемьев. (7) Бороться с перекупщиками, по словам главы ФАС, отчасти помогают зерновые интервенции. (8) В настоящее время правительством России разрабатывается аналогичный механизм интервенций для производителей молочной продукции на 2017 год. (9) В ноябре фермер Олег Сирота в интервью «Ленте.ру» говорил, что после отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны. (10) По его словам, дело в стоимости молочного сырья, производство которого в ЕС субсидируется государством. (11) «Литр молока там стоит 12 рублей. (12) Ко мне молоко приходит по 40 [рублей]», — сказал он. (13) Вторая причина — дороговизна кредитов.\"", "questions": [{"question": "Что говорил фермер Олег Сирота в интервью?", "answers": [{"idx": 3026, "text": "Пояснил, что посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать.", "label": 0}, {"idx": 3027, "text": "Он говорил, что после отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны, и рассказал о стоимости молочной продукции за рубежом и в России.", "label": 1}, {"idx": 3028, "text": "Он не давал интервью и ничего не говорил.", "label": 0}, {"idx": 3029, "text": "Рассказал о действующих на молочном рынке России мафиозных структурах.", "label": 1}, {"idx": 3030, "text": "После отмены продовольственного эмбарго отечественные производители молочной продукции окажутся неконкурентоспособны.", "label": 0}], "idx": 693}, {"question": "Что помогает бороться с перекупщиками?", "answers": [{"idx": 3031, "text": "Бороться с перекупщиками, по словам главы ФАС, отчасти помогают зерновые интервенции.", "label": 0}, {"idx": 3032, "text": "Бороться с перекупщиками помогают зерновые интервенции.", "label": 0}, {"idx": 3033, "text": "Понижение стоимости молочного сырья.", "label": 0}, {"idx": 3034, "text": "Бороться с перекупщиками помогают зерновые инвестиции.", "label": 0}, {"idx": 3035, "text": "Бороться с перекупщиками невозможно.", "label": 0}], "idx": 694}, {"question": "Почему, по словам Игоря Артемьева, \"с закупочной ценой на молочную продукцию что-то не так\"?", "answers": [{"idx": 3036, "text": "Фермеры повышают цены.", "label": 1}, {"idx": 3037, "text": "Посредники заставляют фермеров продавать свою продукцию по бросовым ценам, чтобы перепродать.", "label": 0}, {"idx": 3038, "text": "На молочном рынке России действуют мафиозные структуры.", "label": 1}, {"idx": 3039, "text": "Мало коров.", "label": 0}, {"idx": 3040, "text": "Пандемия короновируса коров.", "label": 1}], "idx": 695}]}}
{"idx": 96, "passage": {"text": "(1) Когда меня не будет, когда всё, что было мною, рассыплется прахом, – о ты, мой единственный друг, о ты, которую я любил так глубоко и так нежно, ты, которая наверно переживешь меня, – не ходи на мою могилу… (2) Тебе там делать нечего. (3) Не забывай меня… но и не вспоминай обо мне среди ежедневных забот, удовольствий и нужд… (4) Я не хочу мешать твоей жизни, не хочу затруднять ее спокойное течение. (5) Но в часы уединения, когда найдет на тебя та застенчивая и беспричинная грусть, столь знакомая добрым сердцам, возьми одну из наших любимых книг и отыщи в ней те страницы, те строки, те слова, от которых, бывало, – помнишь? – у нас обоих разом выступали сладкие и безмолвные слёзы. (6) Прочти, закрой глаза и протяни мне руку… (7) Отсутствующему другу протяни руку твою. (8) Я не буду в состоянии пожать её моей рукой – она будет лежать неподвижно под землею… (9) Но мне теперь отрадно думать, что, быть может, ты на твоей руке почувствуешь легкое прикосновение. (10) И образ мой предстанет тебе – и из-под закрытых век твоих глаз польются слёзы, подобные тем слезам, которые мы, умилённые Красотою, проливали некогда с тобою вдвоём, о ты, мой единственный друг, о ты, которую я любил так глубоко и так нежно!", "questions": [{"question": "Что будет?", "answers": [{"idx": 3041, "text": "Не забывай меня.", "label": 1}, {"idx": 3042, "text": "Я не хочу мешать.", "label": 1}, {"idx": 3043, "text": "Ты не забудешь меня.", "label": 1}], "idx": 696}, {"question": "Что ты хочешь?", "answers": [{"idx": 3044, "text": "Помни меня.", "label": 1}, {"idx": 3045, "text": "Забудь.", "label": 1}], "idx": 697}, {"question": "Что нужно сделать после прочтения любимой книги?", "answers": [{"idx": 3046, "text": "Не вспоминать обо мне.", "label": 1}, {"idx": 3047, "text": "Прочесть, закрыть глаза и протянуть руку.", "label": 1}, {"idx": 3048, "text": "Сжечь книгу.", "label": 1}, {"idx": 3049, "text": "Протянуть руку отсутствующему другу.", "label": 1}], "idx": 698}, {"question": "У кого были слёзы?", "answers": [{"idx": 3050, "text": "У нас обоих.", "label": 1}, {"idx": 3051, "text": "У одной из героинь нашей любимой книги.", "label": 1}, {"idx": 3052, "text": "Только у меня.", "label": 1}, {"idx": 3053, "text": "У нас двоих.", "label": 1}], "idx": 699}, {"question": "Что будет со мной?", "answers": [{"idx": 3054, "text": "Я буду жить вечно.", "label": 1}, {"idx": 3055, "text": "Я умру.", "label": 1}, {"idx": 3056, "text": "Я воскресну.", "label": 1}], "idx": 700}, {"question": "Чего я хочу от тебя?", "answers": [{"idx": 3057, "text": "Помни меня.", "label": 1}, {"idx": 3058, "text": "Забудь меня.", "label": 1}, {"idx": 3059, "text": "Заставь других помнить меня.", "label": 1}], "idx": 701}]}}
{"idx": 97, "passage": {"text": "(1) Обрадованная, Роллисон уходит, ксёндз Пётр остаётся. (2) Сенатор велит Пеликану проводить её в тюрьму к сыну и запереть в соседней камере. (3) Доктор и Пеликан говорят сенатору, что с этим делом следует разобраться побыстрей — у Роллисона чахотка, парень совсем плох: «Помешан Роллисон — пытался уж не раз / С собой покончить он, бросается к окошку, / А окна заперты...» (4) Однако сенатору безразлична судьба юноши. (5) Он догадывается, что это ксёндз рассказал вдове о её сыне. (6) Он пытается вовлечь в свой «заговор» и священника. (7) Секретарь начинает составлять протокол допроса, а сенатор угрожает Петру. (8) Но священник не сознаётся, откуда он узнал о мучениях юноши. (9) Над священником издеваются, а когда тот спрашивает, готов ли для сенатора саван, Новосильцев велит позвать палача. (10) Благодаря подсказке доктора, он начинает понимать, что через священника к «заговору» можно привлечь князя Чарторыйского: «Коль подойти умело, / Доставлю князю я на десять лет хлопот». (11) Новосильцев слишком многим обязан князю, и давно мечтает избавиться от него. (12) Осыпав доктора милостями, сенатор отсылает его, а затем велит секретарю взять эскулапа под стражу: доктор слишком много знает и вполне сгодиться для «заговора». (13) Ксёндз предсказывает доктору скорую гибель.", "questions": [{"question": "Кто рассказал вдове о её сыне и предсказал доктору скорую гибель?", "answers": [{"idx": 3060, "text": "Роллисон.", "label": 1}, {"idx": 3061, "text": "Сенатор.", "label": 1}, {"idx": 3062, "text": "Ксёндз.", "label": 1}, {"idx": 3063, "text": "Секретарь.", "label": 1}], "idx": 702}, {"question": "Кто слишком много знает и дает подсказки сенатору?", "answers": [{"idx": 3064, "text": "Ксёндз.", "label": 1}, {"idx": 3065, "text": "Доктор.", "label": 1}, {"idx": 3066, "text": "Сенатор.", "label": 1}, {"idx": 3067, "text": "Секретарь.", "label": 1}, {"idx": 3068, "text": "Роллисон.", "label": 1}], "idx": 703}]}}
{"idx": 98, "passage": {"text": "(1) Заслуженная артистка России Валерия Киселёва скончалась 1 февраля в Санкт-Петербурге на 63-м году жизни. (2) Об этом сообщает «БалтИнфо» со ссылкой на пресс-службу Санкт-Петербургского Театра комедии им. Н.П. Акимова, где с 1986 года работала актриса. (3) «Пока точных данных о церемонии прощания и дате похорон нет, театр продолжает переговоры с родственниками», — цитирует агентство пресс-службу. (4) Старший сын актрисы от первого брака Иван Ургант отменил съемки телешоу «Вечерний Ургант» и занялся организацией похорон. (5) Тяжёлых или хронических заболеваний у неё не было. (6) Перед смертью Кисёлева болела гриппом, к врачу не обращалась. (7) Валерия Кисёлева в 1977 году закончила Ленинградский государственный институт театра, музыки и кинематографии. (8) После получения диплома артистку приняли на службу в Театре им. Комиссаржевской. (9) Через четыре года Киселёва перешла в Ленинградский молодежный театр, а в 1986 году стала актрисой Санкт-Петербургского Театра комедии им. Акимова. (10) В 2000 году Валерия Киселёва была удостоена звания «Заслуженная артистка России».", "questions": [{"question": "Чем хворала заслуженная артистка перед смертью?", "answers": [{"idx": 3069, "text": "Рак.", "label": 0}, {"idx": 3070, "text": "Грипп.", "label": 0}, {"idx": 3071, "text": "Астма.", "label": 0}, {"idx": 3072, "text": "Туберкулез.", "label": 0}], "idx": 704}, {"question": "Где работала Киселева в свои последние годы?", "answers": [{"idx": 3073, "text": "Театр им. Комессаржевской, Ленинградский молодежный театр.", "label": 0}, {"idx": 3074, "text": "Тетр комедии им. Акимова.", "label": 0}], "idx": 705}, {"question": "Как чувствовала себя Киселёва перед смертью?", "answers": [{"idx": 3075, "text": "Прекрасно себя чувстсвовала, за последние 5 лет ничем не болела.", "label": 0}, {"idx": 3076, "text": "Было тяжелое хроническое заболевание почек.", "label": 0}, {"idx": 3077, "text": "Тяжёлых или хронических заболеваний у неё не было, перед смертью Кисёлева болела гриппом, к врачу не обращалась.", "label": 0}, {"idx": 3078, "text": "Болела гриппом, к врачу не обратилась, хронических заболеваний не было.", "label": 0}], "idx": 706}, {"question": "Каковы основные места работы Киселёвой?", "answers": [{"idx": 3079, "text": "Санкт-Петербургский Театр комедии им. Акимова, Ленинградский молодежный театр, Театр им. Комиссаржевской.", "label": 0}, {"idx": 3080, "text": "Национальный цирк Украины.", "label": 0}, {"idx": 3081, "text": "Украинский театр драмы и комедии им. Леси Укаинки, национальная опера Украины.", "label": 0}, {"idx": 3082, "text": "Театр им. Комиссаржевской, Ленинградский молодежный театр, Санкт-Петербургский Театр комедии им. Акимова.", "label": 0}], "idx": 707}]}}
{"idx": 99, "passage": {"text": "(1) Так умный аббат Гитрель стал монсеньором Гитрелем, епископом туркуэнским. (2) Но самое поразительное состоит в том, что он сдержал слово, данное себе в самом начале борьбы за епископское облачение, и благословил на сопротивление властям конгрегации своей епархии, которые отказались платить непомерные налоги, наложенные на них правительством. (3) Г-н Бержере поселился в Париже вместе со своей сестрой Зоей и дочерью Полиной. (4) Он получил кафедру в Сорбонне, его статью в защиту Дрейфуса напечатали в «Фигаро», среди честных людей своего квартала он заслужил славу человека, отколовшегося от своей братии и не пошедшего За защитниками сабли и кропила. (5) Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу. (6) За эту невинную слабость газета правых немедленно объявила его немецким жидом и врагом отечества. (7) Г-н Бержере философски отнёсся к этому оскорблению, ибо знал, что у этих жалких людишек нет будущего. (8) Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен. (9) Он мечтал о новом обществе, в котором каждый получал бы полную цену за свой труд. (10) Но, как истинный мудрец, г-н Бержере понимал, что ему не доведётся увидеть царство будущего, так как ведь все перемены в социальном строе, как и в строе природы, происходят медленно и почти незаметно. (11) Поэтому человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя. (12) И единственный его инструмент — это слово и мысль, безоружная и нагая.", "questions": [{"question": "Почему Г-н Бержере назвали немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3083, "text": "Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен.", "label": 0}, {"idx": 3084, "text": "Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу.", "label": 0}], "idx": 708}, {"question": "С кем поселился в Париже автор статьи в защиту Дрейфуса?", "answers": [{"idx": 3085, "text": "С филологом.", "label": 0}, {"idx": 3086, "text": "С дочерью Полиной.", "label": 0}, {"idx": 3087, "text": "С сестрой Зоей.", "label": 0}, {"idx": 3088, "text": "С врагом.", "label": 0}], "idx": 709}, {"question": "Как оскорбила газета господина Бержере?", "answers": [{"idx": 3089, "text": "Обозвала врагом.", "label": 0}, {"idx": 3090, "text": "Нарекла мудрецом.", "label": 0}, {"idx": 3091, "text": "Назвала жидом.", "label": 0}, {"idx": 3092, "text": "Назвала жалким человечишкой.", "label": 0}], "idx": 710}, {"question": "Где работал г-н Бержере?", "answers": [{"idx": 3093, "text": "В парижском университете Сорбонна.", "label": 0}, {"idx": 3094, "text": "Во Владивостоке.", "label": 0}, {"idx": 3095, "text": "В Париже в Сорбонне.", "label": 0}, {"idx": 3096, "text": "В Москве в МГУ.", "label": 0}], "idx": 711}, {"question": "Кем объявила г-на Бержере газета правых?", "answers": [{"idx": 3097, "text": "Врагом отечества и жидом.", "label": 0}, {"idx": 3098, "text": "Немецким жидом и врагом отечества.", "label": 0}, {"idx": 3099, "text": "Сутенером.", "label": 0}, {"idx": 3100, "text": "Идиотом.", "label": 0}], "idx": 712}, {"question": "За что Бержере объявили немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3101, "text": "Ненавидел фальсификаторов.", "label": 0}, {"idx": 3102, "text": "Получил кафедру в Сорбонне.", "label": 0}, {"idx": 3103, "text": "Откололся от своей братии и не пошел за защитниками сабли и кропила.", "label": 0}, {"idx": 3104, "text": "Переселился в Париж.", "label": 0}], "idx": 713}, {"question": "Почему, по мнению Бержере, человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя?", "answers": [{"idx": 3105, "text": "Потому что перемены происходят так медленно, что будущего он не увидит.", "label": 0}, {"idx": 3106, "text": "Потому что он мечтал о новом обществе ковровщиков.", "label": 0}, {"idx": 3107, "text": "Потому что он слишком жаждал перемен.", "label": 0}, {"idx": 3108, "text": "Ему не доведётся увидеть царство будущего.", "label": 0}], "idx": 714}, {"question": "Почему в газете г-на Бержере назвали немецким жидом и врагом отечества?", "answers": [{"idx": 3109, "text": "Всем своим существом этот скромный и честный человек жаждал перемен.", "label": 0}, {"idx": 3110, "text": "Г-н Бержере ненавидел фальсификаторов, что, как ему казалось, позволительно филологу.", "label": 0}], "idx": 715}, {"question": "Как человек должен работать над созданием будущего?", "answers": [{"idx": 3111, "text": "Поэтому человек должен работать над созданием будущего так, как ковровщики работают над шпалерами, — не глядя.", "label": 0}, {"idx": 3112, "text": "Так умный аббат Гитрель стал монсеньором Гитрелем, епископом туркуэнским.", "label": 0}], "idx": 716}]}}
{"idx": 100, "passage": {"text": "(1) В плену у Овцы Крыса увидел «Горнило Вселенной, в котором переплавляется всё и вся», божественно прекрасное. (2) И в то же время — такое злое, дьявольское, что кровь в жилах стынет от ужаса... (3) Стоит человеку погрузить туда своё тело — всё человеческое для него перестаёт существовать. (4) Крыса понял, что ранее Овца использовала тело Сэнсея для создания гигантской Машины Власти. (5) Для воплощения же вселенской негативной идеи Сэнсэй не годился, потому что «это был полный ноль». (6) И Овца выбрала Крысу... (7) Если бы её замысел удался, то наступила бы «Империя Абсолютной Анархии, когда все противоречия сваливаются в одно целое, а в центре — я с Овцой в голове». (8) В финале грустного разговора Крыса признаётся, что его жизнь была совершенно бессмысленна. (9) По просьбе друга, герой утром заводит часы и подключает взрывное устройство. (10) Спускаясь с гор, герой встречает Секретаря Сэнсея. (11) Тот рассказывает, что устроил для героя это путешествие, чтобы он рассекретил Крысу — никому другому тот не поверил бы. (12) Секретарь решил заменить Сэнсея в Организации-Империи, затем-то ему и нужен Крыса с Овцой внутри. (13) Секретарь передаёт герою крупный денежный чек, направляется на виллу в горах, и там Крыса взрывает обоих. (14) Герой навещает бармена-китайца Джея и дарит ему полученный за Крысу чек. (15) Плача в одиночестве на берегу реки, герой ощущает себя совершенно потерянным и опустошённым.", "questions": [{"question": "Что сделал крыса, увидев Горнило Вселенной?", "answers": [{"idx": 3113, "text": "Понял.", "label": 1}, {"idx": 3114, "text": "Испугался.", "label": 0}, {"idx": 3115, "text": "Осознал.", "label": 0}, {"idx": 3116, "text": "Убежал.", "label": 0}], "idx": 717}, {"question": "Кого увидел Крыса, спускаясь с гор?", "answers": [{"idx": 3117, "text": "Сэнсея.", "label": 1}, {"idx": 3118, "text": "Адмирала.", "label": 1}, {"idx": 3119, "text": "Генерала.", "label": 1}, {"idx": 3120, "text": "Секретаря.", "label": 1}], "idx": 718}, {"question": "Что понял Крыса об Овце?", "answers": [{"idx": 3121, "text": "Что Овца не знала Сенсэя.", "label": 1}, {"idx": 3122, "text": "Если бы её замысел удался, то наступила бы «Империя Абсолютной Анархии, когда все противоречия сваливаются в одно целое, а в центре — я с Овцой в голове.", "label": 1}, {"idx": 3123, "text": "Крыса понял, что ранее Овца использовала тело Сэнсея для создания гигантской Машины Власти.", "label": 0}, {"idx": 3124, "text": "Что Овца не выбирала Крысу.", "label": 1}], "idx": 719}, {"question": "Что сделал Секретарь Сенсэя?", "answers": [{"idx": 3125, "text": "Секретарю не нужна Овца.", "label": 0}, {"idx": 3126, "text": "Секретарь решил заменить Сэнсея в Организации-Империи, затем-то ему и нужен Крыса с Овцой внутри.", "label": 1}, {"idx": 3127, "text": "Секретарь передаёт герою крупный денежный чек, направляется на виллу в горах, и там Крыса взрывает обоих. Герой навещает бармена-китайца Джея и дарит ему полученный за Крысу чек.", "label": 0}, {"idx": 3128, "text": "Секретаря взрывает Крыса.", "label": 0}], "idx": 720}, {"question": "Что сделал Крыса, увидев Горнило Вселенной?", "answers": [{"idx": 3129, "text": "Испугался.", "label": 0}, {"idx": 3130, "text": "Осознал.", "label": 0}, {"idx": 3131, "text": "Убежал.", "label": 0}, {"idx": 3132, "text": "Понял.", "label": 1}], "idx": 721}]}}
{"idx": 101, "passage": {"text": "\"(1) Парламент Молдавии выступил за запрет рекламы в кинотеатрах. (2) Соответствующий законопроект, как передает Publika.md, принят в первом чтении. (3) В соответствии с законопроектом запрещается показ рекламных роликов до и после фильма. (4) За нарушение запрета, как сообщалось ранее, предусматривается штраф в размере от 1000 до 6000 леев (от 80 до 480 долларов). (5) Инициаторами принятия документа выступили представители Либеральной партии - одной из партий, входящих в правящую парламентскую коалицию. (6) \"Посетителей кинотеатров раздражает тот поток рекламы, который льется перед сеансом. (7) Мы же не видим рекламу перед спектаклями в театрах, почему здесь она должна быть?\", - заявила представительница ЛП Корина Фусу. (8) Её соратник Валерий Мунтяну, в свою очередь, заявил, что законопроект был разработан по просьбе молодежи. (9) Против введения запрета выступили представители оппозиционных социал-демократической и коммунистической партий. (10) Они обвинили авторов законопроекта в притеснении предпринимателей. (11) Лидер Социал-демократической партии Виктор Шелин (который, как сообщалось, является владельцем сети кинотеатров Patria), заявил, что введение запрета на рекламу в кино обернется подорожанием билетов, сообщает Vesti.md. (12) Ранее он утверждал, что владельцы кинотеатров, лишившись дохода от показа рекламы, будут вынуждены резко поднять цены на билеты или вообще закрыть кинотеатры. (13) Законопроект уже одобрен правительством. (14) Когда его планируется принять в окончательном чтении, не уточняется.\"", "questions": [{"question": "Парламент какой страны выступил за запрет рекламы в кинотеатрах?", "answers": [{"idx": 3133, "text": "России.", "label": 0}, {"idx": 3134, "text": "Молдавии.", "label": 0}], "idx": 722}, {"question": "Что хочет запретить парламент Молдавии?", "answers": [{"idx": 3135, "text": "Приходить в кинотеатр с едой.", "label": 0}, {"idx": 3136, "text": "Рекламу в кинотеатрах.", "label": 0}, {"idx": 3137, "text": "Кинотеатры.", "label": 0}, {"idx": 3138, "text": "Показ рекламы в кинотеатрах.", "label": 0}], "idx": 723}, {"question": "Что произойдет после запрета по мнению оппозиции?", "answers": [{"idx": 3139, "text": "Владельцы кинотеатров обидятся.", "label": 0}, {"idx": 3140, "text": "Сломается пространственно-временной континуум.", "label": 0}, {"idx": 3141, "text": "Билеты подорожают.", "label": 0}, {"idx": 3142, "text": "Поднимутся цены на билеты.", "label": 0}], "idx": 724}, {"question": "Кем приходятся друг другу Корина Фусу и Валерий Мунтяну?", "answers": [{"idx": 3143, "text": "Противниками.", "label": 0}, {"idx": 3144, "text": "Однопартийцами.", "label": 0}, {"idx": 3145, "text": "Партнерами в театральной постановке.", "label": 0}, {"idx": 3146, "text": "Совладельцами сети кинотеатров.", "label": 0}, {"idx": 3147, "text": "Соратниками по партии.", "label": 0}], "idx": 725}, {"question": "Почему Виктор Шелин утверждал, что кинотеатры будут вынуждены поднять цены на билеты?", "answers": [{"idx": 3148, "text": "Из-за запрета на рекламу перед кинопоказом.", "label": 0}, {"idx": 3149, "text": "Из-за законопроекта о запрете рекламы в закусочных.", "label": 0}, {"idx": 3150, "text": "Из-за проблем в театре.", "label": 0}, {"idx": 3151, "text": "Из-за выплаты крупного штрафа.", "label": 0}, {"idx": 3152, "text": "Из-за законопроекта о запрете рекламы в кинотеатрах.", "label": 0}], "idx": 726}, {"question": "Кто обвинил авторов законопроекта в притеснении предпринимателей?", "answers": [{"idx": 3153, "text": "Представители оппозиционных социал-демократической и коммунистической партий.", "label": 0}, {"idx": 3154, "text": "Парламент Молдавии.", "label": 0}], "idx": 727}]}}
{"idx": 102, "passage": {"text": "(1) Генерал в отставке Отто Перес Молина победил на президентских выборах в Гватемале, сообщает утром 7 ноября Agence France-Presse. (2) Выборы прошли в воскресенье, 6 ноября. (3) По итогам подсчёта почти 90 процентов бюллетеней, у Молины 55,2 процента голосов, а у его соперника - бизнесмена Мануэля Бальдисона - 44,8 процента. (4) Молина уже заявил о своей победе и поблагодарил голосовавших за него граждан. (5) Президентские выборы в Гватемале прошли в два тура. (6) В первом туре с результатом 36 процентов голосов победил Молина. (7) Бальдисона тогда поддержали чуть более 23 процентов избирателей. (8) 61-летний Отто Перес Молина является выдвиженцем Патриотической партии, а 41-летний Мануэль Бальдисон - представителем Демократической партии возрождения свободы. (9) Главными пунктами избирательной кампании Молины являются борьба с организованной преступностью и бедностью в стране. (10) Предыдущим президентом страны был Альваро Колом. (11) Идти на второй срок ему не позволяла конституция. (12) О желании баллотироваться в президенты, чтобы продолжить политическую линию мужа, в марте 2011 года заявила супруга Колома Сандра Торрес. (13) Так как конституция страны запрещает родственникам и членам семьи действующего главы государства бороться за пост президента, пара подала на развод. (14) Отто Перес Молина был среди тех, кто выступал против выдвижения кандидатуры первой леди страны на высший государственный пост. (15) В июне верховный суд Гватемалы снял кандидатуру первой леди страны с президентских выборов.", "questions": [{"question": "Что произошло в Гватемале в ноябре по сообщению новостей?", "answers": [{"idx": 3155, "text": "Генерал в отставке победил на выборах.", "label": 1}, {"idx": 3156, "text": "Суд Гватемалы снял кандидатуру.", "label": 1}, {"idx": 3157, "text": "Выборы прошли 6 ноября.", "label": 1}, {"idx": 3158, "text": "Сообщает agense france-presse.", "label": 1}, {"idx": 3159, "text": "Президенские выборы прошли в два тура.", "label": 1}], "idx": 728}, {"question": "Каковы пункты избирательной кампании участников?", "answers": [{"idx": 3160, "text": "Борьба с организованной преступностью.", "label": 1}, {"idx": 3161, "text": "Верховный суд отклонил.", "label": 1}], "idx": 729}, {"question": "Кто обошёл Мануэля Бальдисона на выборах президента?", "answers": [{"idx": 3162, "text": "Генерал в отставке Отто Перес Молина победил на президентских выборах в Гватемале.", "label": 1}, {"idx": 3163, "text": "Колома Сандра Торрес.", "label": 1}, {"idx": 3164, "text": "Отто Перес Молина.", "label": 1}, {"idx": 3165, "text": "Сандра Торрес.", "label": 1}], "idx": 730}, {"question": "Кто ещё хотел баллотироваться в президенты?", "answers": [{"idx": 3166, "text": "О желании баллотироваться в президенты, чтобы продолжить политическую линию мужа, в марте 2011 года заявила супруга Колома Сандра Торрес.", "label": 1}, {"idx": 3167, "text": "Мануэль Бальдисон.", "label": 1}, {"idx": 3168, "text": "Альваро Колом.", "label": 1}, {"idx": 3169, "text": "Сандра Торрес.", "label": 1}], "idx": 731}, {"question": "Кто такой Отто Перес Молина после 6 ноября?", "answers": [{"idx": 3170, "text": "Молина основатель Гватемалы.", "label": 1}, {"idx": 3171, "text": "Малина пропагандист бедности.", "label": 1}, {"idx": 3172, "text": "Избранный президент в Гватемале, как сообщает Agence France-Presse.", "label": 1}, {"idx": 3173, "text": "Политик, обошедший в предвыборной гонке Мануэля Бальдисона.", "label": 1}], "idx": 732}, {"question": "Что случилось с Сандрой Торрес?", "answers": [{"idx": 3174, "text": "Она заявила о желании баллотироваться в президенты, чтобы продолжить политическую линию мужа.", "label": 1}, {"idx": 3175, "text": "Она не хотела баллотироваться в президенты.", "label": 1}, {"idx": 3176, "text": "Молина поддержал Сандлу Торрес.", "label": 1}, {"idx": 3177, "text": "Захотела стать президентом.", "label": 1}], "idx": 733}]}}
{"idx": 103, "passage": {"text": "(1) На пути из Аргентины в Чили на команду телевизионного шоу об автомобилях Top Gear и сопровождающих её полицейских напали возмущенные аргентинцы. (2) Они забросали их машины камнями. (3) В частности, досталось автомобилю, в котором ехал ведущий шоу Джереми Кларксон. (4) Один из аргентинских технических специалистов был ранен в голову. (5) Об этом сообщает The Daily Mirror. (6) Причиной конфликта стал номерной знак автомобиля Джереми Кларксона — H982 FKL, буквы в котором ассоциируются с названием Фолклендских островов, а цифры — с годом войны, которая была в 1982-м. (7) В Аргентине это посчитали провокационным и оскорбительным. (8) Номер вызвал сильное общественное возмущение, поэтому аргентинским властям пришлось попросить команду Top Gear уехать раньше запланированного срока. (9) Британцам выделили полицейский конвой, который сопровождал их до границы с Чили. (10) Однако это не смогло защитить команду Джереми Кларксона от нападения. (11) Фолклендская война — конфликт между Аргентиной и Великобританией, произошедший в 1982 году. (12) Оба государства претендовали на контроль над территорией островов. (13) Война закончилась решительной победой Великобритании, которая контролирует их по сей день. (14) Однако многие аргентинцы называют острова Мальвинскими, настаивая на том, что они должны принадлежать Буэнос-Айресу.", "questions": [{"question": "Что случилось с командой Top Gear?", "answers": [{"idx": 3178, "text": "На команду Top Gear было совершено нападение.", "label": 0}, {"idx": 3179, "text": "Они все умерли.", "label": 1}, {"idx": 3180, "text": "Они разбились.", "label": 1}, {"idx": 3181, "text": "Они обанкротились.", "label": 1}, {"idx": 3182, "text": "На них напали.", "label": 1}], "idx": 734}, {"question": "Кто сопровождал команду Top Gear по дороге из Аргентины в Чили?", "answers": [{"idx": 3183, "text": "Полисмены.", "label": 1}, {"idx": 3184, "text": "Пародисты.", "label": 1}, {"idx": 3185, "text": "Полицейский конвой.", "label": 1}, {"idx": 3186, "text": "Кошки.", "label": 1}, {"idx": 3187, "text": "Журналисты.", "label": 1}], "idx": 735}, {"question": "Что произошло на пути из Аргентины в Чили с командой телевизионного шоу Top Gear?", "answers": [{"idx": 3188, "text": "Аргентинцы встретили команду шоу вкусным ужином.", "label": 1}, {"idx": 3189, "text": "На команду телешоу об автомобилях напали возмущенные аргентинцы.", "label": 1}, {"idx": 3190, "text": "Аргентинцы встретили команду шоу ярким фестивалем.", "label": 1}, {"idx": 3191, "text": "Аргентинцы встретили команду шоу цветами.", "label": 1}, {"idx": 3192, "text": "Возмущенные аргентинцы забросали машины команды Top Gear и полицейских камнями.", "label": 1}], "idx": 736}, {"question": "Кто сообщил новость?", "answers": [{"idx": 3193, "text": "Об этом сообщает The Daily Mirror.", "label": 1}, {"idx": 3194, "text": "Сообщил ведущий шоу Джереми Кларксон.", "label": 0}, {"idx": 3195, "text": "Один из аргентинских технических специалистов сообщил о происшествии.", "label": 1}, {"idx": 3196, "text": "Издание The Sun сообщает о происшествии.", "label": 1}, {"idx": 3197, "text": "Издание The Daily Mirror сообщает о происшествии.", "label": 1}], "idx": 737}, {"question": "Чем номерной знак автомобиля Джереми Кларксона не понравился аргентинцам?", "answers": [{"idx": 3198, "text": "Номер ассоциировался с Фолклендской войной, произошедшей в 1982 году.", "label": 0}, {"idx": 3199, "text": "В нем был намек на оскорбление прав аргентинцев.", "label": 0}, {"idx": 3200, "text": "Он напоминал им номер аргентинского наркобарона.", "label": 0}, {"idx": 3201, "text": "В нем присутствовали цифры, что ассоциируются с произошедшим терактом в Аргентине.", "label": 1}, {"idx": 3202, "text": "Номер напоминал аргентинцам о том, что они проиграли Великобритании в Фолклендской войне.", "label": 1}], "idx": 738}, {"question": "В честь каких островов была названа война между Великобританией и Аргентиной в 1982 году?", "answers": [{"idx": 3203, "text": "В честь Карибских островов.", "label": 1}, {"idx": 3204, "text": "В честь островов, которые затонули.", "label": 1}, {"idx": 3205, "text": "В честь Сейшельских островов.", "label": 1}, {"idx": 3206, "text": "В честь островов, которые аргентинцы называют Мальвинскими.", "label": 1}, {"idx": 3207, "text": "В честь Фолклендских островов.", "label": 1}], "idx": 739}]}}
{"idx": 104, "passage": {"text": "(1) Тогда Нича и Лигурио отправляются к фра Тимотео. (2) Для начала Лигурио запускает пробный шар: одна монашка, родственница мессера Кальфуччи, по случайности забеременела — нельзя ли дать бедняжке такого отвара, чтобы она выкинула? (3) Фра Тимотео охотно соглашается помочь богатому человеку — по его словам, Господь одобряет все, что приносит пользу людям. (4) Отлучившись на минутку, Лигурио возвращается с известием, что надобность в отваре отпала, ибо девица выкинула сама — однако есть возможность совершить другое доброе дело, осчастливив мессера Нича и его жену. (5) Фра Тимотео быстро прикидывает, что сулит ему затея, благодаря которой можно ждать щедрой награды и от любовника, и от мужа — причём оба будут ему благодарны по гроб жизни. (6) Остаётся только уговорить Лукрецию. (7) И фра Тимотео без особого труда справляется со своей задачей. (8) Лукреция добра и простодушна: монах уверяет ее, что бродяга, возможно, не умрёт, но раз опасность такая существует, нужно поберечь мужа. (9) А прелюбодеянием это «таинство» никак нельзя назвать, ибо совершится оно во благо семьи и по приказу супруга, которому должно повиноваться. (10) Грешит не плоть, а воля — во имя продолжения рода дочери Лота некогда совокупились с собственным отцом, и никто их за это не осудил. (11) Лукреция не слишком охотно соглашается с доводами духовника, а Сострата обещает зятю, что сама уложит дочь в постель.", "questions": [{"question": "Почему фра Тимотео охотно соглашается помочь богатому человеку Лигурио и даёт отвар?", "answers": [{"idx": 3208, "text": "Идёт на помощь и даёт отвар, считая, что Господь одобряет подобное.", "label": 1}, {"idx": 3209, "text": "По его словам, Господь одобряет всё, что приносит пользу людям.", "label": 1}, {"idx": 3210, "text": "Потому что был вынужден, ему угрожали.", "label": 1}, {"idx": 3211, "text": "Потому что ему хорошо заплатили.", "label": 1}, {"idx": 3212, "text": "Потому что испугался мести.", "label": 1}], "idx": 740}, {"question": "С каким важным известием Лигурио возвращается к фра Тимотео?", "answers": [{"idx": 3213, "text": "С известием о том, что отвар не помог.", "label": 1}, {"idx": 3214, "text": "С известием, что надобность в отваре отпала.", "label": 1}, {"idx": 3215, "text": "Лигурио возвращается с известием, что отвар девице не понадобился.", "label": 1}, {"idx": 3216, "text": "С известием о смерти монашки.", "label": 1}, {"idx": 3217, "text": "Лигурио возвращается с известием, что отвар отравил девицу.", "label": 1}], "idx": 741}, {"question": "Как фра Тимотео убедил Лукрецию пойти на это \"таинство\"?", "answers": [{"idx": 3218, "text": "Он сказал ей, что \"таинство\" совершится во благо семьи, а грешит не плоть, а воля.", "label": 1}, {"idx": 3219, "text": "Он подкупил её.", "label": 0}, {"idx": 3220, "text": "Он пообещал ей отпущение всех грехов.", "label": 1}, {"idx": 3221, "text": "Он сказал, что должно повиноваться мужу, и что дочери Лота совокупились с собственным отцом.", "label": 0}, {"idx": 3222, "text": "Он попросил Сострату заставить Лукрецию сделать это.", "label": 1}], "idx": 742}, {"question": "Что делает Лигурио, чтобы проверить фра Тимотео?", "answers": [{"idx": 3223, "text": "Он просит у него смертельный яд.", "label": 1}, {"idx": 3224, "text": "Он просит у него отвар, способствующий выкидышу.", "label": 1}, {"idx": 3225, "text": "Он притворяется, что родственница мессера Кальфуччи беременна и хочет выкинуть, выпив отвар.", "label": 1}, {"idx": 3226, "text": "Он осторожно говорит с ним об этом, не вдаваясь в детали.", "label": 1}, {"idx": 3227, "text": "Он притворяется, что родственница мессера Кальфуччи скучает и хочет выпить, выкинув отвар.", "label": 1}], "idx": 743}, {"question": "Какие известия Лигурио сообщил фра Тимотео после возвращения?", "answers": [{"idx": 3228, "text": "Девица выкинула сама.", "label": 1}, {"idx": 3229, "text": "Лукреция уснула.", "label": 1}, {"idx": 3230, "text": "Бродяга, возможно не умрёт.", "label": 1}, {"idx": 3231, "text": "У девушки случился выкидыш.", "label": 1}, {"idx": 3232, "text": "Монашка не родственница мессера Кальфуччи.", "label": 1}], "idx": 744}, {"question": "Кто согласился с доводами духовника?", "answers": [{"idx": 3233, "text": "Добрая и простодушная старушонка.", "label": 1}, {"idx": 3234, "text": "Лукреция.", "label": 1}, {"idx": 3235, "text": "Лигурио.", "label": 1}, {"idx": 3236, "text": "Миссер Кальфуччи.", "label": 1}, {"idx": 3237, "text": "Добрая и простодушная девушка.", "label": 1}], "idx": 745}]}}
{"idx": 105, "passage": {"text": "(1) Однажды лесной бурый медведь пошёл на север, к морю. (2) В это время морской белый медведь пошёл по льду на юг, к земле. (3) У самого берега моря они встретились. (4) У белого медведя шерсть встала дыбом. (5) Он сказал: - Ты что это, бурый, по моей земле ходишь? (6) Бурый ответил: - Когда она у тебя была, земля-то? (7) Твоё место в море! (8) Твоя земля - льдина! (9) Белый медведь встал на дыбы. (10) Бурый медведь встал на дыбы. (11) Они схватились, и началась борьба. (12) Боролись до полудня - никто не одолел. (13) Боролись до вечера. (14) Оба устали, сели. (15) Молчат. (16) Первым заговорил бурый. (17) Он сказал: - Ты, белый, оказывается, сильнее. (18) Но я - ловчее, увёртливее. (19) Поэтому никто из нас верха не возьмёт. (20) Да и что нам делить? Ведь мы с тобой братья.", "questions": [{"question": "Из-за чего поругались медведи?", "answers": [{"idx": 3238, "text": "Каждый, утверждал, что он хозяин этой земли.", "label": 0}, {"idx": 3239, "text": "Каждый считал, что это его земля.", "label": 0}, {"idx": 3240, "text": "Они поспорили, кто главнее.", "label": 0}, {"idx": 3241, "text": "Поругались из-за еды.", "label": 0}], "idx": 746}, {"question": "Кто из двоих медведей сказал, что им нечего делить и они братья?", "answers": [{"idx": 3242, "text": "Гризли.", "label": 0}, {"idx": 3243, "text": "Серый медведь.", "label": 0}, {"idx": 3244, "text": "Лесной медведь, который пошел к морю.", "label": 0}, {"idx": 3245, "text": "Бурый медведь.", "label": 0}, {"idx": 3246, "text": "Белый медведь.", "label": 0}], "idx": 747}, {"question": "Где два медведя встретились, когда пошли каждый в свою сторону?", "answers": [{"idx": 3247, "text": "Они встретились возле моря.", "label": 0}, {"idx": 3248, "text": "Они встретились в лесу.", "label": 0}, {"idx": 3249, "text": "Они встретились у самого берега моря.", "label": 0}, {"idx": 3250, "text": "Они встретились возле пруда.", "label": 0}, {"idx": 3251, "text": "Они встретились посреди льдины.", "label": 0}], "idx": 748}, {"question": "Сколько времени боролись медведи?", "answers": [{"idx": 3252, "text": "До вечера.", "label": 0}, {"idx": 3253, "text": "До рассвета.", "label": 0}, {"idx": 3254, "text": "До полудня.", "label": 0}, {"idx": 3255, "text": "До утра.", "label": 0}, {"idx": 3256, "text": "Пока не наступил вечер.", "label": 0}], "idx": 749}, {"question": "Кто из медведей первым заговорил после схватки?", "answers": [{"idx": 3257, "text": "Лесной медведь.", "label": 0}, {"idx": 3258, "text": "Белый медведь.", "label": 0}, {"idx": 3259, "text": "Морской медведь.", "label": 0}, {"idx": 3260, "text": "Бурый медведь.", "label": 0}, {"idx": 3261, "text": "Оба молчали.", "label": 0}], "idx": 750}]}}
{"idx": 106, "passage": {"text": "(1) Приморский зоопарк «Садгород» начал поиски самки для ламы по кличке Фёдор по всей стране и попросил о помощи как своих посетителей, так и другие российские зоосады. (2) Об этом сообщил РИА Новостям директор учреждения Сергей Асмолин. (3) «Лама Фёдор живет в зоопарке три года, сам он приехал из Голландии. (4) Помогите найти самку ламы, а лучше две. (5) Мы искали, но пока безуспешно. (6) Готовы заплатить хороший калым и взять ламу из любого уголка России», — сказал Асмолин. (7) По словам руководителя, в соседних вольерах с ламой живет семья яков и косули, которые плодятся не первый год. (8) В вольере напротив — пара волков. (9) Сначала Фёдор просто плевался на всех, а затем стал агрессивным. (10) Сотрудникам зоосада стало затруднительно заходить к нему в вольер для уборки и кормления. (11) Чтобы животное стало спокойнее, ему необходимо найти подругу и произвести на свет потомство, пояснили зоологи. (12) В ноябре 2015-го для в Барнауле сыграли свадьбу двух макак. (13) Самцу Василию специально привезли невесту на поезде из Москвы. (14) Чтобы ему нашли пару, самец устроил бунт. (15) Как именно ему удалось повлиять на руководство зоосада, неизвестно.", "questions": [{"question": "Почему зоологи решили найти самку для ламы Фёдора?", "answers": [{"idx": 3262, "text": "Чтобы животное стало спокойнее, ему необходимо найти подругу и произвести на свет потомство.", "label": 1}, {"idx": 3263, "text": "Для увеличения популяции.", "label": 0}, {"idx": 3264, "text": "Так захотел директор учреждения Сергей Асмолин.", "label": 0}, {"idx": 3265, "text": "Фёдор завидует свадьбе макак в Барнауле.", "label": 0}, {"idx": 3266, "text": "Фёдор плевался на всех и стал агрессивным, а чтобы он успокоился, зоологи порекомендовали найти самку ламе Фёдору.", "label": 1}], "idx": 751}, {"question": "Какие животные проживают в соседних вольерах от ламы Фёдора?", "answers": [{"idx": 3267, "text": "По словам руководителя, в соседних вольерах с ламой живет семья яков и косули, которые плодятся не первый год. В вольере напротив — пара волков.", "label": 1}, {"idx": 3268, "text": "В соседних вольерах с ламой живет семья сверчков и газели. В вольере напротив — пара китов.", "label": 0}, {"idx": 3269, "text": "Напротив живёт самец Василий.", "label": 0}, {"idx": 3270, "text": "В соседних вольерах с ламой живет семья яков и косули. В вольере напротив — пара волков.", "label": 0}, {"idx": 3271, "text": "В вольере напротив — пара макак.", "label": 0}], "idx": 752}, {"question": "Кто нужен директору Приморского зоопарка «Садгород»?", "answers": [{"idx": 3272, "text": "Самка ламы.", "label": 0}, {"idx": 3273, "text": "Самку для ламы Фёдора.", "label": 0}, {"idx": 3274, "text": "Семью яков.", "label": 0}, {"idx": 3275, "text": "Пара волков.", "label": 0}, {"idx": 3276, "text": "Косулю.", "label": 0}], "idx": 753}, {"question": "Что нужно Фёдору, чтобы успокоить его?", "answers": [{"idx": 3277, "text": "Покормить его.", "label": 0}, {"idx": 3278, "text": "Произвести на свет потомство.", "label": 0}, {"idx": 3279, "text": "Найти подругу и произвести на свет потомство.", "label": 0}, {"idx": 3280, "text": "Посмотреть вечернее телешоу.", "label": 0}, {"idx": 3281, "text": "Автомобиль.", "label": 0}], "idx": 754}, {"question": "Почему ламе Федору ищут самку?", "answers": [{"idx": 3282, "text": "Он сам попросил.", "label": 0}, {"idx": 3283, "text": "Он бесится от одиночества.", "label": 0}, {"idx": 3284, "text": "Он не ест в одиночестве.", "label": 0}, {"idx": 3285, "text": "Он стал агрессивным.", "label": 1}, {"idx": 3286, "text": "Прежняя самка не подошла ламе Фёдору.", "label": 0}], "idx": 755}, {"question": "Кто директор \"Садгорода\"?", "answers": [{"idx": 3287, "text": "Лама Федор.", "label": 0}, {"idx": 3288, "text": "Некто А. Пушкин.", "label": 0}, {"idx": 3289, "text": "Сергей Асмолин.", "label": 0}, {"idx": 3290, "text": "РИА Новости.", "label": 0}, {"idx": 3291, "text": "Некто С. Асмолин.", "label": 0}], "idx": 756}]}}
{"idx": 107, "passage": {"text": "\"(1) Эмме Уотсон предложили роль в фильме \"Ной\", постановкой которого занимается Даррен Аронофски. (2) Об этом сообщается на сайте Deadline. (3) Если соглашение между актрисой и создателями картины будет достигнуто, Уотсон сыграет подругу Сима, сына Ноя. (4) Главную роль в фильме исполнит Рассел Кроу. (5) Также известно, что в \"Ное\" снимется Сирша Роннан (\"Искупление\", \"Милые кости\"). (6) Кроме того, в связи с проектом упоминается имя актрисы Дженнифер Коннели - предполагается, что она может сыграть жену Ноя. (7) Плановые затраты на съемки фильма \"Ной\" составляют 125 миллионов долларов США. (8) Таким образом, этот проект станет самой дорогостоящей режиссерской работой Аронофски (до сих пор таковой являлась лента \"Фонтан\" с бюджетом в 35 миллионов долларов). (9) Предполагается, что к съемкам нового фильма режиссер приступит в июле 2012 года. (10) Фильм \"Ной\" должен выйти в прокат весной 2014-го. (11) Эмма Уотсон получила широкую известность благодаря роли Гермионы Грейнджер в фильмах о Гарри Поттере. (12) Последней вышедшей в прокат картиной с участием актрисы является драма Саймона Кертиса \"7 дней и ночей с Мэрилин\". (13) Эта лента вышла на российские экраны в феврале 2012 года.\"", "questions": [{"question": "Кто исполнит главную роль в фильме \"Ной\"?", "answers": [{"idx": 3292, "text": "Гарри Поттер.", "label": 0}, {"idx": 3293, "text": "Сирша Роннан.", "label": 0}, {"idx": 3294, "text": "Эмма Уотсон.", "label": 0}, {"idx": 3295, "text": "Рассел Кроу.", "label": 0}], "idx": 757}, {"question": "Кому предложили сниматься с Расселом Кроу?", "answers": [{"idx": 3296, "text": "Гарри Поттер.", "label": 1}, {"idx": 3297, "text": "Гермиона Грейнджер.", "label": 1}, {"idx": 3298, "text": "Даррен Аронофски.", "label": 1}, {"idx": 3299, "text": "Эмма Уотсон.", "label": 1}], "idx": 758}, {"question": "Когда предположительно режиссер Аронофски приступит к съемкам фильма?", "answers": [{"idx": 3300, "text": "Июль, 2012.", "label": 0}, {"idx": 3301, "text": "В августе 2012 года.", "label": 0}, {"idx": 3302, "text": "В июле 2012 года.", "label": 0}, {"idx": 3303, "text": "В конце 2012 года.", "label": 0}], "idx": 759}, {"question": "Какой последний фильм вышел в прокат с Эммой Уотсон?", "answers": [{"idx": 3304, "text": "Гарри Поттер.", "label": 0}, {"idx": 3305, "text": "Семь дней и ночей с Мэрилин\".", "label": 0}, {"idx": 3306, "text": "драма \"7 дней и ночей с Мэрилин\".", "label": 0}, {"idx": 3307, "text": "Тайное окно.", "label": 0}], "idx": 760}, {"question": "Кто приступит к съёмкам в июле 2012 года?", "answers": [{"idx": 3308, "text": "Роман Полански.", "label": 0}, {"idx": 3309, "text": "Даррен Аронофски.", "label": 0}, {"idx": 3310, "text": "Кристофер Нолан.", "label": 0}, {"idx": 3311, "text": "Постановкой занимается Даррен Аронофски.", "label": 0}], "idx": 761}, {"question": "Какой актрисе предложили роль в фильме \"Ной\"?", "answers": [{"idx": 3312, "text": "Эмма Уотсон.", "label": 0}, {"idx": 3313, "text": "Эмма Робертс.", "label": 0}, {"idx": 3314, "text": "Эмма Стоун.", "label": 0}, {"idx": 3315, "text": "Эмме Уотсон предложили роль в фильме \"Ной\".", "label": 0}], "idx": 762}, {"question": "Какие актеры сыграют главные женскую и мужскую роли в фильме Ной?", "answers": [{"idx": 3316, "text": "Уотсон и Кроу.", "label": 1}, {"idx": 3317, "text": "Эмили Уотсон и Ронни Кроу.", "label": 1}, {"idx": 3318, "text": "Эмма Уотсон и Рассел Кроу.", "label": 1}, {"idx": 3319, "text": "Уотсон и Роннан.", "label": 1}, {"idx": 3320, "text": "Уотсон и Хэнкс.", "label": 1}], "idx": 763}, {"question": "Когда должен выйти в прокат новый фильм, в котором предложили роль Эмме Уотсон?", "answers": [{"idx": 3321, "text": "Весна 2017.", "label": 0}, {"idx": 3322, "text": "Весна 2014.", "label": 1}, {"idx": 3323, "text": "Весной 2014 года.", "label": 1}, {"idx": 3324, "text": "Сентябрь 2012.", "label": 0}, {"idx": 3325, "text": "Лето 2013.", "label": 0}], "idx": 764}]}}
{"idx": 108, "passage": {"text": "(1) В попытке уговорить мужа последовать примеру сына умирает от сердечного приступа фрау Герфурт, но Манфред даже не приезжает попрощаться с нею. (2) Наконец Манфред приглашает её к себе: он нашёл работу и теперь может обеспечить жизнь семьи. (3) Они встречаются в Западном Берлине, но ничто не привлекает Риту в этом чужом городе. (4) «В конце концов всё у них сводится к еде, питью, нарядам и сну, — скажет она позже Шварценбаху. (5) — Я задавала себе вопрос: зачем они едят? (6) Что делают в своих сказочно роскошных квартирах? (7) Куда ездят в таких широченных автомобилях? (8) И о чём в этом городе думают перед сном?» Девушка не может предать свои идеалы и работать только ради денег. (9) И в поступке Манфреда она видит не силу, а слабость, не протест, а желание бежать от временных, как ей кажется, трудностей. (10) Её больно ранит фраза: «Небо они, слава Богу, расколоть не могут!» (11) Ужаснувшись его меркантильности, она возвращается в ГДР, где бригада Метернагеля резко повысила производительность труда, вставляя теперь по четырнадцать окон за смену вместо прежних восьми. (12) Сам же Метернагель окончательно подорвал Здоровье на работе. (13) Когда Рита приходит его навестить, жена, измученная полунищенским существованием, рассказывает, что он копит деньги, желая вернуть три тысячи марок, составившие допущенную по его вине недостачу.", "questions": [{"question": "Как вы относитесь к детям?", "answers": [{"idx": 3326, "text": "Не знаю.", "label": 1}, {"idx": 3327, "text": "Хорошо.", "label": 1}, {"idx": 3328, "text": "Плохо.", "label": 1}], "idx": 765}, {"question": "Против чего внутренне протестует Рита?", "answers": [{"idx": 3329, "text": "Против меркантильности.", "label": 1}, {"idx": 3330, "text": "Против города.", "label": 1}, {"idx": 3331, "text": "Против того, чтобы работать только ради денег.", "label": 1}, {"idx": 3332, "text": "Против сына.", "label": 1}], "idx": 766}]}}
{"idx": 109, "passage": {"text": "\"(1) Начало поставок самолёта Sukhoi Superjet 100 (SSJ-100) перенесено на второе полугодие 2010 года. (2) Об этом заявил президент \"Объединенной авиастроительной корпорации\" (ОАК) Алексей Федоров, сообщает \"Интерфакс\". (3) Конкретные сроки начала поставок, по его словам, все еще обсуждаются. (4) Ранее планировалось, что Superjet начнет выполнять коммерческие рейсы в начале года. (5) Глава ОАК добавил, что производитель двигателей для самолёта - рыбинское НПО \"Сатурн\" - представил свои предложения по срокам поставок, однако их суть Федоров не раскрыл. (6) Поставки SSJ-100 откладываются уже несколько раз. (7) Изначально планировалось, что самолёт будет доставлен авиакомпаниям еще в конце 2008 года. (8) Затем сроки были сдвинуты на конец 2009 года, а затем и на 2010-й. (9) В конце минувшего декабря министр промышленности и торговли Виктор Христенко заявил, что поставки начнутся в середине 2010 года. (10) В \"Гражданских самолётах Сухого\" задержку объясняли опозданием с сертификацией двигателя SaM146, который разрабатывается \"Сатурном\" и французской компанией SNECMA. (11) Sukhoi Superjet 100 - последняя разработка российских авиастроителей. (12) Эти ближнемагистральные лайнеры на 75 и 95 мест должны продаваться не только в России, но и за рубежом. (13) Более того, основную часть самолётов в \"Сухом\" планируют продать именно иностранцам, но до сих пор основными заказчиками лайнера выступали российские авиакомпании. (14) Первыми самолеты должны получить российский \"Аэрофлот\" и армянская \"Армавиа\".\"", "questions": [{"question": "Кто сообщил о переносе начало поставок самолета Sukhoi Superjet 100?", "answers": [{"idx": 3333, "text": "Президент ОАК.", "label": 0}, {"idx": 3334, "text": "Алексей Федоров.", "label": 0}, {"idx": 3335, "text": "Президент РФ.", "label": 0}, {"idx": 3336, "text": "Владимир Путин.", "label": 0}], "idx": 767}, {"question": "Кто производит двигатели для самолета Sukhoi Superjet 100?", "answers": [{"idx": 3337, "text": "Дед Мороз\".", "label": 0}, {"idx": 3338, "text": "ИП \"Бобры\".", "label": 0}, {"idx": 3339, "text": "Сатурн\".", "label": 0}, {"idx": 3340, "text": "рыбинское НПО \"Сатурн\".", "label": 0}], "idx": 768}, {"question": "На какие сроки перенесено начало поставок последней разработки российских авиастроителей?", "answers": [{"idx": 3341, "text": "Перенесено на второе полугодие 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 3342, "text": "Superjet начнет выполнять коммерческие рейсы в начале года.", "label": 0}, {"idx": 3343, "text": "Министр промышленности и торговли Виктор Христенко заявил, что поставки начнутся в середине 2009 года.", "label": 1}, {"idx": 3344, "text": "Второе полугодие 2010 года, конкретные сроки начала поставок всё ещё обсуждаются.", "label": 0}, {"idx": 3345, "text": "Самолёт будет доставлен авиакомпаниям уже в конце 2008 года.", "label": 0}], "idx": 769}, {"question": "Как объясняли задержку в \"Гражданских самолётах Сухого\"?", "answers": [{"idx": 3346, "text": "Самолёт отменили\".", "label": 0}, {"idx": 3347, "text": "Эти ближнемагистральные лайнеры на 75 и 95 мест не будут производиться в России.", "label": 0}, {"idx": 3348, "text": "В \"Гражданских самолётах Сухого\" задержку объясняли опозданием с сертификацией двигателя SaM146\".", "label": 0}, {"idx": 3349, "text": "Sukhoi Superjet 100 - последняя разработка российских авиастроителей.", "label": 0}, {"idx": 3350, "text": "Запаздывает сертификация двигателя SaM146, который разрабатывается \"Сатурном\" и французской компанией SNECMA\".", "label": 1}], "idx": 770}]}}
{"idx": 110, "passage": {"text": "(1) До сих пор он смотрел на путешествия как на некую гигиеническую меру и никогда не чувствовал искушения покинуть Европу. (2) Жизнь его ограничивалась Мюнхеном и хижиной в горах, где он проводил дождливое лето. (3) Мысль о путешествии, о перерыве в работе на долгое время, показалась ему беспутной и разрушительной, но потом он подумал, что ему всё же нужны перемены. (4) Ашенбах решил провести две-три недели в каком-нибудь уголке на ласковом юге. (5) Творец эпопеи о жизни Фридриха Прусского, автор романа «Майя» и знаменитого рассказа «Ничтожный», создатель трактата «Дух и искусство», Густав Ашенбах родился в Л. — окружном городе Силезской провинции, в семье видного судейского чиновника. (6) Имя он составил себе ещё будучи гимназистом. (7) Из-за слабого здоровья врачи запретили мальчику посещать школу, и он вынужден был учиться дома. (8) Со стороны отца Ашенбах унаследовал сильную волю и самодисциплину. (9) Он начинал день с того, что обливался холодной водой, и затем в продолжение нескольких часов честно и ревностно приносил в жертву искусству накопленные во сне силы. (10) Он был вознаграждён: в день его пятидесятилетия император даровал ему дворянский титул, а ведомство народного просвещения включило избранные страницы Ашенбаха в школьные хрестоматии.", "questions": [{"question": "Кто автор романа \"Майя\" и рассказа \"Ничтожный\" и где он жил, и проводил лето?", "answers": [{"idx": 3351, "text": "Манхеттен.", "label": 0}, {"idx": 3352, "text": "Густав Ашенбах.", "label": 0}, {"idx": 3353, "text": "Мюнхен.", "label": 0}, {"idx": 3354, "text": "Гюго.", "label": 0}, {"idx": 3355, "text": "Хижина в горах.", "label": 0}, {"idx": 3356, "text": "Квартира в городе.", "label": 1}], "idx": 771}, {"question": "Почему Ашенбах решил уехать?", "answers": [{"idx": 3357, "text": "Он подумал, что ему всё же нужны перемены.", "label": 0}, {"idx": 3358, "text": "Он решил сменить привычную обстановку.", "label": 0}, {"idx": 3359, "text": "Врачи запретили ему посещать школу.", "label": 1}, {"idx": 3360, "text": "Император даровал ему дворянский титул.", "label": 1}, {"idx": 3361, "text": "Лето было дождливым.", "label": 1}], "idx": 772}, {"question": "В чём проявлялась самодисциплина Ашенбаха?", "answers": [{"idx": 3362, "text": "По утрам обливался холодной водой и каждый день работал.", "label": 1}, {"idx": 3363, "text": "По несколько часов в день копал землю.", "label": 0}, {"idx": 3364, "text": "Никогда не чувствовал искушения покинуть Европу.", "label": 1}, {"idx": 3365, "text": "Составил себе имя.", "label": 1}, {"idx": 3366, "text": "Каждый день обливался и несколько часов в день приносил в жертву искусству свои силы.", "label": 0}], "idx": 773}]}}
{"idx": 111, "passage": {"text": "(1) Что я буду думать тогда, когда мне придется умирать, – если я только буду в состоянии тогда думать? (2) Буду ли я думать о том, что плохо воспользовался жизнью, проспал её, продремал, не сумел вкусить от её даров? (3) «Как? это уже смерть? (4) Так скоро? (5) Невозможно! (6) Ведь я еще ничего не успел сделать… (7) Я только собирался делать!» (8) Буду ли я вспоминать о прошедшем, останавливаться мыслию на немногих светлых, прожитых мною мгновениях, на дорогих образах и лицах? (9) Предстанут ли моей памяти мои дурные дела – и найдет на мою душу жгучая тоска позднего раскаяния? (10) Буду ли я думать о том, что меня ожидает за гробом… да и ожидает ли меня там что-нибудь? (11) Нет… мне кажется, я буду стараться не думать – и насильно займусь каким-нибудь вздором, чтобы только отвлечь собственное мое внимание от грозного мрака, чернеющего впереди. (12) При мне один умирающий всё жаловался на то, что не хотят дать ему погрызть каленых орешков… и только там, в глубине его потускневших глаз, билось и трепетало что-то, как перешибленное крыло насмерть раненной птицы.", "questions": [{"question": "О чём герой старается не думать перед смертью?", "answers": [{"idx": 3367, "text": "Об экологии.", "label": 1}, {"idx": 3368, "text": "О новой одежде.", "label": 1}, {"idx": 3369, "text": "О том, что мало пожил, мало успел, на что потратил свою жизнь, отведённое время.", "label": 0}, {"idx": 3370, "text": "О вздоре, отвлекающем внимание от грозного мрака впереди.", "label": 1}, {"idx": 3371, "text": "О пройденном жизненном пути и его ценности.", "label": 1}], "idx": 774}, {"question": "О чём герой повествования постарается думать перед смертью, чтобы отвлечься?", "answers": [{"idx": 3372, "text": "О прекрасном грядущем.", "label": 1}, {"idx": 3373, "text": "Обо всякой ерунде, вроде калёных орехов.", "label": 1}, {"idx": 3374, "text": "Займёт себя вздором, чтобы не думать о грядущем.", "label": 1}, {"idx": 3375, "text": "О жизненном пути.", "label": 1}, {"idx": 3376, "text": "О смерти.", "label": 1}], "idx": 775}]}}
{"idx": 112, "passage": {"text": "(1)Есть на нашей реке такие глухие и укромные места, что, когда продерёшься через спутанные лесные заросли, заполненные к тому же крапивой, и присядешь около самой воды, почувствуешь себя как бы в отгороженном от остального земного пространства мире. (2)У черёмух выросли до своей величины будущие ягоды. (3)Теперь они гладкие, жёсткие, всё равно как вырезаны из зелёной кости и отполированы. (4)Листья ракиты повёрнуты то своей ярко-зелёной, то обратной, матовой, серебряной стороной, отчего всё дерево, вся его крона, всё, так сказать, пятно в общей картине кажется светлым. (5)У кромки воды растут, наклонясь в сторону, травы. (6)Кажется даже, что дальше травы привстают на цыпочки, тянутся изо всех сил, чтобы обязательно, хотя бы из-за плеч, поглядеть в воду. (7)Тут и крапива, тут и высоченные зонтичные, названия которым здесь у нас никто не знает. (8)Но больше всех украшает наш замкнутый земной мирок некое высокое растение с пышными белыми цветами. (9)То есть каждый цветок в отдельности очень мал и был бы вовсе незаметен, но собрались цветы на стебле в бесчисленном множестве и образуют пышную, белую, слегка желтоватую шапку растения. (10)А так как его стебли никогда не растут поодиночке, то пышные шапки сливаются, и вот уже как бы белое облако дремлет среди неподвижной лесной травы. (11)Ещё и потому невозможно не залюбоваться этим растением, что едва лишь пригреет солнце, как от белого цветочного облака поплывут во все стороны незримые клубы, незримые облака крепкого медвяного аромата. (12)Глядя на белые пышные облака цветов, я часто думал о нелепости положения. (13)Я вырос на этой реке, чему-то меня учили в школе. (14)Цветы эти я вижу каждый раз, и не просто вижу, а выделяю из всех остальных цветов. (15)А вот спроси меня, как они называются, – не знаю, почему-то ни разу не слыхал их названия и от других, тоже здесь выросших людей. (16)Одуванчик, ромашка, василёк, подорожник, колокольчик, ландыш – на это нас ещё хватает. (17)Эти растения мы ещё можем называть по имени. (18)Впрочем, зачем же сразу обобщать, – может быть, один лишь я и не знаю? (19)Нет, кого бы я ни расспрашивал в селе, показывая белые цветы, все разводили руками: «Кто их знает! (20)Полно их растёт: и на реке, и в лесных оврагах». (По В.А. Солоухину)", "questions": [{"question": "Какое растение больше всех украшает наш замкнутый земной мирок?", "answers": [{"idx": 3377, "text": "Крапива.", "label": 0}, {"idx": 3378, "text": "Безымянное высокое растение с белыми цветами.", "label": 0}, {"idx": 3379, "text": "Некое высокое растение с пышными белыми цветами.", "label": 0}, {"idx": 3380, "text": "Ракита.", "label": 0}, {"idx": 3381, "text": "Черёмуха.", "label": 0}], "idx": 776}, {"question": "О каком водоёме идёт речь в тексте?", "answers": [{"idx": 3382, "text": "Море.", "label": 0}, {"idx": 3383, "text": "Пруд.", "label": 0}, {"idx": 3384, "text": "Река.", "label": 0}, {"idx": 3385, "text": "Наша река.", "label": 0}, {"idx": 3386, "text": "Озерцо.", "label": 0}], "idx": 777}]}}
{"idx": 113, "passage": {"text": "(1) Убежал заяц, а тигр камешки стал считать. (2) Смотрит – не десять их, а одиннадцать. (3) Раскраснелись на огне камни, раскалились. (4) Одолела тигра жадность. (5) Схватил он камешек, проглотил. (6) Чтобы зайцу меньше досталось. (7) Всё нутро себе сжёг. (8) От боли чуть не взбесился, в горы бросился. (9) Месяц целый проглотить ничего не мог, так и ходил голодный. (10) Бродил он, бродил и опять зайца встретил. (11) Сидит заяц возле густого кустарника посреди поля. (12) Как зарычит тигр: – Ну, косой, во второй раз ты меня не обманешь! (13) Из-за тебя нутро себе сжёг, месяц целый голодный ходил! (14) Сейчас я тебя съем! (15) Трясется заяц от страха, а виду не подает и говорит как ни в чем не бывало: – Знаешь, дядюшка, сколько здесь воробьёв! (16) Подними голову – сам увидишь! (17) Я охочусь на них! (18) Ты только пасть открой, я заброшу в нее тысячи воробьёв! (19) Это ведь лучше, чем одного меня съесть. (20) Поглядел тигр, видит – над кустарником и вправду воробьи летают.", "questions": [{"question": "Из-за чего тигр сжёг нутро?", "answers": [{"idx": 3387, "text": "Съел зайца.", "label": 0}, {"idx": 3388, "text": "Не выпил вовремя лекарство.", "label": 0}, {"idx": 3389, "text": "Съел раскалённый камень.", "label": 0}, {"idx": 3390, "text": "Из-за жадности.", "label": 0}], "idx": 778}, {"question": "Где во второй раз тигр встретил зайца?", "answers": [{"idx": 3391, "text": "В поле.", "label": 0}, {"idx": 3392, "text": "В болоте.", "label": 0}, {"idx": 3393, "text": "В Москве.", "label": 0}, {"idx": 3394, "text": "У кустарника в поле.", "label": 0}], "idx": 779}, {"question": "Какие животные упоминаются в сказке?", "answers": [{"idx": 3395, "text": "Тигр, воробьи и заяц.", "label": 0}, {"idx": 3396, "text": "Тысячи воробьев.", "label": 0}, {"idx": 3397, "text": "Заяц, тигр и воробьи.", "label": 0}, {"idx": 3398, "text": "Тысячи тигров.", "label": 0}], "idx": 780}, {"question": "Что сделал тигр, когда обжег нутро?", "answers": [{"idx": 3399, "text": "Съел зайца и воробьев.", "label": 0}, {"idx": 3400, "text": "Съел зайца.", "label": 0}, {"idx": 3401, "text": "В горы бросился, месяц ничего не мог есть и бродил голодный.", "label": 0}, {"idx": 3402, "text": "Месяц ничего не мог есть и бродил голодный в горах.", "label": 0}], "idx": 781}, {"question": "Кто насчитал одиннадцать камешков?", "answers": [{"idx": 3403, "text": "Тигр насчитал не десять, а одиннадцать камешков.", "label": 0}, {"idx": 3404, "text": "Заяц насчитал одиннадцать камешков.", "label": 0}, {"idx": 3405, "text": "Воробей насчитал одиннадцать камешков.", "label": 0}, {"idx": 3406, "text": "Тигр насчитал одиннадцать камешков.", "label": 0}], "idx": 782}, {"question": "Что проглотил тигр?", "answers": [{"idx": 3407, "text": "Тигр проглотил зайца.", "label": 0}, {"idx": 3408, "text": "Тигр проглотил камешек.", "label": 0}, {"idx": 3409, "text": "Тигр проглотил воробья.", "label": 0}, {"idx": 3410, "text": "Тигр схватил и проглотил камешек.", "label": 0}], "idx": 783}]}}
{"idx": 114, "passage": {"text": "(1) «Газпром» начал отбор подрядчиков для строительства трубопровода «Силы Сибири». (2) Заявки на участие в тендере подали «Стройгазмонтаж» Аркадия Ротенберга, «Стройгазконсалтинг» Руслана Байсарова и «Стройтрансгаз» Геннадия Тимченко. (3) Есть и другие претенденты, имена которых пока не называются. (4) Об этом в номере от 9 июля пишут «Ведомости». (5) Ссылаясь на собственные источники, издание пишет, что первый тендер может быть объявлен уже в августе. (6) Однако для участия в предквалификации компании должны быть включены в реестр группы «Газпром». (7) Однако в нём пока присутствует только «Стройгазмонтаж». (8) Чем вызвано отсутствие в реестре компаний Байсарова и Тимченко, представители газового концерна и самих подрядчиков, сказать не смогли. (9) В середине июня глава «Газпрома» Алексей Миллер заявил, что строительство «Силы Сибири» должно начаться в августе 2014 года. (10) Прямые поставки топлива должны начаться через пять лет. (11) Газопровод строится для транспортировки газа Якутского и Иркутского центров газодобычи на Дальний Восток России и в Китай. (12) Контракт на поставку топлива в Китай между «Газпромом» и Китайской национальной нефтегазовой корпорацией был подписан 21 мая 2014 года. (13) Соглашение заключено сроком на 30 лет и предполагает поставку 38 миллиардов кубометров газа в год.", "questions": [{"question": "Кто подал заявки на участие в строительстве трубопровода «Силы Сибири»?", "answers": [{"idx": 3411, "text": "«Силы Сибири» - это не трубопровод.", "label": 0}, {"idx": 3412, "text": "«Стройгазмонтаж», «Стройгазконсалтинг» и «Стройтрансгаз».", "label": 0}, {"idx": 3413, "text": "Руслан Байсаров, Аркадий Ротенберг и Геннадий Тимченко.", "label": 0}, {"idx": 3414, "text": "Заявки не подавали.", "label": 0}, {"idx": 3415, "text": "Трубопровод не будут строить.", "label": 0}], "idx": 784}, {"question": "С кем Китай подписал контракт на поставку газа на 30 лет?", "answers": [{"idx": 3416, "text": "«Газпром».", "label": 0}, {"idx": 3417, "text": "«Газстрой».", "label": 0}, {"idx": 3418, "text": "«Стройтрансгаз».", "label": 0}, {"idx": 3419, "text": "«Газпром» подписал контракт с Китаем.", "label": 0}, {"idx": 3420, "text": "«Стройгазконсалтинг».", "label": 0}], "idx": 785}]}}
{"idx": 115, "passage": {"text": "(1) Российский биатлонист Алексей Волков занял второе место в масс-старте на этапе Кубка мира в немецком Оберхофе. (2) Об этом в воскресенье, 5 января, сообщает Союз биатлонистов России. (3) Серебряная медаль кубка мира стала для россиянина первой в карьере. (4) Подняться на пьедестал почета он сумел во многом за счёт того, что прошёл дистанцию без промахов. (5) Победителем стал француз Мартен Фуркад, обогнавший Волкова на 5,2 секунды, а третье место занял норвежец Тарьей Бе, отставший от россиянина почти на 14 секунд. (6) В сообщении отмечается, что в десятку по итогам масс-старта попали еще два российских спортсмена. (7) Так, Александр Логинов занял восьмое, а Дмитрий Малышко — десятое место. (8) Антон Шипулин финишировал 12-м, а Евгений Устюгов — 24-м. (9) Ранее в рамках этапа в Оберхофе уже прошли мужские гонки преследования и спринты. (10) В гонке преследования лучший результат из россиян показал Антон Шипулин, пришедший к финишу седьмым, а в спринте — Евгений Устюгов, занявший четвёртое место. (11) Этап Кубка мира по биатлону в Оберхофе проходит с 3 по 5 января. (12) В воскресенье он завершится женским масс-стартом. (13) Следующий этап кубка пройдет в немецком Рупольдинге с 8 по 12 января. (14) Он будет включать в себя мужскую и женскую эстафету, индивидуальную гонку и гонку преследования.", "questions": [{"question": "Кто занял призовые места в масс-старте на этапе Кубка мира?", "answers": [{"idx": 3421, "text": "Евгений Устюгов, Максим Иванов и Пьер Жерар.", "label": 0}, {"idx": 3422, "text": "Мартен Фуркад, Алексей Волков и Тарьей Бе.", "label": 0}, {"idx": 3423, "text": "Оберхов, Шипулин и Малышко.", "label": 0}, {"idx": 3424, "text": "Француз Мартен Фуркад, россиянин Алексей Волков и норвежец Тарьей Бе.", "label": 0}], "idx": 786}, {"question": "Какие места в масс-старте заняли русские спортсмены?", "answers": [{"idx": 3425, "text": "3-е, 5-е и 6-е.", "label": 0}, {"idx": 3426, "text": "Первое, второе и четвертое.", "label": 0}, {"idx": 3427, "text": "Второе, восьмое, десятое, двенадцатое и двадцать четвертое.", "label": 0}, {"idx": 3428, "text": "2-е, 8-е, 10-е, 12-е и 24-е.", "label": 0}], "idx": 787}, {"question": "Кто из российских биатлонистов вошел в десятку лучших в масс-старте на этапе Кубка мира?", "answers": [{"idx": 3429, "text": "Никто.", "label": 0}, {"idx": 3430, "text": "Александр Логинов и Дмитрий Малышко.", "label": 0}, {"idx": 3431, "text": "Алексей Волков, Александр Логинов и Дмитрий Малышко.", "label": 1}, {"idx": 3432, "text": "Антон Шипулин.", "label": 0}], "idx": 788}, {"question": "Сколько российских спортсменов вошли в тройку лидеров в гонке преследования?", "answers": [{"idx": 3433, "text": "Ни один.", "label": 0}, {"idx": 3434, "text": "Антон Шипулин.", "label": 0}, {"idx": 3435, "text": "Никто не вошел.", "label": 0}, {"idx": 3436, "text": "Евгений Устюгов.", "label": 0}], "idx": 789}]}}
{"idx": 116, "passage": {"text": "(1) Несмотря на разницу в положении, мальчики дружат. (2) Хасан всегда защищает хозяина от опасностей. (3) Он неграмотен, и Амир читает ему вслух. (4) Любимое произведение маленького хазарейца — фольклор «Шахнаме», любимые герои — витязи Рустем и Сохраб. (5) Пользуясь тем, что слуга неграмотен, Амир часто зло шутит над ним, а Хасан наивно верит всему, что говорит и делает друг. В 1973 году десятилетний Амир сочиняет первый рассказ; к творчеству его побудил Хасан, восторженно оценив выдумки друга. (6) Сочинение мальчик показывает отцу и Рахим-хану, к которому привязан. (7) Отец равнодушен к работе сына, а компаньон проявляет искренний интерес и положительно оценивает первую пробу пера. (8) Мальчик вдохновлён реакцией Рахима и обижен на Бабу. (9) Позже ночью он читает рассказ Хасану, и тот также хвалит сочинение. (10) Часть 5В эту же ночь происходит государственный переворот: тридцатилетняя монархия шаха свергнута, в стране — диктатура, с последующим установлением демократии. (11) С этого момента мирному Афганистану, как и прежней жизни, приходит конец.", "questions": [{"question": "В каком году Амир сочиняет первый рассказ и кому он его показывает?", "answers": [{"idx": 3437, "text": "Амир не сочинял рассказов.", "label": 1}, {"idx": 3438, "text": "В 1973 году десятилетний Амир сочиняет первый рассказ.", "label": 1}, {"idx": 3439, "text": "Сочинение мальчик показывает отцу.", "label": 1}, {"idx": 3440, "text": "Он не любил читать.", "label": 1}], "idx": 790}, {"question": "Несмотря на что мальчики дружат и один читает другому рассказы вслух?", "answers": [{"idx": 3441, "text": "Он неграмотен, и Амир читает ему вслух.", "label": 1}, {"idx": 3442, "text": "Мальчики не дружат, они просто знакомы.", "label": 1}, {"idx": 3443, "text": "Несмотря на разницу в положении, мальчики дружат.", "label": 0}], "idx": 791}, {"question": "Кому читает различные рассказы Амир?", "answers": [{"idx": 3444, "text": "Своему товарищу Хасану.", "label": 1}, {"idx": 3445, "text": "Рустему и Сохрабу.", "label": 1}, {"idx": 3446, "text": "Отцу, который равнодушен к его творчеству.", "label": 1}, {"idx": 3447, "text": "Своему слуге и другу по совместительству - Хасану.", "label": 1}], "idx": 792}, {"question": "Что происходит в ночь, когда Амир читает своё первое произведение своим близким?", "answers": [{"idx": 3448, "text": "Рахим заявляет, что он ужасный писатель.", "label": 0}, {"idx": 3449, "text": "Государственный переворот.", "label": 0}, {"idx": 3450, "text": "Подъём с переворотом.", "label": 0}, {"idx": 3451, "text": "Переворот в государстве.", "label": 0}], "idx": 793}, {"question": "Кому Амир показал свой первый рассказ?", "answers": [{"idx": 3452, "text": "Отцу.", "label": 1}, {"idx": 3453, "text": "Рахим-хану.", "label": 1}, {"idx": 3454, "text": "Хасану.", "label": 1}, {"idx": 3455, "text": "Афганистану.", "label": 1}], "idx": 794}, {"question": "Что мешает мальчикам дружить на равных?", "answers": [{"idx": 3456, "text": "Разница в положении и неграмотность Хасана.", "label": 1}, {"idx": 3457, "text": "То, что Хасан слуга Амира, и тот шутит над ним.", "label": 1}, {"idx": 3458, "text": "Их дружбе ничего не мешает.", "label": 0}, {"idx": 3459, "text": "Мальчики не дружат, они просто знакомы.", "label": 0}], "idx": 795}]}}
{"idx": 117, "passage": {"text": "(1) Сантана возвращается домой из Акапулько и рассказывает своей матери о том, что случилось. (2) Роза потрясена услышать, что СиСи лгал всё время, и теперь она испытывает желание оставить свою работу. (3) Сантана уверяет её, что в этом нет необходимости – она может справиться с этой ситуацией сама. (4) Сантана приходит к СиСи, и он признаёт, что у него есть контакт с мальчиком, и он знает, где находится её сын, но было бы лучше, если бы Сантана забыла об этом и продолжила жить дальше… (5) «Мне было 17 лет, и я испугалась до смерти, когда узнала, что беременна, – говорит Сантана, – и Вы использовали это! (6) Вы действительно жестокий человек, Вы знаете это?!» (7) СиСи утверждает, что он только сделал то, что считал правильным и для неё, и для своего сына. (8) «Вы отняли часть меня!, – кричит Сантана, – но теперь этому пришёл конец!» (9) Сантана настроена найти сына, и ничто не остановит её. (10) Она должна удостовериться, что он в порядке, что его новая мать любит его настолько, насколько она должна, что она накрывает его одеялом ночью, что она упаковывает для него завтрак, когда он собирается в школу. (11) Разговор СиСи и Сантаны прерывается человеком, который врывается в дверь и говорит, что одна из буровых вышек взорвалась. (12) СиСи в панике выбегает из дома, оставляя Сантану в слезах.", "questions": [{"question": "Из-за чего СиСи в панике выбежал из дома?", "answers": [{"idx": 3460, "text": "Разговор СиСи с Сантаной прервался сообщением об аварии на буровой, и СиСи выбежал прочь.", "label": 1}, {"idx": 3461, "text": "СиСи пошёл ужинать с Розой, он опаздывал.", "label": 1}, {"idx": 3462, "text": "СиСи спешил в сарай, чинить снегоход.", "label": 1}, {"idx": 3463, "text": "СиСи отправился спать.", "label": 1}, {"idx": 3464, "text": "В дверь ворвался человек, который прервал разговор СиСи и Сантаны, сообщив пугающую новость.", "label": 1}], "idx": 796}, {"question": "Что утверждает СиСи?", "answers": [{"idx": 3465, "text": "СиСи утверждает, что он только сделал то, что считал правильным.", "label": 1}, {"idx": 3466, "text": "СиСи утверждает патриархат.", "label": 0}, {"idx": 3467, "text": "СиСи говорит, что ему нанесли душевную рану.", "label": 1}, {"idx": 3468, "text": "СиСи говорит, что правильно поступил.", "label": 0}, {"idx": 3469, "text": "СиСи говорит, что метко бьёт молотком.", "label": 0}], "idx": 797}]}}
{"idx": 118, "passage": {"text": "(1) Иероним делла Поретта решил, что сэру Чарльзу следует стать истинным его братом, женившись на Клементине. (2) Для этого следует выполнить только одно условие — стать католиком. (3) Но именно это является непреодолимым препятствием для благородного Грандисона. (4) Его сердце свободно, он мог бы всем пожертвовать для девушки, но только не верой. (5) Всё семейство делла Поретта, в том числе и Иероним, чувствует себя оскорблённым, ведь Клементина принадлежит к знатнейшей и богатейшей семье Италии. (6) Бедная девушка не выдержала случившегося и тяжело заболела — она потеряла рассудок. (7) То не могла проронить ни слова и сидела неподвижно, то не могла найти себе места и металась по комнате. (8) Она писала сэру Чарльзу бесконечные письма и не замечала, что родственники их уносят. (9) Единственное, что пробуждало её к жизни, это разговоры с компаньонкой-англичанкой. (10) А ещё она любила рассматривать карту Англии, вспоминая благороднейшего сэра Чарльза, В минуты просветления она настаивала на пострижении. (11) Но маркиза делла Поретта не могла допустить, чтобы единственная дочь столь высокопоставленного семейства заточила себя в монастыре.", "questions": [{"question": "Чем не может пожертвовать Грандисон?", "answers": [{"idx": 3470, "text": "Любовью.", "label": 0}, {"idx": 3471, "text": "Верой.", "label": 0}], "idx": 798}, {"question": "Кого вспоминала Клементина?", "answers": [{"idx": 3472, "text": "Чарльза.", "label": 0}, {"idx": 3473, "text": "Карла.", "label": 0}], "idx": 799}, {"question": "Почему сэр Чарльз не мог стать Иерониму делла Поретта истинным братом?", "answers": [{"idx": 3474, "text": "Не умел читать.", "label": 1}, {"idx": 3475, "text": "Не мог стать католиком.", "label": 0}], "idx": 800}, {"question": "Из-за чего тяжело заболела Клементина?", "answers": [{"idx": 3476, "text": "Сэр Чарльз не мог жениться на ней.", "label": 1}, {"idx": 3477, "text": "Простудилась.", "label": 1}], "idx": 801}, {"question": "Какое условие нужно выполнить,чтобы жениться на Клементине?", "answers": [{"idx": 3478, "text": "Стать католиком.", "label": 1}, {"idx": 3479, "text": "Принять ислам.", "label": 0}], "idx": 802}, {"question": "Почему семейство Поретта чувствует себя оскорбленный?", "answers": [{"idx": 3480, "text": "Чарльз оскорбил Клементину.", "label": 0}, {"idx": 3481, "text": "Чарльз не может принять веру.", "label": 1}], "idx": 803}, {"question": "Какое условие необходимо выполнить сэру Чарльзу, чтобы жениться на Клементине?", "answers": [{"idx": 3482, "text": "Ему необходимо поменять веру.", "label": 1}, {"idx": 3483, "text": "Ему необходимо стать католиком.", "label": 1}, {"idx": 3484, "text": "Он должен стать протестантом.", "label": 1}, {"idx": 3485, "text": "Он должен сделаться мясником.", "label": 1}], "idx": 804}, {"question": "Что делала Клементина во время болезни?", "answers": [{"idx": 3486, "text": "То сидела неподвижно, то металась по комнате.", "label": 0}, {"idx": 3487, "text": "Она писала сэру Чарльзу бесконечные письма.", "label": 1}, {"idx": 3488, "text": "Она уходила гулять в лес.", "label": 0}, {"idx": 3489, "text": "Она много ела.", "label": 0}], "idx": 805}]}}
{"idx": 119, "passage": {"text": "(1) Американская певица Марайя Кери застраховала себя на 70 миллионов долларов, сообщает TMZ в пятницу, 8 апреля. (2) Голос Кери застрахован на 35 миллионов, и на такую же сумму — ноги. (3) Певица отправилась в новое мировое турне под названием The Sweet Sweet Fantasy. (4) Оно стартовало 15 марта в Глазго (Шотландия) и должно завершиться 2 июля концертом в Новом Орлеане (США). (5) В ходе тура Кери в том числе даст четыре концерта в Африке. (6) Чтобы обезопасить себя от возможных финансовых рисков, певица решилась на такую крупную страховку. (7) Ноги певицы Рианны застрахованы на 1 миллион долларов, ноги модели Хайди Клум — на 2 миллиона, а певица и актриса Дженнифер Лопес застраховала свои ягодицы на 27 миллионов долларов. (8) Страхуют свои части тела и мужчины: басист группы Kiss Джин Симмонс застраховал на миллион долларов свой язык, а певец Дэвид Ли Рот получил оформил страховку на аналогичную сумму для своего пениса. (9) Марайя Кери — одна из самых успешных поп-певиц современности. (10) В мире продано более 200 миллионов копий её альбомов. (11) В 2014 году вышел ее последний на данный момент диск под названием «Me. (12) I Am Mariah... (13) The Elusive Chanteuse» — четырнадцатый по счету в ее дискографии.", "questions": [{"question": "Когда началось турне певицы Марайи Кери под названием The Sweet Sweet Fantasy?", "answers": [{"idx": 3490, "text": "15 марта.", "label": 1}, {"idx": 3491, "text": "1 июня.", "label": 1}], "idx": 806}, {"question": "Зачем Марайя Кери решилась на такую крупную страховку?", "answers": [{"idx": 3492, "text": "Чтобы обезопасить себя от финансовых рисков.", "label": 0}, {"idx": 3493, "text": "Что бы не иметь проблем с приездом во время тура.", "label": 0}], "idx": 807}, {"question": "Какие четыре известные иконы стиля (дивы) застраховали себя на многомиллионные суммы долларов?", "answers": [{"idx": 3494, "text": "Марайя Кери, Рианна, Хайди Клум и Дженнифер Лопес.", "label": 0}, {"idx": 3495, "text": "Марайя Кери, Наоми Кэмбелл, Гвен Стефани и Бейонси.", "label": 0}, {"idx": 3496, "text": "Марайя Кери, Рианна, Хайди Клум и Дженнифер Лопес. Суммы от 1 до 70 миллионов долларов.", "label": 0}, {"idx": 3497, "text": "Марайя Кери, Наоми Кэмбелл, Гвен Стефани и Бейонси. Суммы от 5 до 100 миллионов долларов.", "label": 0}], "idx": 808}, {"question": "Какую часть тела застраховали как Марайя Кери, так и Рианна и Хайди Клум?", "answers": [{"idx": 3498, "text": "Руки.", "label": 0}, {"idx": 3499, "text": "Ноги.", "label": 0}, {"idx": 3500, "text": "Ноги, на суммы от 1 до 35 миллион долларов.", "label": 0}, {"idx": 3501, "text": "Руки, на суммы от 10 до 70 миллионов долларов.", "label": 0}], "idx": 809}, {"question": "Когда стартовало турне The Sweet Sweet Fantasy певицы Марайя Кери?", "answers": [{"idx": 3502, "text": "В марте.", "label": 0}, {"idx": 3503, "text": "15 марта.", "label": 1}, {"idx": 3504, "text": "2 июля.", "label": 0}, {"idx": 3505, "text": "Никогда.", "label": 0}], "idx": 810}, {"question": "Когда вышел диск Марайи Кери под названием «Me. I Am Mariah... The Elusive Chanteuse»?", "answers": [{"idx": 3506, "text": "15 марта.", "label": 1}, {"idx": 3507, "text": "Вчера.", "label": 1}, {"idx": 3508, "text": "В 2014 году.", "label": 1}, {"idx": 3509, "text": "Несколько лет назад.", "label": 1}], "idx": 811}, {"question": "На какую сумму застраховалась исполнительница накануне турне The Sweet Sweet Fantasy?", "answers": [{"idx": 3510, "text": "Марайя Кери застраховала себя на 60 миллионов долларов.", "label": 0}, {"idx": 3511, "text": "Марайя Кери застраховала себя на 70 миллионов долларов.", "label": 0}, {"idx": 3512, "text": "70 миллиардов долларов.", "label": 0}, {"idx": 3513, "text": "Общая сумма страховки Кери 70 миллионов долларов.", "label": 0}], "idx": 812}, {"question": "Сколько концертов Кери состоится в Африке?", "answers": [{"idx": 3514, "text": "Кери проведет 4 концерта в Африке.", "label": 0}, {"idx": 3515, "text": "3 концерта и еще один.", "label": 0}, {"idx": 3516, "text": "В Африке состоятся 3 концерта Кери.", "label": 0}, {"idx": 3517, "text": "В Африке состоятся 4 концерта Кери.", "label": 0}], "idx": 813}]}}
{"idx": 120, "passage": {"text": "(1) Казалось, неведомый автор давно подсматривал за мной, всё обо мне узнал и теперь рассказал: откровенно и по-доброму, чуть ли не по-родственному. (2) И так на каждой странице. (3)«В молодости все силы души направлены на будущее... (4)Одни понятные и разделённые мечты о будущем счастье составляют уже истинное счастье этого возраста». (5)Так и есть: каждый день твоих детства-отрочества, если они нормальны, будто сплавлен с солнцем и светом ожидания, чтобы твоё предназначение состоялось. (6)Но как выразить вслух это снедающее тебя предчувствие, можно ли передать его словами? (7)Пока ты мучим неодолимой немотой, этот автор-инкогнито всё за тебя успел рассказать. (8)Но кто он был –– неведомый автор? (9)Чья такая волшебная книга оказалась у меня в руках? (10)Позже я узнал её и в переплёте: «Детство», «Отрочество», «Юность» Льва Николаевича Толстого. (11)Вот так Толстой вошёл в мою жизнь, не представившись. (12)Иллюзия узнавания - непременная особенность классических текстов. (13)Их авторы - классики, потому что пишут для всех. (14)Но они ещё и потому вечные классики, что пишут для каждого. (15)Это верно в не меньшей степени. (16)Юный простак, я «купился» именно на последнее. (17)Эксперимент был проведён чисто: автора скрыли. (18)Магия имени не довлела над восприятием текста. (19)Текст сам отстоял своё величие. (20)Толстовская «диалектика души», впервые отмеченная нелюбезным Владимиру Набокову Николаем Чернышевским, как шаровая молния в форточку, сияя, влетела в очередное неопознанное читательское сердце. (По Д.К. Орлову)", "questions": [{"question": "Какой писатель так любим и близок автору?", "answers": [{"idx": 3518, "text": "В. Набоков.", "label": 0}, {"idx": 3519, "text": "Л.Н.Толстой.", "label": 0}], "idx": 814}, {"question": "Какие произведения Толстого произвели на автора впечатление и полюбились?", "answers": [{"idx": 3520, "text": "«Детство», «Отрочество», «Юность» Льва Николаевича Толстого.", "label": 0}, {"idx": 3521, "text": "Хаджи Мурат\" и \"Мать\" Льва Николаевича Толстого.", "label": 0}], "idx": 815}, {"question": "Чья волшебная книга вошла в жизнь Д.К. Орлова?", "answers": [{"idx": 3522, "text": "Книга, написанная Николаем Чернышевским.", "label": 0}, {"idx": 3523, "text": "Книга, принадлежащая перу Л.Н. Толстого.", "label": 0}, {"idx": 3524, "text": "Книга Владимира Набокова.", "label": 0}, {"idx": 3525, "text": "Книга Льва Николаевича Толстого.", "label": 0}], "idx": 816}, {"question": "Для кого пишут авторы - вечные классики?", "answers": [{"idx": 3526, "text": "Они пишут только для определенного круга читателей.", "label": 1}, {"idx": 3527, "text": "Классики пишут для всех людей сразу, а не для каждого в частности.", "label": 0}, {"idx": 3528, "text": "Они пишут для всех и в то же время для каждого.", "label": 0}, {"idx": 3529, "text": "Классики пишут одновременно для всех и для каждого в частности.", "label": 1}], "idx": 817}, {"question": "О книгах какого писателя говорит автор текста?", "answers": [{"idx": 3530, "text": "Автор говорит про книги Алексея Николаевича Толстого.", "label": 0}, {"idx": 3531, "text": "Автор говорит про книги \"Детство\", \"Отрочество\", \"Юность\" Льва Толстого\".", "label": 0}, {"idx": 3532, "text": "Автор говорит о книгах Максима Горького.", "label": 0}, {"idx": 3533, "text": "Автор говорит про книги Льва Николаевича Толстого.", "label": 0}], "idx": 818}, {"question": "Мог ли автор текста выразить словами предчувствие своего предназначения?", "answers": [{"idx": 3534, "text": "Да, вполне мог.", "label": 0}, {"idx": 3535, "text": "Да, мог.", "label": 0}, {"idx": 3536, "text": "За него это сделал автор книг, у самого не получилось.", "label": 0}, {"idx": 3537, "text": "Нет, у автора текста этого не получалось.", "label": 0}], "idx": 819}]}}
{"idx": 121, "passage": {"text": "(1) Виктор Франкенштейн оказался удивительно умным и тонким человеком. (2) Он был сильно обморожен и истощён, но услышав от Уолтона о существе на собачьей упряжке, воспарял духом и начал стремительно поправляться. (3) Немного оправившись, он рассказал Роберту свою историю, которую тот подробно записал. (4) Виктор Франкенштейн родился в семье самых именитых граждан Женевы. (5) Его отец женился на дочери своего друга Каролине Бофор, и стал отцом «на склоне лет». (6) Виктор был их любимым и долгожданным первенцем, но Каролине хотелось иметь дочь. (7) Однажды, отдыхая на озере Комо, женщина зашла в бедную хижину и увидела прелестную белокурую девочку, сильно отличавшуюся от остальных детей, черноглазых и черноволосых. (8) Она оказалась ребёнком немки и итальянского патриота. (9) Её мать умерла во время родов, отца посадили в тюрьму, и девочка осталась в семье кормилицы. (10) Франкенштейны уговорили крестьян отдать им девочку и удочерили её. (11) В будущем Элизабет должна была стать женой Виктора.", "questions": [{"question": "Что известно о родителях родители будущей жены Виктора Франкенштейна?", "answers": [{"idx": 3538, "text": "Она родилась в семье самых именитых граждан Женевы.", "label": 0}, {"idx": 3539, "text": "Мать умерла во время родов, а отца посадили в тюрьму.", "label": 0}, {"idx": 3540, "text": "Ее родители - немка и итальянский патриот.", "label": 0}, {"idx": 3541, "text": "Ее вырастила кормилица Виктора Франкенштейна.", "label": 0}], "idx": 820}, {"question": "Что рассказал Виктор Франкенштейн Роберту?", "answers": [{"idx": 3542, "text": "Историю.", "label": 0}, {"idx": 3543, "text": "Биографию.", "label": 0}], "idx": 821}, {"question": "Кем оказалась ребенок Элизабет?", "answers": [{"idx": 3544, "text": "Китайцы.", "label": 0}, {"idx": 3545, "text": "Ребенком немки и итальянца.", "label": 0}], "idx": 822}, {"question": "Что известно о родителях будущей жены Виктора Франкенштейна?", "answers": [{"idx": 3546, "text": "Она родилась в семье самых именитых граждан Женевы.", "label": 0}, {"idx": 3547, "text": "Ее вырастила кормилица Виктора Франкенштейна.", "label": 0}, {"idx": 3548, "text": "Ее родители - немка и итальянский патриот.", "label": 0}, {"idx": 3549, "text": "Мать умерла во время родов, а отца посадили в тюрьму.", "label": 0}], "idx": 823}, {"question": "Что рассказал Виктор Франкенштейн Роберту?", "answers": [{"idx": 3550, "text": "Биографию.", "label": 0}, {"idx": 3551, "text": "Историю.", "label": 0}], "idx": 824}, {"question": "Кем оказалась маленькая Элизабет?", "answers": [{"idx": 3552, "text": "Китаянкой.", "label": 0}, {"idx": 3553, "text": "Ребенком немки и итальянца.", "label": 0}], "idx": 825}, {"question": "Что помогло Виктору Франкенштейну оправиться настолько, чтобы рассказать Роберту свою историю?", "answers": [{"idx": 3554, "text": "Информация, которую он узнал от Уолтона.", "label": 0}, {"idx": 3555, "text": "Отдых на озере Комо.", "label": 0}, {"idx": 3556, "text": "Семья именитых граждан Женевы.", "label": 0}, {"idx": 3557, "text": "История о существе на собачьей упряжке.", "label": 0}], "idx": 826}, {"question": "Чьим ребенком была Элизабет?", "answers": [{"idx": 3558, "text": "Приемным ребенком в семье кормилицы.", "label": 0}, {"idx": 3559, "text": "Ребенком Уолтона.", "label": 0}, {"idx": 3560, "text": "Ребенком немки и итальянца.", "label": 0}, {"idx": 3561, "text": "Дочкой китаянки.", "label": 0}], "idx": 827}]}}
{"idx": 122, "passage": {"text": "(1) Поручить это важнейшее дело можно лишь известному всем самому надёжному человеку в Сулако. (2) Ночью, в последний момент, из порта отплывает баркас с грузом серебряных слитков. (3) На нем Декуд и Ностромо. (4) Баркас очень ненадёжен, в нем течь. (5) Выгрузив сокровища на одном из островов и оставив там Декуда, Ностромо отправляется, чтобы узнать обстановку, обратно в город, уже занятый неприятелем. (6) Он не появляется более десяти дней, и Декуд не выдерживает пытки одиночеством: он уверен, что их дело проиграно и кончает жизнь самоубийством. (7) Ностромо между тем не явился потому, что выполняет новое поручение, которое никому, кроме него, не под силу: пробравшись сквозь вражеские заставы, преодолев полный опасности длительный путь на север, он приводит в город войска генерала Барриоса. (8) Вместе с восставшими против тирании монтеристов рабочими рудника солдаты освобождают город. (9) Провозглашается новое государство, флагу Западной республики Сулако (на серебряном фоне зелёный оливковый венок, в центре которого золотая лилия) первой отдаёт честь американская канонерка. (10) Фантастический план Декуда увенчался грандиозным успехом.", "questions": [{"question": "На чем отплывают Декуд и Ностромо?", "answers": [{"idx": 3562, "text": "Ночью из порта отплывает баркас с Декудом и Ностро.", "label": 0}, {"idx": 3563, "text": "Недалеко от порта тонут на лодке.", "label": 0}, {"idx": 3564, "text": "Отплывает очень ненадежный баркас с героями на борту.", "label": 0}, {"idx": 3565, "text": "На корабле.", "label": 0}], "idx": 828}, {"question": "Какой план Декуда увенчался успехом?", "answers": [{"idx": 3566, "text": "Провозгласить новое государство, флагу Западной республики Сулако.", "label": 0}, {"idx": 3567, "text": "Убить Декуда.", "label": 0}, {"idx": 3568, "text": "Узнать обстановку,в городе,занятом неприятелем.", "label": 0}, {"idx": 3569, "text": "Передать нужную информацию захватчикам города.", "label": 0}], "idx": 829}]}}
{"idx": 123, "passage": {"text": "(1) Леонард, Говард и Радж хотят принять участие в ежегодном турнире по физике, который проходит в их университете. (2) В кои-то веки у них действительно есть шансы на победу. (3) Парни уговаривают Шелдона вступить в их команду. (4) После долгих уговоров Шелдон соглашается, однако ребята быстро жалеют об этом. (5) Шелдон ведет себя как обычно - не приемлет критики, навязывает свое мнение друзьям и постоянно угрожает им, что уйдет из команды. (6) После того, как на тренировке перед турниром Шелдон не дает никому и слова вставить, троица принимает решение выгнать его из команды. (7) Шелдон собирает свою команду из обслуживающего персонала университета, чтобы сразиться с командой Леонарда. (8) Леонард же приглашает к себе в команду Лесли Винкл. (9) В упорной борьбе двух команд все должен решить последний вопрос. (10) Но ни ребята, ни Шелдон не знают на него ответ. (11) Ответ дает один из членов команды Шелдона, который, оказывается, закончил Ленинградский политехнический университет в России. (12) Однако Шелдон отказывается от правильного ответа, и команда Леонарда выигрывает кубок физики.", "questions": [{"question": "Кто уговаривает Шелдона вступить в их команду?", "answers": [{"idx": 3570, "text": "Леонард, Говард и Радж.", "label": 0}, {"idx": 3571, "text": "Шелдон сам попросился, никто его не уговаривал.", "label": 0}, {"idx": 3572, "text": "Говард, Радж и Леонард.", "label": 0}, {"idx": 3573, "text": "Лесли и Говрард.", "label": 0}, {"idx": 3574, "text": "Лесли Винкл.", "label": 0}], "idx": 830}, {"question": "Почему команда Шелдона проигрывает?", "answers": [{"idx": 3575, "text": "Шелдон не считает правильным ответ игрока своей команды, который закончил МГУ.", "label": 0}, {"idx": 3576, "text": "На решающий вопрос Шелдон отказывается от правильного ответа.", "label": 0}, {"idx": 3577, "text": "Шелдон не приемлет критики.", "label": 0}, {"idx": 3578, "text": "Шелдон не считает правильным ответ игрока своей команды, который закончил Ленинградский политехнический университет в России.", "label": 0}, {"idx": 3579, "text": "Шелдон пригласил к себе в команду Лесли Винкл.", "label": 0}], "idx": 831}]}}
{"idx": 124, "passage": {"text": "(1) Прислуга Берта предупредила героиню, что ей опасно оставаться в семье, и та скрылась, переезжая из страны в страну. (2) Всюду ей чудится слежка за собой. (3) И если она верит в сентиментальную привязанность к ней дяди Фридриха, то насчёт Гюнтера не обольщается — он опасный человек. (4) Сын Фридриха воспитывался на Востоке, в семье своего дяди Бахрама, он полиглот. (5) Подобную опасность она почувствовала и в Леоне. (6) Леон возвращается в Париж, на рю Обрио. (7) Его квартирка полна винтажных и антикварных предметов. (8) Он покупает их на блошиных рынках и у приятеля Кнопки Лю — старого эфиопа, бывшего террориста. (9) Лю рассказывает о давнем знакомстве с Фридрихом в тренировочном лагере арабских боевиков. (10) и предупреждает Леона, что тот крайне опасен. (11) Леон приступает к работе, поддерживает связь с разведкой, но постоянно думает об Айе. (12) Поняв, что не сможет жить без неё, он летит в Казахстан, в апортовые сады, встречается с её отцом Ильёй, оставляет свой адрес, просит, чтоб тот сообщил дочери о нём, и покупает канарейку Желтухина. (13) Илья рассказывает Леону о своём старом знакомом Крушевиче, которого герой разыскивает по миру, и сообщает о необычном действии плутония на канареек.", "questions": [{"question": "Где героине чудится слежка за собой?", "answers": [{"idx": 3580, "text": "Дома.", "label": 0}, {"idx": 3581, "text": "Всюду.", "label": 0}], "idx": 832}, {"question": "Кто чувствовал опасность в Леоне?", "answers": [{"idx": 3582, "text": "Дядя Фридрих.", "label": 1}, {"idx": 3583, "text": "Прислуга Берта.", "label": 1}], "idx": 833}, {"question": "Где живёт Илья, отец Айи, в которую влюблен Леон?", "answers": [{"idx": 3584, "text": "В Казахстане.", "label": 0}, {"idx": 3585, "text": "На Востоке.", "label": 0}, {"idx": 3586, "text": "На рю Обрио.", "label": 0}, {"idx": 3587, "text": "В лагере арабских боевиков.", "label": 0}], "idx": 834}, {"question": "Кто воспитывался на Востоке?", "answers": [{"idx": 3588, "text": "Фридрих.", "label": 1}, {"idx": 3589, "text": "Бахрам.", "label": 1}, {"idx": 3590, "text": "Полиглот.", "label": 1}, {"idx": 3591, "text": "Сын Фридриха.", "label": 1}], "idx": 835}, {"question": "Куда возвращается тот, чья квартира полна винтажных и антикварных предметов?", "answers": [{"idx": 3592, "text": "На Восток.", "label": 1}, {"idx": 3593, "text": "В Париж.", "label": 1}, {"idx": 3594, "text": "На рю Обрио.", "label": 1}, {"idx": 3595, "text": "В Казахстан.", "label": 1}], "idx": 836}, {"question": "В каких городах и странах побывал Леон?", "answers": [{"idx": 3596, "text": "Париж.", "label": 1}, {"idx": 3597, "text": "Казахстан.", "label": 1}, {"idx": 3598, "text": "Казахстан и Париж.", "label": 1}, {"idx": 3599, "text": "Париж и Казахстан.", "label": 1}], "idx": 837}, {"question": "Кто сообщил Леону о влиянии плутония на канареек?", "answers": [{"idx": 3600, "text": "Папа Айи.", "label": 0}, {"idx": 3601, "text": "Фридрих.", "label": 0}, {"idx": 3602, "text": "Отец Айи.", "label": 0}, {"idx": 3603, "text": "Айя.", "label": 0}], "idx": 838}, {"question": "Что заставляет героиню переезжать из страны в страну?", "answers": [{"idx": 3604, "text": "Погоня за мечтой.", "label": 0}, {"idx": 3605, "text": "Мысли о слежке.", "label": 1}], "idx": 839}, {"question": "У кого Леон покупал винтажные и антикварные предметы?", "answers": [{"idx": 3606, "text": "Берта.", "label": 1}, {"idx": 3607, "text": "Гюнтер.", "label": 1}, {"idx": 3608, "text": "Фридрих.", "label": 1}, {"idx": 3609, "text": "Лю.", "label": 1}], "idx": 840}]}}
{"idx": 125, "passage": {"text": "(1) Припрыжкин расхвалил Зору маскарады и взял его туда с собой. (2) Зор видит, что веселье, радость и свобода — лишь видимость, а на самом деле эти собрания «способствуют только обманывать мужей, грабить ближнего и делать дурачества». (3) В другой раз товарищ взял Зора с собой в гости к богатому купцу Плутарезу, которому был должен большую сумму денег. (4) Гости спрашивали Плутареза, куда он намерен определить недоросля-сына. (5) Придворный, считавший себя близким другом купца оттого, что не совестился занимать у него деньги, предлагал за двадцать тысяч помочь мальчику сделать карьеру и со временем ввести его в большой свет. (6) Военный за определённую мзду готов был записать мальчика в свой полк и взять под своё покровительство. (7) Судья Тихокрадов за несколько тысяч взял бы его в свой приказ и помог бы стать судьёй. (8) Но хозяин ответил, что предпочитает своё состояние всем прочим и хочет, чтобы сын пошёл по его стопам. (9) Хотя он и не дворянин, деньги всё ему заменяют. (10) Зор увидел, что купец говорил правду: он жил, как маленький царёк, и все ежедневно искали в нём «благоприятство».", "questions": [{"question": "На какие мероприятия Припрыжкин брал с собой Зора?", "answers": [{"idx": 3610, "text": "Припрыжкин брал с собой Зора на маскарад и к купцу Плутарезу.", "label": 1}, {"idx": 3611, "text": "В гости.", "label": 1}, {"idx": 3612, "text": "На маскарад и в гости к богатому купцу.", "label": 1}, {"idx": 3613, "text": "Припрыжкин брал с собой Зора на собрания.", "label": 1}], "idx": 841}, {"question": "Что придворный предлагал купцу Плутарезу?", "answers": [{"idx": 3614, "text": "Записать сына купца в полк.", "label": 1}, {"idx": 3615, "text": "Придворный предлагал помочь сыну купца стать судьей.", "label": 1}, {"idx": 3616, "text": "Придворный предлагал за деньги вывести в большой свет сына купца.", "label": 1}, {"idx": 3617, "text": "За деньги помочь сыну купца сделать карьеру.", "label": 1}], "idx": 842}, {"question": "Кто и куда предложил определить мальчика?", "answers": [{"idx": 3618, "text": "Придворный предложил помочь мальчику сделать карьеру и ввести его в свет.", "label": 1}, {"idx": 3619, "text": "Военный предложил записать мальчика в свой полк.", "label": 1}, {"idx": 3620, "text": "Кузнец предложил стать кузнецом.", "label": 1}], "idx": 843}, {"question": "Что заметил Зор?", "answers": [{"idx": 3621, "text": "Ничего не заметил.", "label": 1}, {"idx": 3622, "text": "Зор видит, что веселье, радость и свобода была лишь видимость.Зор увидел, что купец действительно говорил правду.", "label": 1}], "idx": 844}, {"question": "Как звали недоросля-сына Припрыжкина?", "answers": [{"idx": 3623, "text": "Плутарез.", "label": 1}, {"idx": 3624, "text": "Зор.", "label": 1}, {"idx": 3625, "text": "Тихокрадов.", "label": 1}, {"idx": 3626, "text": "Звали Зор.", "label": 1}], "idx": 845}, {"question": "Кем предлагали стать Зору?", "answers": [{"idx": 3627, "text": "Обманывать мужей.", "label": 1}, {"idx": 3628, "text": "Предлагали стать судьёй или записать мальчика в полк.", "label": 1}, {"idx": 3629, "text": "Хотели записать мальчика в свой полк и взять под своё покровительство, либо помогли бы стать судьёй.", "label": 1}, {"idx": 3630, "text": "Грабить ближнего.", "label": 1}], "idx": 846}, {"question": "На какие мероприятиях Припрыжкин брал Зора?", "answers": [{"idx": 3631, "text": "В гости.", "label": 1}, {"idx": 3632, "text": "Припрыжкин брал с собой Зора на собрания.", "label": 1}, {"idx": 3633, "text": "На маскарад и в гости к богатому купцу.", "label": 1}, {"idx": 3634, "text": "Припрыжкин брал с собой Зора на маскарад и к купцу Плутарезу.", "label": 1}], "idx": 847}]}}
{"idx": 126, "passage": {"text": "\"(1) Болельщик киевского \"Динамо\" по прозвищу Парамон, которого часто называют \"суперфаном\" украинской команды, пнул одного из арбитров матча 1/4 финала Лиги Европы с португальской \"Брагой\" (1:1). (2) По окончании встречи, когда члены судейской бригады направлялись в подтрибунное помещение, Парамон пнул одного из них сзади. (3) Об этом сообщает УНИАН. (4) Видеозапись инцидента выложена на YouTube. (5) Как сообщает сайт \"Динамомания\", инцидент рассмотрели на послематчевом совещании представителей УЕФА и клубов и сочли незначительным. (6) Таким образом, \"Динамо\", скорее всего, избежит санкций за поведение фаната. (7) В матче \"Динамо\" - \"Брага\" счёт на шестой минуте открыл игрок киевского клуба Андрей Ярмоленко. (8) На 13-й минуте Олег Гусев забил гол в свои ворота. (9) На 62-й минуте динамовцы остались в меньшинстве после удаления Андрея Шевченко, который получил вторую желтую карточку за удар после свистка. (10) После матча Шевченко сказал, что он разочарован удалением. (11) Форвард пояснил, что он не слышал свистка арбитра. (12) Главный тренер \"Динамо\" Юрий Сёмин назвал удаление Шевченко ключевым эпизодом матча, из-за которого киевлянам не удалось добиться победы. (13) 56-летний Сергей Заборовский по прозвищу Парамон более 30 лет является болельщиком киевского клуба. (14) Фанат посещает все домашние матчи команды и считается \"живым талисманом\" \"Динамо\".\"", "questions": [{"question": "Кто забил гол в свои ворота на 13-й минуте в матче \"Динамо\" - \"Брага\"?", "answers": [{"idx": 3635, "text": " В матче \"Динамо\" - \"Брага\" на 13-й минуте Андрей Ярмоленко забил гол в свои ворота.", "label": 1}, {"idx": 3636, "text": " В матче \"Динамо\" - \"Брага\" на 13-й минуте Андрей Шевченко забил гол в свои ворота.", "label": 1}, {"idx": 3637, "text": " В матче \"Динамо\" - \"Брага\" на 13-й минуте Юрий Сёмин забил гол в свои ворота.", "label": 1}, {"idx": 3638, "text": " В матче \"Динамо\" - \"Брага\" на 13-й минуте Олег Гусев забил гол в свои ворота.", "label": 1}, {"idx": 3639, "text": "Олег Гусев забил гол в свои ворота на 13-й минуте в матче \"Динамо\" - \"Брага\".", "label": 1}], "idx": 848}, {"question": "На какой минуте удалили Андрея Шевченко в матче \"Динамо\" - \"Брага\"?", "answers": [{"idx": 3640, "text": "В матче \"Динамо\" - \"Брага\" Андрея Шевченко удалили на 6-й минуте.", "label": 1}, {"idx": 3641, "text": "В матче \"Динамо\" - \"Брага\" Андрея Шевченко удалили на 64-й минуте.", "label": 1}, {"idx": 3642, "text": "В матче \"Динамо\" - \"Брага\" Андрея Шевченко удалили на 13-й минуте.", "label": 1}, {"idx": 3643, "text": "Андрея Шевченко удалили на 62-й минуте в матче \"Динамо\" - \"Брага\".", "label": 1}, {"idx": 3644, "text": "В матче \"Динамо\" - \"Брага\" Андрея Шевченко удалили на 62-й минуте.", "label": 1}], "idx": 849}, {"question": "Что известно о болельщике киевского \"Динамо\" по прозвищу Парамон\"?", "answers": [{"idx": 3645, "text": "Он вообще не является болельщиком.", "label": 1}, {"idx": 3646, "text": "Он посещает все домашние матчи команды и считается \"живым талисманом\" \"Спартака\".", "label": 1}, {"idx": 3647, "text": "От него остались только видеозаписи на YouTube.", "label": 1}, {"idx": 3648, "text": "Более 30 лет является болельщиком киевского клуба.", "label": 1}, {"idx": 3649, "text": "Он посещает все домашние матчи команды и считается \"живым талисманом\" \"Динамо\".", "label": 1}], "idx": 850}]}}
{"idx": 127, "passage": {"text": "(1) Господствующая религия — ислам радикального толка, христианство запрещено, за соблюдением порядка следит благочестивая стража. (2) Церкви перестроены в мечети, Собор Парижской Богоматери превращён в мечеть Аль-Франкони. (3) Уничтожается христианская культура, закрыты музеи, запрещено иметь художественные книги и снимать кино, заниматься спортом и носить открытую одежду. (4) СМИ под цензурой, Интернет ограничен фильтрами, граждане не могут свободно передвигаться по стране. (5) Если одна святыня девальвируется, её тут же вытесняет другая. (6) Эжен-Оливье, макисар, сын последнего служителя Нотр-Дам, давно убитого ваххабитами, одетый в паранджу, направляется в торговый центр Парижа, чтобы совершить теракт. (7) По дороге он наблюдает, как забивают камнями старика-винодела за то, что тот изготавливал запрещённое вино. (8) В казни с воодушевлением участвуют малолетние дети; не бросающие камней вызывают подозрение благочестивой стражи. (9) Подле большого магазина Эжен-Оливье взрывает автомобиль мусульманского кади — судьи и скрывается в старом бомбоубежище. (10) Ему помогает девушка-маки Жанна с редким для современного Парижа именем. (11) Эжен-Оливье влюбляется в неё. В подземелье герой видит распятие и алтарь, встречает католического священника. (12) Он поражён: служители христианской религии запрещены в исламской Еврабии, как и само христианство.", "questions": [{"question": "Что по дороге к торговому центру Парижа наблюдает Эжен-Оливье, макисар, сын последнего служителя Нотр-Дам?", "answers": [{"idx": 3650, "text": "Как забивают камнями старика-винодела.", "label": 0}, {"idx": 3651, "text": "Старика-винодела, продающего вино.", "label": 0}, {"idx": 3652, "text": "Как забивают старика, за то, что он изготавливал запрещенное вино.", "label": 0}, {"idx": 3653, "text": "Девушку Жанну.", "label": 0}], "idx": 851}, {"question": "Кто встречается со священником и видит распятие и алтарь?", "answers": [{"idx": 3654, "text": "Эжен-Оливье.", "label": 0}, {"idx": 3655, "text": "Эжен-Оливье, макисар, сын последнего служителя Нотр-Дам.", "label": 0}, {"idx": 3656, "text": "Аль-Франкони.", "label": 0}, {"idx": 3657, "text": "Жанна.", "label": 0}], "idx": 852}, {"question": "Что увидел Эжен Оливье по дороге в торговый центр Парижа?", "answers": [{"idx": 3658, "text": "Камнями забивали старика винодела за изготовление запрещённого вина.", "label": 0}, {"idx": 3659, "text": "Как взорвали автомобиль мусульманского кади.", "label": 0}], "idx": 853}, {"question": "Что сделал Эжен-Оливье в Париже?", "answers": [{"idx": 3660, "text": "Взорвал автомобиль мусульманского кади-судьи.", "label": 0}, {"idx": 3661, "text": "Следил за соблюдением порядка в городе.", "label": 0}], "idx": 854}, {"question": "Почему Эжен шокирован увиденным в подземелье?", "answers": [{"idx": 3662, "text": "Потому что там взорвали автомобиль.", "label": 0}, {"idx": 3663, "text": "Он видит там предметы запрещённого религиозного культа и настоящего живого священника.", "label": 0}, {"idx": 3664, "text": "Потому что там забили камнями винодела.", "label": 0}, {"idx": 3665, "text": "Потому что там распятие, алтарь и священник, а они запрещены.", "label": 0}], "idx": 855}, {"question": "Что главный герой видит по дороге к торговому центру?", "answers": [{"idx": 3666, "text": "Он видит, как террористы взорвали машину.", "label": 0}, {"idx": 3667, "text": "Он видит распятие и настоящего живого священника.", "label": 0}, {"idx": 3668, "text": "Старика-винодела забивают камнями, причём дети участвуют в избиении наравне со взрослыми.", "label": 0}, {"idx": 3669, "text": "Взрослые и дети вместе забивают камнями старика, который делал запрещённое вино.", "label": 0}], "idx": 856}, {"question": "В чем заключается радикальный Ислам?", "answers": [{"idx": 3670, "text": "Церкви перестроены в мечети, Собор Парижской Богоматери превращён в мечеть Аль-Франкони. Уничтожается христианская культура, закрыты музеи, запрещено иметь художественные книги и снимать кино, заниматься спортом и носить открытую одежду. (4.", "label": 0}, {"idx": 3671, "text": "Ислам подразумевает свободу слова.", "label": 0}, {"idx": 3672, "text": "Ислам уважает христианство.", "label": 0}, {"idx": 3673, "text": "СМИ под цензурой, Интернет ограничен фильтрами, граждане не могут свободно передвигаться по стране.", "label": 0}], "idx": 857}, {"question": "Что случилось с Эженом Оливье?", "answers": [{"idx": 3674, "text": "Эжен-Оливье, макисар, сын последнего служителя Нотр-Дам, давно убитого ваххабитами, одетый в паранджу, направляется в торговый центр Парижа, чтобы совершить теракт.", "label": 0}, {"idx": 3675, "text": "Эжен против терроризма.", "label": 0}, {"idx": 3676, "text": "Подле большого магазина Эжен-Оливье взрывает автомобиль мусульманского кади — судьи и скрывается в старом бомбоубежище. Ему помогает девушка-маки Жанна с редким для современного Парижа именем. (11) Эжен-Оливье влюбляется в неё. В подземелье герой видит распятие и алтарь, встречает католического священника. (12.", "label": 0}, {"idx": 3677, "text": "Эжен-Оливье становится королем Монако.", "label": 0}], "idx": 858}, {"question": "Куда направляется Эжен-Оливье, когда видит казнь старика-винодела, совершенную малолетними детьми?", "answers": [{"idx": 3678, "text": "В старое бомбоубежище.", "label": 0}, {"idx": 3679, "text": "Он направляется на встречу с католическим священником.", "label": 0}, {"idx": 3680, "text": "Эжен-Оливье направляется в торговый центр Парижа, чтобы совершить теракт, и наблюдает, как забивают камнями старика-винодела за то, что тот изготавливал запрещённое вино.", "label": 0}, {"idx": 3681, "text": "В торговый центр Парижа, чтобы совершить теракт.", "label": 0}], "idx": 859}, {"question": "Кто помогает Эжену-Оливье, когда он скрывается в бомбоубежище?", "answers": [{"idx": 3682, "text": "После совершения теракта Эжен-Оливье хочет крыться в старом бомбоубежище, где ему помогает Жанна - девушка-маки.", "label": 0}, {"idx": 3683, "text": "Ему помогает старик-винодел.", "label": 0}, {"idx": 3684, "text": "Ему помогает девушка-маки Жанна.", "label": 0}, {"idx": 3685, "text": "Ему помогает католический священник.", "label": 0}], "idx": 860}]}}
{"idx": 128, "passage": {"text": "(1) Совет безопасности Украины (СБ) не располагает подтверждением информации о том, что ополченцы на востоке страны якобы располагают ядерным оружием. (2) Об этом, как передает телеканал «112 Украина», заявил глава информационного центра СБ Андрей Лысенко. (3) Ранее с утверждением, что у ополченцев якобы есть ядерная боеголовка, выступил казачий атаман Николай Козицын (его формирования контролируют часть территории Луганской области). (4) «У нас в распоряжении ядерная боеголовка есть. (5) Их было четыре на Украине, остальные укропы куда-то сплавили, а одну мы заполучили. (6) И они прекрасно знают, что она у нас», — цитировала его «Газета.ru». (7) Тему возможного применения ядерного оружия ранее поднимал министр обороны Украины Валерий Гелетей. (8) Он утверждал, что соответствующие угрозы в адрес Украины якобы поступали от России. (9) Глава военного ведомства также допускал возможность возобновления ядерного статуса самой Украины. (10) Советник министра обороны Александр Данилюк, в свою очередь, утверждал, что на восток Украины из России якобы поступили минометы «Тюльпан», которые имеют в боекомплекте «нейтронные снаряды, а также ядерные снаряды мощностью до двух килотонн». (11) Позднее он уточнил, что случаев применения ядерного оружия на территории Донбасса не было. (12) Военные действия между сторонниками отделения Донбасса и украинскими войсками ведутся с апреля. (13) Киев возлагает вину за конфликт на Россию, обвиняя ее в военной поддержке ополченцев. (14) В Москве эти обвинения отвергают.", "questions": [{"question": "Зачем ополченцам ядерная боеголовка?", "answers": [{"idx": 3686, "text": "У них нет никакой боеголовки.", "label": 0}, {"idx": 3687, "text": "Для ответного применения.", "label": 1}, {"idx": 3688, "text": "Для разнообразия.", "label": 1}, {"idx": 3689, "text": "Чтоб с ней играть.", "label": 1}, {"idx": 3690, "text": "Они хотели применить оружие в качестве ответной реакции.", "label": 1}], "idx": 861}, {"question": "Кто является министром обороны Украины?", "answers": [{"idx": 3691, "text": "Николай Козицын.", "label": 0}, {"idx": 3692, "text": "Валерий Гелетей.", "label": 1}, {"idx": 3693, "text": "Александр Данилюк.", "label": 1}, {"idx": 3694, "text": "В. Гетелей.", "label": 1}, {"idx": 3695, "text": "Н. Козицын.", "label": 1}], "idx": 862}]}}
{"idx": 129, "passage": {"text": "(1) Неожиданно умирает управляющий госпожи де Варанс, и Жан-Жак безуспешно пытается исполнять его обязанности. (2) Обуреваемый благими намерениями, он начинает утаивать деньги от госпожи де Варанс. (3) Впрочем, к стыду его, тайники эти почти всегда находят. (4) Наконец он решает начать работать, дабы обеспечить «маму» куском хлеба. (5) Из всех возможных занятий он выбирает музыку, и для начала берет у госпожи де Варанс денег для поездки в Париж с целью усовершенствовать своё мастерство. (6) Но жизнь в Париже не задаётся, и, вернувшись к госпоже де Варанс, Жан-Жак тяжело заболевает. (7) После выздоровления они вместе с «мамой» уезжают в деревню. (8) «Тут начинается краткая пора счастья в моей жизни; тут наступают для меня мирные, но быстротечные минуты, дающие мне право говорить, что и я жил», — пишет автор. (9) Сельские работы чередуются с упорными занятиями — историей, географией, латынью. (10) Но несмотря на обуревающую его жажду знаний, Жан-Жак вновь заболевает — теперь от оседлой жизни. (11) По настоянию госпожи де Варанс он отправляется на лечение в Монпелье, и в дороге становится любовником своей случайной попутчицы...", "questions": [{"question": "Для какой цели Жан-Жак берет деньги у госпожи де Варанс?", "answers": [{"idx": 3696, "text": "Для развлекательной поездки в Париж.", "label": 0}, {"idx": 3697, "text": "Усовершенствовать своё музыкальное мастерство в Париже.", "label": 0}, {"idx": 3698, "text": "Для того, чтобы учиться музыке в Париже.", "label": 1}, {"idx": 3699, "text": "Чтобы ограбить госпожу.", "label": 0}, {"idx": 3700, "text": "Чтобы прокормить маму.", "label": 0}], "idx": 863}, {"question": "Для чего Жан-Жак утаивает деньги от госпожи де Варанс?", "answers": [{"idx": 3701, "text": "Чтобы не дать маме умереть с голоду.", "label": 0}, {"idx": 3702, "text": "Чтобы обеспечить «маму» куском хлеба.", "label": 0}, {"idx": 3703, "text": "Для поездки в Париж.", "label": 0}, {"idx": 3704, "text": "Чтобы насмешить свою маму.", "label": 0}, {"idx": 3705, "text": "Для лечения щенка.", "label": 0}], "idx": 864}, {"question": "После каких занятий заболел Жан-Жак в деревне?", "answers": [{"idx": 3706, "text": "Заболел от осёдлой жизни.", "label": 0}, {"idx": 3707, "text": "Жан-Жак не заболевает.", "label": 0}, {"idx": 3708, "text": "После череды упорных занятий на сельхозработах.", "label": 0}, {"idx": 3709, "text": "Много читал коротких текстов на занятиях по латыни.", "label": 0}, {"idx": 3710, "text": "После экзамена по латыни.", "label": 0}], "idx": 865}, {"question": "Для чего Жан-Жак отправляется в Монпелье?", "answers": [{"idx": 3711, "text": "Учиться.", "label": 0}, {"idx": 3712, "text": "Он едет работать.", "label": 0}, {"idx": 3713, "text": "На лечение.", "label": 0}, {"idx": 3714, "text": "Лечиться.", "label": 0}, {"idx": 3715, "text": "Для учёбы.", "label": 0}], "idx": 866}, {"question": "Когда Жан-Жак заболевал?", "answers": [{"idx": 3716, "text": "Жан-Жак заболел после поездки в Париж и ещё болел в деревне.", "label": 0}, {"idx": 3717, "text": "В Париже болел постоянно.", "label": 0}, {"idx": 3718, "text": "После того как украл деньги.", "label": 1}, {"idx": 3719, "text": "По возвращению из Парижа и в деревне от оседлой жизни.", "label": 0}, {"idx": 3720, "text": "Когда ухаживал за госпожой.", "label": 0}], "idx": 867}, {"question": "Почему Жан-Жак решил заниматься музыкой?", "answers": [{"idx": 3721, "text": "Чтобы зарабатывать на кусок хлеба.", "label": 0}, {"idx": 3722, "text": "Для своего удовольствия .", "label": 0}, {"idx": 3723, "text": "Для выступлений в Париже.", "label": 0}, {"idx": 3724, "text": "Чтобы продавать куски хлеба.", "label": 0}, {"idx": 3725, "text": "Чтобы обеспечить \"маму\".", "label": 0}], "idx": 868}]}}
{"idx": 130, "passage": {"text": "(1) Зимой в окопах царило затишье: солдаты противостоящих армий боролись с одним врагом — холодом; они болели воспалением лёгких и тщетно пытались согреться. (2) Но с наступлением весны начались бои. (3) Сражаясь на передовой, Джордж десятки раз находился на волосок от гибели — попадал под огонь вражеских батарей, подвергался химическим атакам, участвовал в боях. (4) Ежедневно он видел вокруг себя смерть и страдания. (5) Ненавидя войну и не разделяя ура-патриотических настроений своих товарищей по оружию, он тем не менее честно выполнял свой воинский долг и был рекомендован в офицерскую школу. (6) Перед тем как приступить к занятиям, Джордж получил двухнедельный отпуск, который провёл в Лондоне. (7) Именно в этот момент он почувствовал, что стал чужим в привычной некогда среде столичных интеллектуалов. (8) Он порвал свои старые эскизы, найдя их слабыми и ученическими. (9) Попробовал рисовать, но не смог даже провести уверенной карандашной линии. (10) Элизабет, увлечённая своим новым другом, не уделяла ему особого внимания, да и Фанни, по-прежнему считавшая Джорджа прекрасным любовником, тоже с трудом выкраивала для него минутку-другую. (11) Обе женщины решили, что он сильно деградировал с тех пор, как попал в армию, и все, что было в нем привлекательного, умерло.", "questions": [{"question": "Почему Джорж порвал свои эскизы?", "answers": [{"idx": 3726, "text": "Он счёл их слабыми и ученическими.", "label": 0}, {"idx": 3727, "text": "Они показались ему слабыми, он не мог провести уверенной карандашной линии.", "label": 0}, {"idx": 3728, "text": "Он так всегда делал.", "label": 0}, {"idx": 3729, "text": "Из-за воспоминаний о войне.", "label": 0}, {"idx": 3730, "text": "Хотел порвать с прошлым.", "label": 0}], "idx": 869}, {"question": "Почему Джорж видел вокруг себя смерть и страдания?", "answers": [{"idx": 3731, "text": "Он честно выполнял свой долг в тылу, ненавидя тыл.", "label": 0}, {"idx": 3732, "text": "Он видел зло во всём.", "label": 0}, {"idx": 3733, "text": "Интеллектуальное общество навевало такие мысли.", "label": 0}, {"idx": 3734, "text": "Он был на войне.", "label": 0}, {"idx": 3735, "text": "Он честно выполнял свой долг на войне, ненавидя войну.", "label": 0}], "idx": 870}]}}
{"idx": 131, "passage": {"text": "(1) Мосгордума назначила выборы мэра столицы на 8 сентября 2013 года. (2) Соответствующее постановление депутаты приняли 7 июня, сообщает «Интерфакс». (3) Депутаты не могли назначить выборы на другую дату, так как по федеральному законодательству все выборы, кроме думских и президентских, проходят в Единый день голосования (второе воскресенье месяца). (4) Постановление будет официально опубликовано в течение пяти дней. (5) После этого начнется избирательная кампания. (6) Досрочные выборы в Москве назначены в связи с отставкой Сергея Собянина. (7) Он решил, что Москве «негоже» отставать от других регионов, где осенью пройдут выборы глав субъектов, и добровольно ушел в отставку, чтобы поучаствовать в выборах. (8) Президент РФ Владимир Путин поддержал его решение. (9) Сергей Собянин пойдёт на выборы как самовыдвиженец, а не от «Единой России», членом высшего совета которой он является. (10) При этом партия его поддержит. (11) Уже известно, что в выборах постараются поучаствовать не менее десяти политиков, в том числе кандидаты от парламентских партий, а также оппозиционер Алексей Навальный, лидер «Яблока» Сергей Митрохин, представитель «Гражданской платформы» Михаила Прохорова и другие. (12) Выборы в Москве пройдут впервые за 10 лет. (13) Последний раз выборы состоялись в 2003 году. (14) На них победил Юрий Лужков.", "questions": [{"question": "Кто победил на выборах в 2003 году?", "answers": [{"idx": 3736, "text": "Лужков.", "label": 0}, {"idx": 3737, "text": "Сергей Митрохин.", "label": 0}, {"idx": 3738, "text": "Сергей Собянин.", "label": 0}, {"idx": 3739, "text": "Владимир Путин.", "label": 0}, {"idx": 3740, "text": "Юрий Лужков.", "label": 0}], "idx": 871}, {"question": "Когда прошли выборы, организованные после ухода Собянина в отставку?", "answers": [{"idx": 3741, "text": "16 сентября 2013 года.", "label": 0}, {"idx": 3742, "text": "Шестого сентября в 2013 году.", "label": 0}, {"idx": 3743, "text": "8 сентября 2013 года.", "label": 0}, {"idx": 3744, "text": "12 июня 2015 года.", "label": 0}, {"idx": 3745, "text": "Восьмого сентября в 2013 году.", "label": 0}], "idx": 872}]}}
{"idx": 132, "passage": {"text": "(1) Сотрудники Рижского регионального управления полиции задержали 31-летнюю женщину, которая угрожала устроить в Латвии «кровавую баню». (2) Об этом сообщает DELFI. (3) Свои угрозы женщина размещала в Facebook. (4) По информации портала, она утверждала, что готовит «кровавые бойни, аналогичные тем, что происходили в Норвегии и США». (5) Полиция начала расследование по факту угрозы убийства. (6) Были ли обнаружены у задержанной средства для выполнения угроз (оружие, взрывчатка), не сообщается. (7) Упомянутое массовое убийство в Норвегии было совершено в июле 2011 года. (8) Там местный житель Андерс Брейвик взорвал бомбу у здания правительства, а затем открыл стрельбу по участникам молодежного лагеря. (9) Его жертвами стали более 70 человек. (10) Террорист признался в совершенных преступлениях, заявив, что таким образом хотел выразить протест против «экспансии мусульман». (11) По решению суда он был приговорен к 21 году тюрьмы (максимальному сроку, предусмотренному местным законодательством). (12) В 2012 году «последователь Брейвика» — 28-летний Рейну Кару — был осужден в Эстонии. (13) Он угрожал в Facebook «устроить массовую бойню, выпустить по людям очередь из автомата». (14) Полиция, проводившая обыск у автора угроз, оружия у него не нашла. (15) Суд приговорил его к одному году условного срока, а также обязал обратиться к психиатру.", "questions": [{"question": "Что сделал Андерс Брейвик в 2011 году?", "answers": [{"idx": 3746, "text": "Он устроил теракт в метро.", "label": 0}, {"idx": 3747, "text": "Он взорвал бомбу у здания правительства, а потом открыл стрельбу по участникам молодёжного лагеря.", "label": 0}, {"idx": 3748, "text": "Он совершил теракт в самолете.", "label": 0}, {"idx": 3749, "text": "Он угрожал расправой и писал свои угрозы в Facebook.", "label": 0}, {"idx": 3750, "text": "Расстрелял более 70 человек в молодёжном лагере.", "label": 1}], "idx": 873}, {"question": "Что сделал последователь Брейвика Рейн Кар?", "answers": [{"idx": 3751, "text": "Он подложил бомбу под курицу.", "label": 0}, {"idx": 3752, "text": "Он угрожал в соцсетях устроить массовую бойню и выпусти очередь автомата по людям.", "label": 0}, {"idx": 3753, "text": "Он только угрожал в Facebook.", "label": 0}, {"idx": 3754, "text": "Он только угрожал работникам Facebook.", "label": 0}, {"idx": 3755, "text": "Он расстрелял людей.", "label": 1}], "idx": 874}]}}
{"idx": 133, "passage": {"text": "(1) Народная артистка Украины, певица Нина Матвиенко прокляла лидеров Майдана. (2) В видеозаписи, опубликованной украинским интернет-телеканалом СК1, она заявила, что смена власти в стране была проведена в личных интересах некоторых политиков и олигархов. (3) «Я стою на коленях перед Богом и кричу: будьте вы прокляты за сынов наших, за детей. (4) Я знаю, кто враги — кровавая элита, те трое, которые вывели людей на Майдан ради своих интересов шкурных. (5) Я им не прощу этого никогда», — сказала Матвиенко. (6) Певица не указала, кого конкретно она имеет в виду. (7) По мнению артистки, за «шкурные» интересы сейчас ведется война на юго-востоке Украины, которую Матвиенко назвала клановой. (8) Певица призвала остановить кровопролитие. (9) Ключевыми фигурами Евромайдана были политики Арсений Яценюк, Виталий Кличко и Олег Тягнибок. (10) Зимой 2014 года Матвиенко была активной участницей событий на Майдане Незалежности в Киеве, выступая против президента Виктора Януковича. (11) Нина Матвиенко — народная артистка Украинской ССР, лауреат Государственной премии УССР им. Т. Г. Шевченко, Герой Украины. (12) Известна исполнением украинских народных песен. (13) Певица снялась в нескольких художественных фильмах, принимала участие в теле- и радиоспектаклях. (14) Преподает в Киевском национальном университете культуры и искусств.", "questions": [{"question": "Кто заявил, что смена власти в стране была проведена в личных интересах некоторых политиков и олигархов?", "answers": [{"idx": 3756, "text": "Ворожея.", "label": 0}, {"idx": 3757, "text": "Певица и актриса Нина Матвиенко.", "label": 0}, {"idx": 3758, "text": "Народная артистка Украины, певица.", "label": 0}, {"idx": 3759, "text": "Писательница.", "label": 0}], "idx": 875}, {"question": "Чего певица пожелала лидерам Майдана?", "answers": [{"idx": 3760, "text": "Она их поддержала.", "label": 0}, {"idx": 3761, "text": "Пожелала счастья, здоровья, хорошего настроения.", "label": 0}, {"idx": 3762, "text": "Она их прокляла.", "label": 0}, {"idx": 3763, "text": "Сказала, будьте вы прокляты за сынов наших, за детей.", "label": 0}], "idx": 876}, {"question": "Чем известна певица Нина Матвиенко, выступившая против лидеров Майдана?", "answers": [{"idx": 3764, "text": "Нина Матвиенко - народная артистка Украинской ССР, лауреат Государственной премии УССР им. Т. Г. Шевченко, Герой Украины, известна исполнением украинских народных песен. Певица снялась в нескольких художественных фильмах, принимала участие в теле- и радиоспектаклях. Преподает в Киевском национальном университете культуры и искусств.", "label": 0}, {"idx": 3765, "text": "Нина Матвиенко известна исполнением украинских народных песен, недаром среди её наград имеются такие почётные звания как народная артистка Украинской ССР, лауреат Государственной премии УССР им. Т. Г. Шевченко, Герой Украины. Она снялась в нескольких художественных фильмах, принимала участие в теле- и радиоспектаклях, и сейчас преподает в Киевском национальном университете культуры и искусств.", "label": 0}, {"idx": 3766, "text": "Политик, ключевая фигура Евромайдана.", "label": 1}, {"idx": 3767, "text": "Президент Украины в 2014 году.", "label": 0}], "idx": 877}, {"question": "По мнению Нины Матвиенко, в чьих интересах была проведена смена власти в Украине?", "answers": [{"idx": 3768, "text": "Певица не указала, кого конкретно она имеет в виду, говоря: \"Я знаю, кто враги — кровавая элита, те трое, которые вывели людей на Майдан ради своих интересов шкурных\".", "label": 1}, {"idx": 3769, "text": "В интересах таких политиков и олигархов, как Арсений Яценюк, Виталий Кличко и Олег Тягнибок.", "label": 0}, {"idx": 3770, "text": "Нина Матвиенко не назвала конкретных имён людей, которых она считает виновными в смене власти в Украине, она лишь сказала, что \"кровавую элиту\" составляют три человека\".", "label": 0}, {"idx": 3771, "text": "В интересах Виктора Януковича.", "label": 0}], "idx": 878}, {"question": "Где преподает Нина Матвиенко?", "answers": [{"idx": 3772, "text": "В Киевском национальном университете культуры и искусств.", "label": 0}, {"idx": 3773, "text": "На Майдане Незалежности в Киеве.", "label": 0}], "idx": 879}]}}
{"idx": 134, "passage": {"text": "(1) Министр иностранных дел России Сергей Лавров назвал циничными и кощунственными заявления ряда депутатов Рады о теракте в Грозном. (2) Об этом сообщает ТАСС. (3) Так глава МИД РФ отреагировал на слова двух депутатов украинского парламента в поддержку теракта в Грозном. (4) «Это кощунственно, это цинично. (5) Я думаю, даже есть основания, чтобы правоохранительные органы рассмотрели эту ситуацию на предмет уголовного дела», — заявил Лавров. (6) 4 декабря депутат от Народного фронта Юрий Береза и депутат от националистической Радикальной партии Игорь Мосийчук поддержали нападение боевиков на пост ДПС в Грозном, передает RT. (7) Также они высказались за попытки дестабилизировать ситуацию в России и, в частности, в Чечне. (8) Мосийчук призвал Украину стимулировать события наподобие грозненских не только на Кавказе, но и в Средней Азии. (9) В ночь на 4 декабря в Грозном боевики напали на пост ДПС, убив троих полицейских. (10) Позже часть нападающих укрылась в Доме печати, где впоследствии была уничтожена. (11) Оставшуюся группу бандитов ликвидировали в здании школы, находящейся неподалеку от Дома печати. (12) В ходе операции в чеченской столице погибли 10 полицейских, 28 получили ранения. (13) По словам главы Чечни Рамзана Кадырова, нападавшие могут быть связаны с братом уничтоженного главаря террористов Доку Умарова.", "questions": [{"question": "Что произошло в Грозном?", "answers": [{"idx": 3774, "text": "Теракт.", "label": 0}, {"idx": 3775, "text": "Нападение боевиков на пост ДПС.", "label": 0}, {"idx": 3776, "text": "Нападение беженцев на пост ДПС.", "label": 0}], "idx": 880}]}}
{"idx": 135, "passage": {"text": "(1) В Бейлаганском районе Азербайджана произошел конфликт между главой местной администрации и предпринимателем, сообщает Haqqin.az. (2) В результате, по информации источника, бизнесмен ударил чиновника кирпичом по голове. (3) Инцидент произошел 1 апреля в парке, неподалеку от здания местной администрации. (4) Глава района Вагиф Абдуллаев, как утверждается, потребовал от предпринимателя Тарлана Кямалоглу (он является владельцем расположенного в парке кафе) деньги на обустройство парка. (5) Требуемая сумма составила 10 тысяч манатов (один манат примерно эквивалентен одному евро). (6) Бизнесмен платить отказался. (7) Тогда чиновник стал его оскорблять. (8) «Не выдержав ругани в адрес членов своей семьи, Тарлан Кямалоглу поднял кирпич и ударил им главу района», — сообщает источник. (9) От удара Абдуллаев упал, а его оппонент, как утверждается, стал избивать его ногами. (10) Потасовку прекратили местные жители, отдыхавшие в парке. (11) Бизнесмен был задержан. (12) Однако глава района, как утверждается, якобы дал указание отпустить своего обидчика (чем руководствовался пострадавший, неясно). (13) Пострадавший Вагиф Абдуллаев в прошлом работал консультантом в администрации президента, позднее был депутатом парламента. (14) Администрацию Бейлаганского района он, как отмечается, возглавляет с 2012 года. (15) Источник утверждает также, что Абдуллаев в прошлом якобы вымогал деньги у местных чиновников, угрожая им увольнением.", "questions": [{"question": "Кто является главой Бейлаганского района Азейрбаджана?", "answers": [{"idx": 3777, "text": "Абдуллаев.", "label": 0}, {"idx": 3778, "text": "Тарлан Абдулаев.", "label": 0}, {"idx": 3779, "text": "Вагиф Абдуллаев.", "label": 0}, {"idx": 3780, "text": "Бейлаган Абдуллаев.", "label": 0}, {"idx": 3781, "text": "Тарлан Кямалоглу.", "label": 0}], "idx": 881}, {"question": "С какого года Вагиф Абдуллаев возглавляет администрацию Бейлаганского района?", "answers": [{"idx": 3782, "text": "С 2012 года.", "label": 0}, {"idx": 3783, "text": "С 1 апреля.", "label": 0}, {"idx": 3784, "text": "Он не возглавляет администрацию.", "label": 0}, {"idx": 3785, "text": "С две тысячи первого.", "label": 0}, {"idx": 3786, "text": "С две тысячи двенадцатого.", "label": 0}], "idx": 882}, {"question": "Как поступил Тарлан Кямалогл в ответ на вымогательство денег и оскорбления со стороны Вагифа Абдуллаева?", "answers": [{"idx": 3787, "text": "Отвернулся и ушёл.", "label": 0}, {"idx": 3788, "text": "Ударил оскорблявшего кирпичом, а когда тот упал, бил ногами.", "label": 0}, {"idx": 3789, "text": "Подарил главе района кирпич и 10 000 манатов.", "label": 0}, {"idx": 3790, "text": "Открыл главе района тайну Золотого ключика.", "label": 0}, {"idx": 3791, "text": "Бизнесмен ударил главу района кирпичом по голове и побил ногами.", "label": 0}], "idx": 883}, {"question": "Кем в прошлом работал чиновник, получивший удар кирпичом?", "answers": [{"idx": 3792, "text": "Консультантом в администрации президента.", "label": 1}, {"idx": 3793, "text": "Экономистом.", "label": 0}, {"idx": 3794, "text": "Бухгалтером.", "label": 0}, {"idx": 3795, "text": "Конусультантом.", "label": 0}, {"idx": 3796, "text": "Поваром.", "label": 0}], "idx": 884}, {"question": "Между кем произошёл конфликт?", "answers": [{"idx": 3797, "text": "Между Вагифом Абдуллаевым и Haqqin.az.", "label": 0}, {"idx": 3798, "text": "Между главой района и владельцем расположенного в парке кафе.", "label": 0}, {"idx": 3799, "text": "Между главой области и плотником.", "label": 0}, {"idx": 3800, "text": "Между Тарланом Кямалоглу и Haqqin.az.", "label": 0}, {"idx": 3801, "text": "Между Вагифом Абдуллаевым и Тарланом Кямалоглу.", "label": 0}], "idx": 885}, {"question": "Кто не дал предпринимателю дальше избивать главу района ногами?", "answers": [{"idx": 3802, "text": "Росгвардия.", "label": 0}, {"idx": 3803, "text": "Местные жители.", "label": 0}, {"idx": 3804, "text": "Работавшие в парке.", "label": 0}, {"idx": 3805, "text": "Полиция.", "label": 0}, {"idx": 3806, "text": "Отдыхавшие в парке.", "label": 0}], "idx": 886}]}}
{"idx": 136, "passage": {"text": "(1) Однажды, в одно прекрасное тихое утро, два брата-кролика бежали из своей норки, которая находилась на полянке, в лес. (2) Начиналась грибная пора, и все звери спешили сделать хорошие запасы на зиму. (3) Кролики пробегали мимо одного огорода и вдруг увидели, что на одной из грядок растет огромная морковка. (4) От увиденного у кроликов сразу потекли слюнки. (5) Они незамедлительно перепрыгнули через забор и, толкаясь, наперегонки помчались к заветной морковке. (6) Они добежали до морковки одновременно и сразу выдернули её из земли. (7) - Моя морковка! – закричал один кролик. (8) - Нет, моя! – закричал другой. (9) Братья начали ругаться и кричать друг на друга. (10) Тут мимо кроликов пробегал ёжик. (11) Он торопился в лес за грибами. (12) - Что это вы здесь делаете? – удивился он, - кто вам разрешал забегать на чужой огород? (13) Идите лучше в лес, за грибами! (14) Кролики посмотрели на него, но потом принялись опять за старое. (15) Ёжик пожал плечами и пополз дальше.", "questions": [{"question": "Кто является главными героями текста?", "answers": [{"idx": 3807, "text": "Братья-кролики.", "label": 0}, {"idx": 3808, "text": "Лиса.", "label": 0}, {"idx": 3809, "text": "Мышки.", "label": 0}, {"idx": 3810, "text": "Главными героями текста являются братья-кролики.", "label": 0}, {"idx": 3811, "text": "Белки.", "label": 0}], "idx": 887}, {"question": "Что увидели кролики в огороде?", "answers": [{"idx": 3812, "text": "Огромная морковка.", "label": 0}, {"idx": 3813, "text": "Лук.", "label": 0}, {"idx": 3814, "text": "Морковка.", "label": 0}, {"idx": 3815, "text": "Огромная свёкла.", "label": 0}, {"idx": 3816, "text": "Картошка.", "label": 0}], "idx": 888}]}}
{"idx": 137, "passage": {"text": "\"(1) Футболист венгерского клуба \"Дебрецен\" разбил окно в помещении поста охраны генерального консульства Польши в Харькове, сообщает РИА Новости. (2) Инцидент произошел в ночь на 2 декабря, а вечером 1 декабря \"Дебрецен\" играл с харьковским \"Металлистом\" в матче группового турнира Лиги Европы. (3) После игры два футболиста \"Дебрецена\" вышли прогуляться по Харькову, и один из них, находясь в состоянии алкогольного опьянения, нанес несколько ударов кулаком по постовой будке. (4) В результате на стекле появились большие трещины.Оба игрока были задержаны нарядом военной части, охранявшим консульство, и доставлены в районный отдел милиции. (5) После объяснений на них составили протокол и отпустили. (6) Имена футболистов не называются, известно лишь, что один из них 1977 года рождения, а второй - 1986 года. (7) Стекло разбил старший из игроков. (8) В списке футболистов \"Дебрецена\" на официальном сайте клуба есть два игрока 1977 года рождения: защитник Адам Комлоши и нападающий Петер Кабат. (9) Что касается игроков 1986 года рождения, то их в составе \"Дебрецена\" трое: защитник Ласко Жолт и полузащитники Иштван Шпицмюллер и Петер Сакалы. (10) Клуб пока не дал комментариев по поводу инцидента в Харькове.Матч \"Металлист\" - \"Дебрецен\" завершился со счётом 2:1 в пользу украинской команды. (11) После этой победы \"Металлист\" досрочно обеспечил себе выход в 1/16 финала Лиги Европы. (12) \"Дебрецен\" давно потерял шансы на выход из группы I.\"", "questions": [{"question": "Что наделал пьяный участник группового турнира Лиги Европы в Харькове?", "answers": [{"idx": 3817, "text": "Ударил тренера.", "label": 0}, {"idx": 3818, "text": "Разбил окно.", "label": 0}, {"idx": 3819, "text": "Забил гол.", "label": 0}, {"idx": 3820, "text": "Хулиганил.", "label": 0}], "idx": 889}, {"question": "Что сделал футбольный клуб Металлист?", "answers": [{"idx": 3821, "text": "Одержал победу.", "label": 0}, {"idx": 3822, "text": "Обыграл Дебрецен.", "label": 0}, {"idx": 3823, "text": "Проиграл.", "label": 0}, {"idx": 3824, "text": "Сыграл в ничью.", "label": 0}], "idx": 890}, {"question": "Сколько игроков клуба \"Дебрецен\", по сообщению РИА новостей, попадают под подозрение в хулиганских действиях?", "answers": [{"idx": 3825, "text": "Имена футболистов не называются, известно лишь, что их двое: 1977 и 1986 годов рождения.", "label": 0}, {"idx": 3826, "text": "Защитник Адам Комлоши и нападающий Петер Кабат обвиняются в хулиганских действиях.", "label": 0}], "idx": 891}, {"question": "Что натворил футболист венгерского клуба \"Дебрецен\" в Харькове?", "answers": [{"idx": 3827, "text": "Футболист венгерского клуба \"Дебрецен\" нанес несколько ударов кулаком по окну в помещении поста охраны генерального консульства Польши в Харькове.", "label": 0}, {"idx": 3828, "text": "Футболист венгерского клуба \"Дебрецен\" нанес несколько ударов головой по окну в помещении поста охраны генерального консульства Польши в Харькове.", "label": 0}], "idx": 892}, {"question": "Какие игроки \"Дебрецена\" 1977 года, находясь в состоянии алкогольного опьянения, могли разбить постовую будку?", "answers": [{"idx": 3829, "text": "Ласко Жолт, Петер Сакалы.", "label": 0}, {"idx": 3830, "text": "Защитник Ласко Жолт и полузащитники Иштван Шпицмюллер и Петер Сакалы.", "label": 0}, {"idx": 3831, "text": "Защитник Адам Комлоши и нападающий Петер Кабат.", "label": 0}, {"idx": 3832, "text": "Адам Комлоши и Петер Кабат.", "label": 0}], "idx": 893}, {"question": "Какого числа произошел инцидент с участием игроков \"Дебрецена\", когда двое разбили постовую будку, оставив трещины на ней?", "answers": [{"idx": 3833, "text": "В ночь на 2 декабря.", "label": 0}, {"idx": 3834, "text": "С первого на второе декабря.", "label": 0}, {"idx": 3835, "text": "В ночь на первое декабря.", "label": 0}, {"idx": 3836, "text": "В ночь на 5 декабря.", "label": 0}], "idx": 894}, {"question": "Какой инцидент произошел, когда два футболиста \"Дебрецена\" вышли прогуляться по Харькову?", "answers": [{"idx": 3837, "text": "Один из них нанес несколько ударов кулаком по постовой будке, в результате на стекле появились большие трещины и оба игрока были задержаны нарядом военной части.", "label": 0}, {"idx": 3838, "text": "Оба футболиста нанесли несколько ударов друг по другу.", "label": 1}, {"idx": 3839, "text": "Оба игрока были задержаны нарядом военной части из-за того, что один из них нанес несколько ударов кулаком по постовой будке, в результате на стекле появились большие трещины.", "label": 0}, {"idx": 3840, "text": "Футболисты нанесли несколько ударов по трансформаторной будке.", "label": 1}], "idx": 895}, {"question": "Когда произошёл инцидент?", "answers": [{"idx": 3841, "text": "Инцидент произошел в ночь на 2 декабря.", "label": 0}, {"idx": 3842, "text": "В обед 3 декабря.", "label": 0}, {"idx": 3843, "text": "Утром 1 декабря.", "label": 0}, {"idx": 3844, "text": "В ночь с 1 на 2 декабря.", "label": 0}, {"idx": 3845, "text": "Вечером 1 декабря.", "label": 0}], "idx": 896}, {"question": "Победила или проиграла команда, футболист которой разбил окно\"?", "answers": [{"idx": 3846, "text": "Была ничья\".", "label": 0}, {"idx": 3847, "text": "Проиграла.", "label": 0}, {"idx": 3848, "text": "Выиграла.", "label": 0}, {"idx": 3849, "text": "Не смогла победить\".", "label": 0}, {"idx": 3850, "text": "Победила\".", "label": 0}], "idx": 897}]}}
{"idx": 138, "passage": {"text": "\"(1) Футбольный комментатор Василий Уткин назвал договорным матч 12-го тура Российской футбольной премьер-лиги между грозненским «Тереком» и екатеринбургским «Уралом». (2) Об этом во вторник, 1 ноября, Уткин написал на своей странице в Facebook. (3) «Сыгранный в воскресенье матч \"Урал\" — \"Терек\" я считаю договорным. (4) Всё, что мне известно о договорных матчах, в ярко выраженной форме прослеживается в этом матче. (5) У меня сложилось чёткое представление, что в этом матче отсутствовала спортивная борьба. (6) Во всяком случае, в ключевых эпизодах этой игры, приведших к забитым мячам», — написал Уткин. (7) Комментатор обратил внимание, что СМИ предпочли называть встречу «сомнительной», избегая слова «договорная». (8) Кроме того, он напомнил о резком падении букмекерских котировок по ходу поединка. (9) «Ни у одной букмекерской компании нет экспертов, который оценивают честность матча по действиям футболистов на поле в режиме онлайн. (10) Котировки обрушиваются только в том случае, если где-то вдруг ставятся большие деньги на определённый результат», — добавил Уткин. (11) Матч состоялся в Екатеринбурге 30 октября и завершился победой гостей со счетом 4:1. (12) «Урал» вёл 1:0, четыре мяча были пропущены из-за ошибок защитников и вратаря хозяев. (13) Кроме того, в перерыве при счете 1:1 ряд букмекерских контор отдавал предпочтение грозненцам, снизив коэффициент на победу «Терека» до минимума. (14) Через два дня главный тренер екатеринбургского клуба Вадим Скрипченко подал в отставку.\"", "questions": [{"question": "О чем футбольный комментатор Уткин написал 1 ноября в Facebook о матче \"Урал\" - \"Терек\"?", "answers": [{"idx": 3851, "text": "Матч я считаю великолепным.", "label": 0}, {"idx": 3852, "text": "Спортивная борьба в матче отсутствовала, он явно договорной.", "label": 0}, {"idx": 3853, "text": "Матч я считаю классным.", "label": 0}, {"idx": 3854, "text": "Матч я считаю договорным.", "label": 0}, {"idx": 3855, "text": "Матч я считаю ужасным.", "label": 0}], "idx": 898}, {"question": "Что прослеживается в матче, о котором сложилось впечатление Уткина, как о \"сомнительной \" встрече?", "answers": [{"idx": 3856, "text": "Нет спортивной борьбы.", "label": 0}, {"idx": 3857, "text": "В матче отслеживается серьёзная борьба команд.", "label": 0}, {"idx": 3858, "text": "В матче присутствуют признаки тлена и усталости\".", "label": 0}, {"idx": 3859, "text": "В матче присутствует спортивная борьба.", "label": 0}, {"idx": 3860, "text": "В матче присутствуют признаки \"договорённости\".", "label": 0}], "idx": 899}]}}
{"idx": 139, "passage": {"text": "\"(1) В Свердловской области двух мужчин приговорили к лишению свободы за организацию прыжков с моста. (2) Об этом 7 апреля сообщается на сайте Следственного комитета РФ. (3) 38-летнему Михаилу Акулову и 31-летнему Евгению Степуре дали по четыре года колонии общего режима. (4) Их признали виновными в оказании небезопасных услуг, повлекшем гибель двух человек. (5) До вынесения приговора обвиняемые оставались на свободе. (6) Акулова взяли под стражу в зале суда. (7) Степура на заключительное судебное заседание не явился, его объявили в розыск. (8) По данным газеты \"Комсомольская правда\", Степура и Акулов возглавляли группу \"Красный Шлем\", занимавшуюся экстремальными прыжками. (9) Они предлагали людям за 200-250 рублей прыгать с автомобильного моста через реку Исеть в городе Каменск-Уральский. (10) Прыгунов обвязывали верёвкой. (11) В июне 2010 года по Исети сплавлялись туристы из Верхней Пышмы - 20-летняя учительница физкультуры Светлана Лутфикарамова и 22-летний работник спасательной станции Константин Чефанов. (12) Девушка и молодой человек увидели людей, прыгающих с моста, и решили тоже попробовать. (13) Получив от туристов деньги, Акулов и Степура обвязали их ремнями и верёвками и дали команду прыгать. (14) Однако длина верёвок была рассчитана неверно, в связи с чем Лутфикарамова и Чефанов насмерть разбились о землю.\"", "questions": [{"question": "Кто не явился на судебное заседание?", "answers": [{"idx": 3861, "text": "Михаил.", "label": 0}, {"idx": 3862, "text": "Евгений.", "label": 0}], "idx": 900}, {"question": "Что организовывали Степура и Акулов?", "answers": [{"idx": 3863, "text": "Ныряние в вулкан.", "label": 0}, {"idx": 3864, "text": "Прыжки с моста.", "label": 0}, {"idx": 3865, "text": "Полеты на вертолете.", "label": 0}, {"idx": 3866, "text": "Мотокросс.", "label": 0}, {"idx": 3867, "text": "Прыжки.", "label": 0}], "idx": 901}, {"question": "Чем обвязывали прыгунов?", "answers": [{"idx": 3868, "text": "Флагами.", "label": 0}, {"idx": 3869, "text": "Нитками.", "label": 0}, {"idx": 3870, "text": "Лентами.", "label": 0}, {"idx": 3871, "text": "Специальной верёвкой.", "label": 0}, {"idx": 3872, "text": "Веревкой.", "label": 0}], "idx": 902}, {"question": "Где находятся обвиняемые после оглашения приговора?", "answers": [{"idx": 3873, "text": "Оба на свободе.", "label": 0}, {"idx": 3874, "text": "Михаил Акулов находится под арестом, Евгений Степура объявлен в розыск.", "label": 0}, {"idx": 3875, "text": "Акулов - под арестом, Степура - в розыске.", "label": 0}, {"idx": 3876, "text": "В зале суда.", "label": 0}, {"idx": 3877, "text": "На мосту.", "label": 0}], "idx": 903}, {"question": "В каких источниках появились статьи о происшествии?", "answers": [{"idx": 3878, "text": "NYTimes.com.", "label": 0}, {"idx": 3879, "text": "Сайт Следственного Комитета РФ и газета \"Комсомольская правда\".", "label": 0}, {"idx": 3880, "text": "Сайт СК РФ, \"Комсомольская правда\".", "label": 0}, {"idx": 3881, "text": "Газета \"Пионерская правда\".", "label": 0}, {"idx": 3882, "text": "Bloomberg.com.", "label": 0}], "idx": 904}, {"question": "За что посадили Евгения Степуру?", "answers": [{"idx": 3883, "text": "За подделку водки.", "label": 0}, {"idx": 3884, "text": "За подделку верёвки.", "label": 0}, {"idx": 3885, "text": "За оказание небезопасных услуг, повлекшее гибель двух человек.", "label": 0}, {"idx": 3886, "text": "За неумение считать, из-за чего верёвка для прыжков оказалась слишком длинной, и люди разбились.", "label": 0}, {"idx": 3887, "text": "Просто так.", "label": 0}], "idx": 905}, {"question": "Как разбились Лутфикарамова и Чефанов?", "answers": [{"idx": 3888, "text": "Разбились в машине.", "label": 0}, {"idx": 3889, "text": "Разбились о воду в городе Каменск-Уральский в Свердловской области.", "label": 0}, {"idx": 3890, "text": "Разбились о землю в городе Каменск-Уральский в Свердловской области.", "label": 0}, {"idx": 3891, "text": "Решили принять участие в аттракционе прыжков с моста, и из-за слишком длинной веревки ударились о землю.", "label": 0}, {"idx": 3892, "text": "Решили принять участие в аттракционе прыжков с моста, и из-за слишком длинной веревки ударились о воду.", "label": 0}], "idx": 906}]}}
{"idx": 140, "passage": {"text": "(1) 43-летний кореец Ван Ко (One Goh), которого подозревают в убийстве семи человек в частном учебном заведении в Окленде (Калифорния), рассказал полиции о мотивах своих действий. (2) Об этом сообщает San Jose Mercury News. (3) По словам Ко, которого исключили из университета в ноябре 2011 года, его раздражало поведение администрации и студентов учебного заведения. (4) Как заявил подозреваемый, к нему там относились неуважительно. (5) Как сообщает CNN, Ко, по данным полиции, не испытывает раскаяния за свои действия. (6) В убийствах он признался. (7) Стрельба в частном христианском колледже Университет Ойкос (Oikos University) началась утром в понедельник, 2 апреля, по местному времени (вечером 2 апреля по московскому времени). (8) Преступник застрелил шестерых студентов и секретаря, работавшего в университете. (9) Три человека были ранены. (10) Ко сдался властям близлежащего города Аламеда (Alameda) без сопротивления. (11) Оружие преступника пока не нашли. (12) По всей видимости, это был полуавтоматический пистолет. (13) Полиция полагает, что подозреваемый действовал один. (14) Ван Ко - натурализованный гражданин США южнокорейского происхождения. (15) Ранее преступлений он, насколько известно на настоящий момент, не совершал.", "questions": [{"question": "Признался ли Ван Ко в убийстве шести студентов и секретаря?", "answers": [{"idx": 3893, "text": "Ван Ко признался в убийствах шести студентов и секретаря.", "label": 0}, {"idx": 3894, "text": "Ван Ко не признал вину в убийствах.", "label": 0}, {"idx": 3895, "text": "Ван Ко признал вину в убийствах шести студентов и секретаря.", "label": 0}, {"idx": 3896, "text": "Ван Ко признал вину в убийствах пяти студентов.", "label": 0}], "idx": 907}, {"question": "Совершал ли ранее преступления Ван Ко, подозреваемый в убийстве семи человек?", "answers": [{"idx": 3897, "text": "О совершенных ранее Ван Ко преступлениях на настоящий момент неизвестно.", "label": 1}, {"idx": 3898, "text": "Ранее Ван Ко уже совершал различные правонарушения.", "label": 0}, {"idx": 3899, "text": "Обвинялся в различных правонарушениях.", "label": 0}, {"idx": 3900, "text": "Насколько известно, ранее Ван Ко преступлений не совершал.", "label": 1}], "idx": 908}, {"question": "Сколько лет Ван Ко, которого исключили из университета?", "answers": [{"idx": 3901, "text": "Ко не исключали.", "label": 0}, {"idx": 3902, "text": "Корейцу Ван Ко 2011 лет.", "label": 0}, {"idx": 3903, "text": "Исключённому корейцу 43 года.", "label": 0}, {"idx": 3904, "text": "Ко, которого исключили из университета в ноябре 2011 года, полных 43 года.", "label": 0}], "idx": 909}, {"question": "Каким оружием пользовался преступник?", "answers": [{"idx": 3905, "text": "Оружия, из которого убиты и ранены люди, так и не нашли.", "label": 0}, {"idx": 3906, "text": "Из полуавтоматического пистолета преступник застрелил шестерых студентов.", "label": 0}, {"idx": 3907, "text": "Преступник не пользовался оружием.", "label": 0}, {"idx": 3908, "text": "Из коллекционного автомата он ранил людей.", "label": 0}], "idx": 910}, {"question": "По каким причинам преступник убил людей?", "answers": [{"idx": 3909, "text": "Его не уважали окружающие, ему это не нравилось.", "label": 0}, {"idx": 3910, "text": "Его раздражало поведение администрации и студентов учебного заведения, к нему относились неуважительно.", "label": 0}, {"idx": 3911, "text": "К нему относились хорошо.", "label": 0}, {"idx": 3912, "text": "Его выгнали из университета.", "label": 0}], "idx": 911}, {"question": "Были ли у убийцы сообщники?", "answers": [{"idx": 3913, "text": "Их было двое.", "label": 0}, {"idx": 3914, "text": "Он действовал не один, а с сообщником.", "label": 0}, {"idx": 3915, "text": "Подозреваемый действовал один.", "label": 0}, {"idx": 3916, "text": "Он совершил убийство в одиночку.", "label": 0}], "idx": 912}]}}
{"idx": 141, "passage": {"text": "(1) Ростовщик сдал внаймы особняк, а лето стал проводить по-барски — в своих новых поместьях. (2) На все мольбы Дервиля сжалиться над раскаявшейся графиней и её детьми он отвечал, что несчастье — лучший учитель. (3) Пусть Эрнест де Ресто познает цену людям и деньгам — вот тогда можно будет вернуть ему состояние. (4) Узнав о любви Эрнеста и Камиллы, Дервиль ещё раз отправился к Гобсеку и застал старика при смерти. (5) Все своё богатство старый скряга завещал правнучке сестры — публичной девке по прозвищу «Огонёк». (6) Своему душеприказчику Дервилю он поручил распорядиться накопленными съестными припасами — и стряпчий действительно обнаружил огромные запасы протухшего паштета, заплесневелой рыбы, сгнившего кофе. (7) К концу жизни скупость Гобсека обратилась в манию — он ничего не продавал, боясь продешевить. (8) В заключение Дервиль сообщает, что Эрнест де Ресто в скором времени обретёт утраченное состояние. (9) Виконтесса отвечает, что молодому графу надо быть очень богатым — только в этом случае он может жениться на мадемуазель де Гранлье. (10) Впрочем, Камилла вовсе не обязана встречаться со свекровью, хотя на рауты графине вход не заказан — ведь принимали же её в доме госпожи де Босеан.", "questions": [{"question": "Кому досталось состояние Гобсека?", "answers": [{"idx": 3917, "text": "Душеприказчику Дервилю.", "label": 0}, {"idx": 3918, "text": "Публичной девке.", "label": 0}], "idx": 913}, {"question": "Какой урок хотел преподать ростовщик Эрстену?", "answers": [{"idx": 3919, "text": "Несчастье лучшими учитель.", "label": 0}, {"idx": 3920, "text": "Познания цены деньгам и людям.", "label": 0}, {"idx": 3921, "text": "Урок любви к цветам.", "label": 0}], "idx": 914}, {"question": "Отчего запасы продовольствия у Гобсека оказались непригодны?", "answers": [{"idx": 3922, "text": "Они просто испортились.", "label": 0}, {"idx": 3923, "text": "Их подъели грызуны.", "label": 0}, {"idx": 3924, "text": "Они протухли, заплесневели и сгнили.", "label": 0}, {"idx": 3925, "text": "Их намеренно испортил Дервиль.", "label": 0}], "idx": 915}, {"question": "Когда Дервиль собрался вернуть состояние Эрнесту?", "answers": [{"idx": 3926, "text": "Когда он уедет из города.", "label": 0}, {"idx": 3927, "text": "Когда Эрнест познает цену людям и деньгам.", "label": 0}, {"idx": 3928, "text": "Когда он откажется от Камиллы.", "label": 0}, {"idx": 3929, "text": "Когда Эрнест изменит свое отношение к людям и деньгам.", "label": 0}], "idx": 916}]}}
{"idx": 142, "passage": {"text": "(1)Любите ли вы литературу так, как люблю её я?(2)То есть любите ли вы читать книги?(3)Затратное занятие. (4)Но это как посмотреть. (5)Есть книги, не сокращающие жизнь на часы, что потрачены на их чтение, а удлиняющие её. (6)Словно побывал в местах, где никогда не был, сошёлся с людьми, с которыми никогда бы не пересёкся, они стали близкими, часто ближе друзей, реальнее друзей, откровеннее самых близких людей. (7)Человек узнаёт из книг то, что он уже знал о себе, но не знал, что знает. (8)Есть и другие. (9)Потраченное на них время вычеркнуто из жизни. (10)Будто просидел три часа на бесполезном собрании. (11)После таких книг становишься только глупее. (12)Вечная проблема выбора. (13)Электронные версии толстых журналов немного облегчают жизнь. (14)Можно спокойно полистать, присмотреться, принюхаться. (15)Но полиграфия нынче быстрая, книгу издают за две-три недели. (16)А в «толстяках» редакционный цикл — полгода, а то и больше. (17)Ничего удивительного, что многие писатели предпочитают не связываться с журналами, а сразу несут рукопись в издательство. (18)Так и получается: заходишь в любой книжный — глаза разбегаются, хочется купить всё. (19)Как голодный перед колбасной витриной. (20)Но уже знаешь, что не всё съедобное. (По В. Иванову)", "questions": [{"question": "Есть ли бесполезные книги?", "answers": [{"idx": 3930, "text": "Есть те, после которых становишься глупее.", "label": 1}, {"idx": 3931, "text": "Нет, все книги полезны.", "label": 1}], "idx": 917}, {"question": "Какие противоположные виды книг описаны автором?", "answers": [{"idx": 3932, "text": "Есть книги удлиняющие жизнь, а есть другие - потраченное на них время как бы вычеркивается.", "label": 0}, {"idx": 3933, "text": "Есть книги, которые делают жизнь длиннее, а есть те, что вычеркивают потраченное на них время.", "label": 0}, {"idx": 3934, "text": "Есть книги, которые делают жизнь хуже, а есть те, что заставляют потраченное на них время расцвести всеми цветами счастья.", "label": 0}, {"idx": 3935, "text": "Есть книги научные,а есть фантастические.", "label": 1}], "idx": 918}, {"question": "В чем аналогия между книгами и колбасой?", "answers": [{"idx": 3936, "text": "Глаза в книжном магазине разбегаются как у голодного перед колбасной витриной.", "label": 0}, {"idx": 3937, "text": "Хорошие книги такие же дорогие как хорошая колбаса.", "label": 0}, {"idx": 3938, "text": "Можно изголодаться и по колбасе, и по хорошей книге.", "label": 0}, {"idx": 3939, "text": "Книги круглые, как колбаса на витрине.", "label": 1}], "idx": 919}, {"question": "Время, которое мы тратим на чтение, проходит зря?", "answers": [{"idx": 3940, "text": "Нет, человек узнаёт из книг многое.", "label": 1}, {"idx": 3941, "text": "Да, люди тратят время зря.", "label": 0}], "idx": 920}]}}
{"idx": 143, "passage": {"text": "(1) Следующий Кубок мира по хоккею с шайбой состоится в 2020 году. (2) Об этом заявил президент ассоциации игроков Национальной хоккейной лиги (НХЛ) Дональд Фер. (3) Его слова приводит ESPN. (4) «Игроки и болельщики оценили прошедший турнир очень позитивно. (5) Хоккеистам понравился формат и уровень соревнований, понравилось, что всё проходило в одном месте и не нужно было никуда летать. (6) Нам предстоит подумать, что можно усовершенствовать. (7) Следующий турнир проведём в 2020 году, если не случится чего-то экстраординарного», — сказал Фер. (8) Функционер также выразил уверенность, что Кубок мира и олимпийский хоккейный турнир могут существовать одновременно. (9) Кубок мира-2016 прошел в Торонто и завершился победой сборной Канады. (10) В финале хозяева соревнований дважды обыграли сборную Европы (3:1 и 2:1). (11) Третий розыгрыш Кубка мира проводился под эгидой Национальной хоккейной лиги (НХЛ) при содействии Международной федерации хоккея (ИИХФ). (12) Встречи проходили с 17 сентября по 1 октября. (13) На Кубок мира было заявлено восемь сборных, в том числе команда России, вошедшая в четвёрку сильнейших. (14) Кубок мира игрался на площадках североамериканского формата и по правилам НХЛ. (15) С подробностями и календарем турнира можно ознакомиться здесь.", "questions": [{"question": "Как хоккеисты оценили уровень прошедших соревнований?", "answers": [{"idx": 3942, "text": "Игрокам и болельщикам понравилось, что всё проходило в одном месте и не нужно было никуда летать.", "label": 0}, {"idx": 3943, "text": "Турнир не понравился.", "label": 0}], "idx": 921}, {"question": "Как сыграли хозяева соревнований в финале кубка Мира - 2016?", "answers": [{"idx": 3944, "text": "Сборная Канады дважды обыграла сборную Европы.", "label": 0}, {"idx": 3945, "text": "Финал прошёл в Канаде.", "label": 1}, {"idx": 3946, "text": "Сборная Канады проиграла.", "label": 0}], "idx": 922}, {"question": "При каких условиях, по словам Дональда Фера, должен состояться следующий Кубок мира по хоккею с шайбой в 2020 году?", "answers": [{"idx": 3947, "text": "Турнир пройдет при условии спонсорства компании Пепси Ко.", "label": 0}, {"idx": 3948, "text": "Турнир пройдет, если ученые победят коронавирусную инфекцию, по заявлению Фера.", "label": 0}, {"idx": 3949, "text": "Турнир должен пройти в 2020 году, если ничего экстраординарного, не произойдет. Так заявил Дональд Фер.", "label": 0}, {"idx": 3950, "text": "Следующий турнир пройдёт в 2020 году, если не случится чего-то экстраординарного, по словам Фера.", "label": 1}], "idx": 923}, {"question": "Сколько сборных, включая российскую, было заявлено на Третьем розыгрыше Кубка мира, который проводился под эгидой Национальной хоккейной лиги с 17 сентября по 1 октября?", "answers": [{"idx": 3951, "text": "4 сборные, в состав которых входит и наша команда.", "label": 0}, {"idx": 3952, "text": "На Кубок мира было заявлено восемь сборных, в том числе команда России.", "label": 1}, {"idx": 3953, "text": "10 команд, включая Россию.", "label": 0}, {"idx": 3954, "text": "Сборных было заявлено восемь, включая нашу команду, вошедшую в четверку сильнейших.", "label": 0}], "idx": 924}]}}
{"idx": 144, "passage": {"text": "(1) Создательница «Гарри Поттера» Джоан Роулинг опубликовала новую историю о волшебнике на сайте Pottermore. (2) Текст из 1500 слов написан от лица одного из персонажей книжной серии — журналистки Риты Скитер, сообщает издание The Guardian. (3) В «репортаже» рассказывается о воссоединении трех главных героев — Гарри, Рона и Гермионы — на финале кубка мира по квиддичу в 2014 году. (4) Все трое принимают участие в матчах. (5) При этом Поттеру в истории 34 года. (6) «У него несколько серебряных нитей в волосах, и он продолжает носить круглые очки, которые больше подходят для двенадцатилетних мальчиков», — пишет Рита Скитер. (7) В тексте также дается описание пореза на щеке героя, который, по мнению журналистки, может быть результатом его работы в качестве мракоборца. (8) Кроме того, в истории раскрываются некоторые подробности жизни детей главных героев. (9) «Статья» является частью книги «История кубка мира по квиддичу», первая часть которой появилась в марте 2014 года. (10) «История» является самым длинным отрывком оригинального контента Джоан Роулинг из когда-либо опубликованных в открытом доступе. (11) Еще один текст в публицистическом стиле автор представит читателям 11 июля. (12) По информации The Guardian, в нем будет описан финальный матч кубка между Бразилией и Болгарией. (13) Репортером на этот раз выступит Джинни Поттер, по сюжету ставшая супругой главного героя.", "questions": [{"question": "Чему посвящён написанный журналисткой Ритой Скитер текст, который появился на сайте Pottermore?", "answers": [{"idx": 3955, "text": "Воссоединению трех главных героев — Гарри, Рона и Гермионы — на финале кубка мира по квиддичу в 2014 году.", "label": 0}, {"idx": 3956, "text": "Взаимоотношениям Гарри и его детей.", "label": 1}, {"idx": 3957, "text": "Миру магии с момента падения Темного Лорда.", "label": 0}, {"idx": 3958, "text": "Тому, как главные герои - Гарри, Рон и Гермиона - встречаются на финале кубка мира по квиддичу в 2014 году.", "label": 0}, {"idx": 3959, "text": "Текст целиком посвящён деятельности Поттера в качестве мракоборца.", "label": 0}], "idx": 925}, {"question": "Какие команды будут разыгрывать трофей чемпионата мира по квиддичу (о чём расскажет следующий текст)?", "answers": [{"idx": 3960, "text": "Ирландия и Бразилия.", "label": 0}, {"idx": 3961, "text": "Англия и Болгария.", "label": 0}, {"idx": 3962, "text": "Бразилия и Болгария.", "label": 0}, {"idx": 3963, "text": "Болгария и Бразилия.", "label": 0}, {"idx": 3964, "text": "Болгария и Бали.", "label": 0}], "idx": 926}, {"question": "Какую новую историю опубликовала о волшебнике Джоан Роуллинг?", "answers": [{"idx": 3965, "text": "Финальный матч кубка по квиддичу между Гермионой и Болгарией.", "label": 0}, {"idx": 3966, "text": "Гарри, Рон и Гермиона воссоединяются на финале кубка мира по квиддичу.", "label": 0}, {"idx": 3967, "text": "Текст из 1500 слов ни о чём.", "label": 1}, {"idx": 3968, "text": "Это история Джинни Поттер.", "label": 0}, {"idx": 3969, "text": "Воссоединение трёх главных героев: Гарри, Рона и Гермионы.", "label": 0}], "idx": 927}, {"question": "О чём будет другой текст о Гарри Поттере?", "answers": [{"idx": 3970, "text": "История о Джинни Поттер.", "label": 0}, {"idx": 3971, "text": "Описание пореза на щеке.", "label": 0}, {"idx": 3972, "text": "Некоторые подробности жизни детей главных героев.", "label": 1}, {"idx": 3973, "text": "История смерти Джинни Поттер.", "label": 0}, {"idx": 3974, "text": "История будет о финальном матче между Бразилией и Болгарией и о Джинни Поттер.", "label": 1}], "idx": 928}, {"question": "Как будет выглядеть Гарри Поттер в новой истории Джоан Роулинг?", "answers": [{"idx": 3975, "text": "Гарри Поттер в свои 34 года \"продолжает носить круглые очки, которые больше подходят для двенадцатилетних мальчиков\".", "label": 0}, {"idx": 3976, "text": "Гарри сменил круглые очки на квадратные.", "label": 0}, {"idx": 3977, "text": "У Гарри усы и борода с проседью.", "label": 0}, {"idx": 3978, "text": "Гарри 34 года,волосы поседевшие, а на щеке порез.", "label": 0}, {"idx": 3979, "text": "Гарри Поттер не изменился.", "label": 0}], "idx": 929}, {"question": "Кто будет репортёром на матче кубка между Бразилией и Болгарией в новом произведении?", "answers": [{"idx": 3980, "text": "Журналистка Рита Скитер станет репортёром матча.", "label": 1}, {"idx": 3981, "text": "Репортёром выступит Тёмный Лорд, по сюжету ставший журналистом.", "label": 0}, {"idx": 3982, "text": "Репортёром финального матча кубка между Бразилией и Болгарией станет Джинни Поттер.", "label": 1}, {"idx": 3983, "text": "Репортёром выступит Джинни Поттер, по сюжету ставшая супругой главного героя.", "label": 1}, {"idx": 3984, "text": "Репортёрами станут Рон и Гермиона.", "label": 1}], "idx": 930}]}}
{"idx": 145, "passage": {"text": "(1) Тед и Дэнни рады видеть Джейд в Голливуде – особенно Дэнни, который видит в этом возможность сблизиться с женщиной его мечты… (2) Ребята предлагают ей занять спальню, а они останутся в гостиной. (3) Она настолько благодарна им, что разрешает пользоваться ванной, попасть в которую можно только через спальню. (4) Парни, в свою очередь, тоже ей благодарны. (5) Однако оказывается, что быть соседями по комнате с девушкой гораздо труднее, чем они думали. (6) Внезапно появляется целый список «абсолютно необходимых вещей», которые нужно купить. (7) Джейд раздаёт указания Теду и Дэнни: «Тед, ты будешь мыть посуду по понедельникам, средам и пятницам. (8) Дэнни, твои дни – вторники, четверги и субботы. (9) По воскресеньям Вы можете чередоваться. (10) Теперь о ванной…» (11) Позже ночью Дэнни не может заснуть, поскольку думает о Джейд. (12) «Интересно, спит ли она голышом? – говорит он менее заинтересованному в этом вопросе Теду. (13) - Ты знаешь, некоторые девушки действительно спят голышом, и я держу пари, что Джейд – одна из них. (14) Она, наверное, лежит там, в кровати, прямо сейчас, спит… голая… с широкой улыбкой на лице». (15) «Почему у неё улыбка на лице?», – спрашивает Тед. (16) «Потому что ей снюсь я», – отвечает Дэнни.", "questions": [{"question": "Какой вопрос терзает Дэнни по поводу Джейд?", "answers": [{"idx": 3985, "text": "Спит ли она голышом.", "label": 0}, {"idx": 3986, "text": "Какой у неё размер груди.", "label": 0}], "idx": 931}, {"question": "Как зовут всех героев текста?", "answers": [{"idx": 3987, "text": "Тед.", "label": 1}, {"idx": 3988, "text": "Джейд.", "label": 1}, {"idx": 3989, "text": "Денни.", "label": 1}, {"idx": 3990, "text": "Голливуд, Тод,Деннис.", "label": 1}], "idx": 932}, {"question": "Легко ли живется Теду и Денни с девушкой в одной комнате?", "answers": [{"idx": 3991, "text": "Проще чем с парнем.", "label": 1}, {"idx": 3992, "text": "Нелегко.", "label": 1}, {"idx": 3993, "text": "Без разницы.", "label": 1}], "idx": 933}, {"question": "О чем мечтает Денни, думая о Джейд?", "answers": [{"idx": 3994, "text": "Спит ли она голая.", "label": 0}, {"idx": 3995, "text": "Ходит ли она в носках по дому.", "label": 1}, {"idx": 3996, "text": "Что у неё на завтрак.", "label": 0}], "idx": 934}, {"question": "Как Джейд распределила мытьё посуды между Тедом и Дэнни?", "answers": [{"idx": 3997, "text": "Одну неделю посуду должен был мыть Дэнни, а другую — Тед.", "label": 1}, {"idx": 3998, "text": "Тед должен был мыть посуду в понедельник, среду и пятницу, Дэнни — во вторник, четверг и субботу, а в воскресенье они должны были мыть её по очереди.", "label": 1}, {"idx": 3999, "text": "Тед мыл посуду по вторникам и пятницам, а Дэнни — по средам, субботам и воскресеньям.", "label": 0}, {"idx": 4000, "text": "На мытьё посуды в понедельник, среду и пятницу был назначен Тед, а во вторник, четверг и субботу — Дэнни; в воскресенье же они могли мыть посуду по очереди.", "label": 0}], "idx": 935}, {"question": "О чём Дэнни и Тед говорили ночью?", "answers": [{"idx": 4001, "text": "Ребята говорили о том, спит ли Джейд голышом, как и многие девушки, при этом Дэнни был убеждён, что он снится девушке, что вызывает у последней улыбку.", "label": 0}, {"idx": 4002, "text": "Дэнни говорил Теду, что Джейд сейчас, скорее всего, не может уснуть, и пытался угадать, о чём она могла думать.", "label": 0}, {"idx": 4003, "text": "Ребята говорили о том, спит ли уже Джейд, и можно ли незаметно прокрасться в ванную.", "label": 1}, {"idx": 4004, "text": "Дэнни говорил Теду, что Джейд, как и многие девушки, спит голышом, а во сне она видит Теда и улыбается этому.", "label": 0}], "idx": 936}]}}
{"idx": 146, "passage": {"text": "(1) Сьюзан рассказывает Габи о том, что Алехандро изнасиловал собственную дочь. (2) А Клаудия (вторая жена Алехандро) решает поставить шпионку Сьюзан на место. (3) Бри меняется на глазах: от безупречной домохозяйки не осталось и следа: она перестала общаться с подругами и посвятила себя спиртному и мужчинам. (4) Однажды утром, миссис МакКласки проходит мимо дома Бри и видит у неё на лестнице мужчину в боксерах, выходящего за газетой. (5) Его сыграет актёр Кэмерон Мэттисон. (6) Как она выясняет позже, это был мужчина на одну ночь. (7) Карен обеспокоена тем, что Бри превратилась в распутную алкоголичку, и решает взять дело в свои руки. (8) Несколько позже, на церковной распродаже выпечки, Бри встречает Грега (того самого мужчину) и его жену... (9) Линетт также решила двигаться дальше и поэтому положила глаз на парикмахера Рене - Фрэнка, который недавно развёлся. (10) Одна проблема: Рене это совсем не нравится. (11) Помимо того, что Линетт пытается закрутить с её парикмахером, Рене ждёт ещё одна неожиданность...", "questions": [{"question": "Как зовут мужчину, которого увидела миссис МакКласки у дома Бри в боксерах?", "answers": [{"idx": 4005, "text": "Грин.", "label": 0}, {"idx": 4006, "text": "Кэмерон.", "label": 0}, {"idx": 4007, "text": "Фрэнк.", "label": 0}, {"idx": 4008, "text": "Грег.", "label": 0}], "idx": 937}, {"question": "Что совсем не нравится Рене?", "answers": [{"idx": 4009, "text": "Линнет понравился Фрэнк.", "label": 0}, {"idx": 4010, "text": "То что Алехандро изнасиловал собственную дочь.", "label": 0}, {"idx": 4011, "text": "То,что Бри стала распутной алкоголичкой.", "label": 1}, {"idx": 4012, "text": "Линнет положила глаз на ее парикмахера Фрэнка.", "label": 0}], "idx": 938}, {"question": "Как зовут мужчину в боксерах?", "answers": [{"idx": 4013, "text": "Алехандро.", "label": 1}, {"idx": 4014, "text": "Фрэнк.", "label": 1}, {"idx": 4015, "text": "Грег.", "label": 1}, {"idx": 4016, "text": "Кэмерон.", "label": 1}], "idx": 939}, {"question": "Кто сидел на ступенях у Бри?", "answers": [{"idx": 4017, "text": "Мужчина на одну ночь по имени Грег.", "label": 1}, {"idx": 4018, "text": "Пеликан.", "label": 1}, {"idx": 4019, "text": "Мужчина на одну ночь по имени Алехандро.", "label": 1}, {"idx": 4020, "text": "Мужчина в боксерах.", "label": 1}], "idx": 940}]}}
{"idx": 147, "passage": {"text": "(1) Источник в правоохранительных органах Южного федерального округа сообщил РИА Новости имена трёх человек, подозреваемых в подготовке терактов в Астрахани. (2) В числе задержанных оказались Руслан Яблуков и Мусса Ясулов, у них найдено оружие и боеприпасы. (3) При задержании был убит 30-летний Андрей Антонов. (4) Все подозреваемые - местные жители. (5) По словам источника агентства, Антонов пытался взорвать бомбу при появлении бойцов спецназа. (6) В сообщении Следственного комитета РФ говорится, что убитый попытался оказать сопротивление и скрыться. (7) У него нашли гранату РГД-5 и самодельный револьвер. (8) По месту жительства Антонова обнаружили автомат Калашникова с боеприпасами. (9) Всего в результате спецоперации, проведенной в Астрахани вечером 7 мая, были задержаны 15 человек. (10) Причастность большинства из них к противоправной деятельности пока не подтверждена. (11) Правоохранительные органы предполагают, что бандиты планировали совершить в Астрахани несколько терактов 9 мая. (12) Помимо оружия и боеприпасов, у задержанных изъяли религиозно-экстремистскую литературу. (13) Спецоперация была проведена в рамках расследования уголовного дела о нападениях на сотрудников правоохранительных органов в июле-августе 2010 года. (14) ФСБ и МВД получили информацию о том, что один из подозреваемых по этому делу - Максут Жумагазиев - может находиться в Астрахани. (15) В городе прошли более 10 обысков по адресам, где проживают люди из круга общения Жумагазиева. (16) По одному из этих адресов и были обнаружены бандиты.", "questions": [{"question": "Какие претензии были в властей к Руслану Яблукову и Мусса Ясулову?", "answers": [{"idx": 4021, "text": "Бандитизм.", "label": 0}, {"idx": 4022, "text": "Подготовка теракта.", "label": 0}, {"idx": 4023, "text": "Превышение скорости.", "label": 0}, {"idx": 4024, "text": "Терроризм.", "label": 0}, {"idx": 4025, "text": "Подозрение в подготовке теракта в Астрахани.", "label": 0}], "idx": 941}, {"question": "По какому адресу были обнаружены бандиты?", "answers": [{"idx": 4026, "text": "Где проживают люди из круга общения Жумагазиева.", "label": 0}, {"idx": 4027, "text": "В Астрахани.", "label": 0}, {"idx": 4028, "text": "Из круга общения Жумагазиева.", "label": 0}, {"idx": 4029, "text": "По одному из этих.", "label": 0}, {"idx": 4030, "text": "В городе.", "label": 0}], "idx": 942}, {"question": "Что, по информации РИА Новости, случилось с Андреем Антоновым?", "answers": [{"idx": 4031, "text": "Антонов ранил сотрудников Спецназа и скрылся.", "label": 0}, {"idx": 4032, "text": "А.Антонов взорвал бомбу в толпе сотрудников Спецназа и ретировался.", "label": 0}, {"idx": 4033, "text": "Антонов пытался взорвать бомбу и скрыться с места задержания, в результате чего был убит сотрудниками Спецназа.", "label": 0}, {"idx": 4034, "text": "Террорист А.Антонов оказывал сопротивление аресту и был ликвидирован.", "label": 0}], "idx": 943}, {"question": "Какой круг общения у Максута Жумагазиева?", "answers": [{"idx": 4035, "text": "Работники Правоохранительных органов Южного федерального округа.", "label": 0}, {"idx": 4036, "text": "Бандиты-экстремисты, планирующие и устраивающие теракты.", "label": 0}, {"idx": 4037, "text": "Сотрудники ФСБ и МВД.", "label": 0}, {"idx": 4038, "text": "Террористы, планировавшие теракты 9 мая в Астрахани.", "label": 0}], "idx": 944}, {"question": "Какие претензии были в властей к Руслану Яблукову и Муссе Ясулову?", "answers": [{"idx": 4039, "text": "Подготовка теракта.", "label": 0}, {"idx": 4040, "text": "Бандитизм.", "label": 0}, {"idx": 4041, "text": "Подозрение в подготовке теракта в Астрахани.", "label": 0}, {"idx": 4042, "text": "Терроризм.", "label": 0}, {"idx": 4043, "text": "Превышение скорости.", "label": 0}], "idx": 945}]}}
{"idx": 148, "passage": {"text": "(1) Жили-были два брата-ёжика. (2) Звали их Тяп-Ляп и Тип-Топ. (3) Оба ёжика были очень трудолюбивые. (4) Все лето они работали с утра и до вечера – собирали запасы на зиму. (5) Летом-то хорошо, еды море, а придет зима, что тогда делать? (6) Что кушать? (7) Вот и приходится думать о будущем, чтобы не пропасть в холодные зимние дни. (8) У каждого брата была своя собственная норка. (9) А в норке разных шкафчиков да полочек – видимо-невидимо! (10) Туда-то и складывали они все свои припасы. (11) На полочках у ежиков лежали и орешки лесные, и каштаны, и спелые желуди, и грибочки, бережно высушенные ежиками на солнышке.", "questions": [{"question": "Чем занимались летом ежики?", "answers": [{"idx": 4044, "text": "Собирали запасы.", "label": 0}, {"idx": 4045, "text": "Спали.", "label": 0}], "idx": 946}, {"question": "Как звали брата ёжика Тяп-Ляпа?", "answers": [{"idx": 4046, "text": "Топ-Топ.", "label": 0}, {"idx": 4047, "text": "Тип-Топ.", "label": 0}], "idx": 947}, {"question": "Чем были заняты ёжики?", "answers": [{"idx": 4048, "text": "Припасы из шкафов разбрасывали.", "label": 0}, {"idx": 4049, "text": "Собирали припасы, аккуратно раскладывали по полкам в шкафу.", "label": 0}, {"idx": 4050, "text": "Раздавали припасы в холодные дни.", "label": 0}, {"idx": 4051, "text": "Все лето они работали с утра и до вечера – собирали запасы на зиму, прятали их в шкафчики.", "label": 0}], "idx": 948}, {"question": "Кто жил в норках?", "answers": [{"idx": 4052, "text": "Тяп-Ляп и Тип-Топ, братья-ёжики.", "label": 0}, {"idx": 4053, "text": "Два ёжика Тип-Ляп и Ляп-Топ.", "label": 1}, {"idx": 4054, "text": "Два брата-ёжика - Тяп-Ляп и Тип-Топ.", "label": 1}, {"idx": 4055, "text": "Два незнакомых ёжика Тип-Топ и Тяп-Ляп.", "label": 1}], "idx": 949}]}}
{"idx": 149, "passage": {"text": "\"(1) Крис Мартин представил новую песню группы Coldplay, сообщает NME. (2) Композиция прозвучала на презентации новых продуктов компании Apple, состоявшейся в Сан-Франциско 1 сентября. (3) Песня называется Wedding Bells. (4) Мартин исполнил её без поддержки других музыкантов коллектива, аккомпанируя себе на пианино. (5) Крис представил песню следующим образом: \"Мы назвали её 'Coldplay версия 2.6'. (6) У неё много новых особенностей, а при её создании были использованы семь аккордов. (7) Некоторые из них пока незнакомы нашим конкурентам\". (8) По всей видимости, музыкант пытался пародировать традиционные презентации Apple. (9) Запись Wedding Bells можно посмотреть на YouTube. (10) На презентации Мартин также исполнил ещё две песни из репертуара Coldplay - Yellow и Viva La Vida. (11) Британская группа Coldplay была создана в 1997 году и за 13 лет записала четыре студийных альбома. (12) Последним из них стал изданный в 2008 году диск Viva la Vida or Death and All His Friends. (13) Новая студийная работа Coldplay должна поступить в продажу в декабре 2010 года.\"", "questions": [{"question": "Как прошла презентация новой песни Криса Мартина? Ъ?", "answers": [{"idx": 4056, "text": "Исполгил песню один, без музыкантов.", "label": 1}, {"idx": 4057, "text": "Исполнил на телевидении.", "label": 0}, {"idx": 4058, "text": "На концерте.", "label": 0}, {"idx": 4059, "text": "Прозвучала на презентации новых продуктов Apple.", "label": 0}], "idx": 950}, {"question": "Что особенного в новой песне Криса Мартина?", "answers": [{"idx": 4060, "text": "Песня длится 7 минут.", "label": 0}, {"idx": 4061, "text": "Песня из 7 аккордов.", "label": 1}, {"idx": 4062, "text": "Она без слов.", "label": 1}, {"idx": 4063, "text": "У нее много особенностей.", "label": 0}], "idx": 951}, {"question": "Где Крис Мартин представил новую песню под названием WeddingBells?", "answers": [{"idx": 4064, "text": "В Нью-Йорке.", "label": 0}, {"idx": 4065, "text": "В Сан-Франциско.", "label": 0}, {"idx": 4066, "text": "На презентации новых продуктов компании Apple.", "label": 0}, {"idx": 4067, "text": "На корпоративе фирмы Apple.", "label": 0}], "idx": 952}, {"question": "Сколько музыкальных композиций из репертуара Coldplay прозвучало?", "answers": [{"idx": 4068, "text": "Три композиции.", "label": 0}, {"idx": 4069, "text": "Три песни.", "label": 0}, {"idx": 4070, "text": "Две песни.", "label": 1}, {"idx": 4071, "text": "Одна композиция.", "label": 0}], "idx": 953}, {"question": "Как прошла презентация новой песни Криса Мартина?", "answers": [{"idx": 4072, "text": "Он исполнил песню на телевидении.", "label": 0}, {"idx": 4073, "text": "На концерте артист спел новую песню.", "label": 0}, {"idx": 4074, "text": "Песня прозвучала на презентации новых продуктов Apple.", "label": 0}, {"idx": 4075, "text": "Артист исполнил песню один, без музыкантов.", "label": 1}], "idx": 954}]}}
{"idx": 150, "passage": {"text": "(1) С детства, со школьной скамьи человек привыкает к сочетанию слов «любовь к родине». (2) Осознаёт он эту любовь гораздо позже, а разобраться в сложном чувстве любви к родине, то есть что именно и за что он любит, дано уже в зрелом возрасте. (3) Чувство это действительно сложное. (4) Тут и родная культура, и родная история, всё прошлое и всё будущее народа, всё, что народ успел совершить на протяжении своей истории и что ему совершить ещё предстоит. (5) На одном из первых мест в сложном чувстве любви к родине находится любовь к родной природе. (6) Для человека, родившегося в горах, ничего не может быть милее скал и горных потоков, белоснежных вершин и крутых склонов. (7) Казалось бы, что любить в тундре? (8) Однообразная заболоченная земля с бесчисленными стёклышками озёр, поросшая лишайниками, однако ненец-оленевод не променяет свою тундру ни на какие там южные красоты. (9) Одним словом, кому мила степь, кому – горы, кому – морское, пропахшее рыбой побережье, а кому – родная среднерусская природа, тихие красавицы реки с жёлтыми кувшинками и белыми лилиями, доброе, тихое солнышко маленького города... (10) И чтобы жаворонок пел над полем ржи, и чтобы скворечник – на берёзе перед крыльцом. (11) Было бы бессмысленно перечислять все приметы русской природы. (12) Но из тысяч примет и признаков складывается то общее, что мы зовём нашей родной природой и что мы, любя, быть может, и море, и горы, любим всё же сильнее, чем что-либо иное на всём белом свете. (13) Всё это так. (14) Но нужно сказать, что это чувство любви к родной природе в нас не стихийно, оно не только возникло само собой, поскольку мы родились и выросли среди природы, но и воспитано в нас литературой, живописью, музыкой, теми великими учителями нашими, которые жили прежде нас, тоже любили родную землю и передали свою любовь нам, потомкам. (15) Разве не помним мы с детства наизусть лучшие строки о природе Пушкина, Лермонтова, Некрасова, Алексея Толстого, Тютчева, Фета? (16) Разве оставляют нас равнодушными, разве не учат ничему описания природы у Тургенева, Аксакова, Льва Толстого, Пришвина, Леонова, Паустовского?.. (17) А живопись? (18) Шишкин и Левитан, Поленов и Саврасов, Нестеров и Пластов разве они не учили и не учат нас любить родную природу? (19) Добрый и мудрый художник учит нас тому, что природа есть наше не только материальное, но и духовное богатство, знание природы и любовь к ней воспитывают чувство патриотизма, чувство человечности, доброты, развивают чувство прекрасного. (20) Поколения русских людей будут учиться этому у Ивана Сергеевича Соколова-Микитова, у Тургенева и Аксакова, у Некрасова и Пришвина, у Паустовского и Леонова. (По В.А. Солоухину*)", "questions": [{"question": "В каком чувстве, известном со школьной скамьи, человек разбирается уже в зрелом возрасте?", "answers": [{"idx": 4076, "text": "Любовь к Родине.", "label": 1}, {"idx": 4077, "text": "Любовь к себе.", "label": 1}, {"idx": 4078, "text": "Любовь к родному слову.", "label": 1}], "idx": 955}, {"question": "В каком сложном чувстве, известном со школьной скамьи, на одном из первых мест стоит любовь к природе?", "answers": [{"idx": 4079, "text": "Любовь к развлечениям.", "label": 1}, {"idx": 4080, "text": "Любовь к родной земле.", "label": 1}, {"idx": 4081, "text": "Любовь к родителям.", "label": 1}, {"idx": 4082, "text": "Любовь к Родине.", "label": 1}], "idx": 956}, {"question": "Строки каких писателей и поэтов передают нам любовь к красоте родной природы?", "answers": [{"idx": 4083, "text": "Саврасов, Нестеров, Пластов.", "label": 1}, {"idx": 4084, "text": "Паустовский, Пришвин, Тургенев, Толстой.", "label": 1}, {"idx": 4085, "text": "Шишкин, Левитан, Поленов.", "label": 1}, {"idx": 4086, "text": "Пушкин, Лермонтов, Тютчев.", "label": 1}], "idx": 957}, {"question": "В каком чувстве сложно разобраться в школьном возрасте?", "answers": [{"idx": 4087, "text": "Любовь к живописи.", "label": 1}, {"idx": 4088, "text": "Чувство любви к родине.", "label": 1}, {"idx": 4089, "text": "Любовь к художникам.", "label": 1}, {"idx": 4090, "text": "Любовь к родине.", "label": 1}], "idx": 958}, {"question": "Кто любит скалы и горные потоки, белоснежные вершины и крутые склоны?", "answers": [{"idx": 4091, "text": "Пушкин.", "label": 1}, {"idx": 4092, "text": "Человек.", "label": 1}, {"idx": 4093, "text": "Шишкин.", "label": 1}, {"idx": 4094, "text": "Человек, родившийся в горах.", "label": 1}], "idx": 959}, {"question": "Что можно назвать нашей родной природой?", "answers": [{"idx": 4095, "text": "Для каждого родная природа значит что-то своё - для кого горы, для кого степь, для кого морское побережье.", "label": 1}, {"idx": 4096, "text": "Родная природа - это точка на карте, где родился человек.", "label": 1}, {"idx": 4097, "text": "Родной природой можно назвать только местность, в которой человек находился в первые месяцы своей жизни.", "label": 1}, {"idx": 4098, "text": "Родной природой можно назвать и горы, и белоснежные вершины крутых склонов, и красавицы-реки с желтыми кувшинками и белыми лилиями.", "label": 1}], "idx": 960}, {"question": "Что может означать сочетание слов «любовь к родине»?", "answers": [{"idx": 4099, "text": "Любовь к родине - это только любовь к природе.", "label": 1}, {"idx": 4100, "text": "Любовь к родине - любовь к своему городу.", "label": 1}, {"idx": 4101, "text": "Любовью к родине может быть любовь к родной культуре и родной истории, всему прошлому и будущему народа, всему, что народ успел совершить на протяжении своей истории и что ещё предстоит.", "label": 1}, {"idx": 4102, "text": "Одним из важных проявлений любви к родине является любовь к природе.", "label": 1}], "idx": 961}, {"question": "Какую любовь вызывает у автора тундра?", "answers": [{"idx": 4103, "text": "Любовь к родине и любовь к родной природе.", "label": 1}, {"idx": 4104, "text": "Чувство гордости.", "label": 1}, {"idx": 4105, "text": "Чувство любви к родине, родной природе к озерам, лишайникам.", "label": 1}, {"idx": 4106, "text": "Чувство любви к одиночеству.", "label": 1}], "idx": 962}]}}
{"idx": 151, "passage": {"text": "(1) Лидер российской группы «Машина времени» Андрей Макаревич вступился за украинскую проводницу, которую руководство заподозрило в торговле водкой после восторженного поста артиста в Facebook. (2) В четверг, 9 июня, певец оставил в социальной сети, новый комментарий, разъясняющий ситуацию. (3) «Я тут узнал, что благодаря популярности поста у проводницы большие неприятности — якобы продала мне водку нелегально, могут лишить работы... (4) Эй, товарищи начальники! Вы где прочитали, что она продала мне водку? (5) Вышел на станции и купил! (6) Оставьте её в покое! (7) Лучших людей лишитесь!» — написал Макаревич. (8) 2 июня артист поделился в Facebook впечатлениями от поездки в город Днепр, описав вкусный обед, приготовленный ему проводницей. (9) Упоминалась и «бутылочка водки». (10) Как сообщает «Комсомольская правда», после этой записи руководство «Украинских железных дорог» вызвало проводницу на селекторное совещание. (11) Заметка Макаревича была истолкована как сообщение о том, что 25-летняя Марина торгует алкогольной продукцией в поезде, а это запрещено. (12) В последнее время Макаревич подвергается критике со стороны ряда российских общественных деятелей за открытую поддержку киевских властей. (13) Летом 2014 года он провел несколько благотворительных концертов на Украине. (14) Кроме того, он неоднократно высказывался против присоединения Крыма к России.", "questions": [{"question": "Как зовут певца?", "answers": [{"idx": 4107, "text": "Аркадий.", "label": 0}, {"idx": 4108, "text": "Анатолий Басков.", "label": 0}, {"idx": 4109, "text": "Андрей.", "label": 1}, {"idx": 4110, "text": "Андрей Макаревич.", "label": 1}, {"idx": 4111, "text": "Андрей Ступин.", "label": 1}], "idx": 963}, {"question": "В какой социальной сети певец оставил новый комментарий?", "answers": [{"idx": 4112, "text": "ВКонтакте.", "label": 0}, {"idx": 4113, "text": "Фейсбук.", "label": 0}, {"idx": 4114, "text": "Twitter.", "label": 0}, {"idx": 4115, "text": "Facebook.", "label": 0}, {"idx": 4116, "text": "VK.", "label": 0}], "idx": 964}]}}
{"idx": 152, "passage": {"text": "(1) Отчим Ким Кардашьян Брюс Дженнер, сменивший пол и взявший имя Кейтлин, начал встречаться с актрисой Кандис Кейн, которая также была мужчиной (Бренданом Макдэниэлом) до 1996 года. (2) Как сообщает The Daily Mirror, пара познакомилась во время проходившего в Нью-Йорке гей-парада. (3) После этого Дженнер и Кейн провели вместе несколько дней. (4) Пара ходила по магазинам, посетила спа-салон, посмотрела одно из шоу на Бродвее, а также устроила ужин при свечах. (5) Источник, близкий к паре, сообщил, что наконец после долгих лет борьбы, Кейтлин смогла обрести счастье. (6) В 1976 году Брюс Дженнер стал олимпийским чемпионом в десятиборье. (7) В 1975-1980 годах ему же принадлежал титул чемпиона мира в этом виде спорта. (8) В 2000-е годы после выхода в эфир шоу «Семейство Кардашьян» Дженнер приобрел известность как медийная личность. (9) В 2013 году он развелся со своей супругой Крис Дженнер и некоторое время спустя заявил, что собирается сменить пол. (10) Он отметил, что шел к этому решению всю свою жизнь. (11) 1 июня стало известно, что Дженнер перенес операцию и стал женщиной. (12) Актер Брендан Макдэниэл начал свою карьеру в 1990-х в Нью-Йорке, выступая в женских образах и работая хореографом. (13) Под псевдонимом Кандис Кейн Брендан выступал в гей-барах, а к 1995 году начал сниматься в кино. (14) В 1996 году Макдэниэл приступил к процедурам по коррекции пола и окончательно взял себе имя Кейн.", "questions": [{"question": "В каком городе начал свою карьеру партнер Брюса Дженнера?", "answers": [{"idx": 4117, "text": "В Нью-Йорке.", "label": 1}, {"idx": 4118, "text": "В Лос-Анджелесе.", "label": 1}], "idx": 965}, {"question": "В каком виде спорта отчим Ким Кардашьян стал олимпийским чемпионом?", "answers": [{"idx": 4119, "text": "В плавании.", "label": 1}, {"idx": 4120, "text": "В десятиборье.", "label": 1}], "idx": 966}, {"question": "Кем был Брендан Магдэниэл?", "answers": [{"idx": 4121, "text": "Шоуменом.", "label": 1}, {"idx": 4122, "text": "Актером.", "label": 1}, {"idx": 4123, "text": "Хореографом.", "label": 1}, {"idx": 4124, "text": "Массажистом.", "label": 1}], "idx": 967}, {"question": "В каком году Кей Брендан начал сниматься в кино?", "answers": [{"idx": 4125, "text": "В 1975.", "label": 0}, {"idx": 4126, "text": "В 1976.", "label": 0}, {"idx": 4127, "text": "В 1995.", "label": 0}, {"idx": 4128, "text": "Это был 95-й год.", "label": 0}], "idx": 968}]}}
{"idx": 153, "passage": {"text": "(1) Кольхаас не теряет надежды добиться справедливости и передаёт свою жалобу лично бранденбургскому курфюрсту. (2) Он оказывается очень огорчён, когда узнает, что курфюрст переадресовал её своему канцлеру, графу Кальгейму, находящемуся в свойстве с домом Тронка. (3) Кольхаас вновь получает отказ и приказ более не беспокоить высшие инстанции своими сплетнями и дрязгами. (4) Затем от одного проезжего ему становится известно, что его вороных по-прежнему употребляют в Трокенбурге на полевых работах вместе с другими лошадьми. (5) Тогда Кольхаас приглашает к себе старосту, своего соседа, уже давно собиравшегося расширить свои земельные владения, и предлагает ему купить все его имущество в Бранденбурге и Саксонии, за исключением лошадей. (6) Староста принимает его предложение. (7) Жена Михаэля Кольхааса напугана его планами добиваться признания своих прав незаконными способами. (8) Она предлагает ему свою помощь, хочет поехать в Берлин и сама подать прошение государю, поскольку считает, что у женщины больше шансов обратить на себя внимание. (9) Затея эта оказывается ещё менее удачной, чем все предыдущие. (10) Лизбета возвращается с опасной раной в груди. (11) Очевидно, она с таким упорством пробиралась к государю, что получила от одного из стражников удар пикой в грудь. (12) Через несколько дней она умирает на руках у убитого горем Михаэля.", "questions": [{"question": "Кто ранил жену Михаэля в Берлине?", "answers": [{"idx": 4129, "text": "Государь.", "label": 0}, {"idx": 4130, "text": "Один из стражников.", "label": 1}, {"idx": 4131, "text": "Кольхаас.", "label": 0}, {"idx": 4132, "text": "Стражник.", "label": 0}, {"idx": 4133, "text": "Курфюрст.", "label": 0}], "idx": 969}, {"question": "Чье имущество хотел купить муж Лизбет?", "answers": [{"idx": 4134, "text": "Стражника.", "label": 0}, {"idx": 4135, "text": "Графа Кальгейма.", "label": 0}, {"idx": 4136, "text": "Соседа.", "label": 0}, {"idx": 4137, "text": "Епископа.", "label": 0}, {"idx": 4138, "text": "Своего соседа.", "label": 0}], "idx": 970}, {"question": "Что напугало Лизбету?", "answers": [{"idx": 4139, "text": "Планы мужа.", "label": 0}, {"idx": 4140, "text": "Использование мужем незаконных способов.", "label": 0}, {"idx": 4141, "text": "Удар пикой в грудь.", "label": 0}, {"idx": 4142, "text": "Отказ канцлера.", "label": 0}, {"idx": 4143, "text": "Полевые работы.", "label": 0}], "idx": 971}, {"question": "Где находится имущество Кольхааса, которое он продал старосте?", "answers": [{"idx": 4144, "text": "В доме Тронка.", "label": 0}, {"idx": 4145, "text": "В Бранденбурге и Саксонии.", "label": 0}, {"idx": 4146, "text": "В Берлине.", "label": 0}, {"idx": 4147, "text": "Это два региона, Бранденбург и Саксония.", "label": 0}, {"idx": 4148, "text": "В Баварии и Тироле.", "label": 0}], "idx": 972}, {"question": "Принял ли староста предложение Кольхааса?", "answers": [{"idx": 4149, "text": "Да, староста покупает всё имущество, кроме лошадей.", "label": 1}, {"idx": 4150, "text": "Не было никакого предложения.", "label": 0}, {"idx": 4151, "text": "Староста принял предложение.", "label": 0}, {"idx": 4152, "text": "Не принял предложение.", "label": 0}, {"idx": 4153, "text": "Староста покупает только лошадей.", "label": 0}], "idx": 973}, {"question": "Почему умерла Лизбета?", "answers": [{"idx": 4154, "text": "Хотела помочь своему мужу.", "label": 1}, {"idx": 4155, "text": "Поехала просить помощи у государя в Берлин, где была смертельно ранена.", "label": 1}, {"idx": 4156, "text": "Поехала просить помощи у государя в Берлин, где упала с лошади.", "label": 0}, {"idx": 4157, "text": "Она осталась жива.", "label": 0}, {"idx": 4158, "text": "Заболела вирусом.", "label": 0}], "idx": 974}]}}
{"idx": 154, "passage": {"text": "(1) Андрей Макаревич анонсировал выход сольного альбома «Хроника текущих событий», включивший в себя «зарисовки последних лет на социальные темы, которые наделали столько шуму на Youtube и набрали миллионы просмотров». (2) Об этом сообщается в пресс-релизе, поступившем в редакцию «Ленты.ру». (3) Песни в основном исполнены Макаревичем сольно под гитару. (4) В ряде композиций ему подыгрывают аккордеонист Александр Бакхаус и скрипач Александр Антонов. (5) Три трека записаны без музыкального сопровождения вовсе. (6) Саундпродюсером диска стал коллега Макаревича по «Машине времени» Александр Кутиков. (7) Самой старой на альбоме является композиция «Рассмеши меня, Петросян», написанная более пяти лет назад. (8) Также на диск вошли уже засвеченные на концертах «К нам в Холуево...», «Песенка про интернет» и другие. (9) Диск можно будет скачать целиком на странице Макаревича в iTunes, начиная с 11 декабря. (10) Потом альбом будет издан на CD. (11) На данный момент для платного скачивания (за 15 рублей) доступна одна композиция — «Либо это, либо то». (12) Альбом назван в честь одноименного самиздатовского правозащитного бюллетеня, который выходил в СССР с 1968-го по 1983-й годы. (13) Издателей и распространителей «Хроники текущих событий» всячески преследовала советская власть. (14) Первый издатель бюллетеня правозащитник Наталья Горбаневская умерла в ночь на 29 ноября 2013 года.", "questions": [{"question": "В каком альбоме Андрея Макаревича присутствуют три песни без музыкального сопровождения?", "answers": [{"idx": 4159, "text": "В сольном альбоме «Хроника текущих событий».", "label": 1}, {"idx": 4160, "text": "В альбоме «Либо это, либо то».", "label": 1}], "idx": 975}, {"question": "Когда умер первый издатель бюллетеня, давшего название альбому?", "answers": [{"idx": 4161, "text": "Первый издатель бюллетеня, в честь которого был назван альбом, умерла в 1983 году.", "label": 1}, {"idx": 4162, "text": "Первая издательница бюллетеня, в честь которого был назван альбом, умерла 23 ноября 2013 года.", "label": 0}], "idx": 976}]}}
{"idx": 155, "passage": {"text": "(1) Хип-хоп группа Wu-Tang Clan в 2013 году выпустит новый альбом к своему двадцатилетию. (2) Об этом рассказал Billboard. (3) О будущем релизе поклонникам рассказал участник формации Method Man 1 марта в лос-анджелесском клубе Key во время концерта. (4) По его словам 10 ноября 2013 года группе исполнится 20 лет, и участники группы готовят к выходу альбом, приуроченный к этой дате. (5) В ноябре 1993 года в продажу поступил ставший легендарным дебютный альбом рэп-формации «Enter The Wu-Tang (36 Chambers)». (6) В октябре 2012 года участник Wu-Tang RZA заявил о своем намерении воссоединить коллектив, существующий как союз независимых исполнителей, для записи нового совместного альбома. (7) По его словам, новая пластинка должна быть идеальной. (8) «То, что мы делали раньше, было неплохой музыкой, но это было не более, чем организованным хаосом. (9) В этот раз нужно сделать всё единым духом» (10) Группа Wu-Tang Clan состоит из восьми человек. (11) Это RZA, GZA, Ghostface Killah, Raekwon, Method Man, U-God, Inspectah Deck и Masta Killa. (12) Все участники команды выпустили сольные альбомы, также существует много сайд-проектов, составляющих формацию Wu-Family (Wu-Fam). (13) Одной из главных целей группы было стать «империей» дружественных рэп-команд. (14) Последней на сегодняшний день работой Wu-Tang Clan под этим названием стал альбом «8 Diagrams» 2007 года. (15) По словам участников, запись этой пластинки далась им нелегко, и они едва не разругались в процессе.", "questions": [{"question": "Когда группе исполнится 20 лет?", "answers": [{"idx": 4163, "text": "20 ноября 1995 года.", "label": 1}, {"idx": 4164, "text": "10.11.2013.", "label": 0}, {"idx": 4165, "text": "10 ноября 1993 года.", "label": 1}, {"idx": 4166, "text": "20 ноября 2013 года.", "label": 1}, {"idx": 4167, "text": "10 ноября 2013 года.", "label": 1}], "idx": 977}, {"question": "Как называется дебютный альбом группы?", "answers": [{"idx": 4168, "text": "8 diagrams.", "label": 0}, {"idx": 4169, "text": "Enter the wu tangs（39 chambers）.", "label": 0}, {"idx": 4170, "text": "Enter the wu tangs（36 chambers）.", "label": 0}, {"idx": 4171, "text": "Enter the wu-tang.", "label": 0}, {"idx": 4172, "text": "Wu-tang clans.", "label": 0}], "idx": 978}, {"question": "Когда хип-хоп группа Wu-Tang Clan выпустит новый альбом к своему двадцатилетию?", "answers": [{"idx": 4173, "text": "Все участники команды выпустили сольные альбомы, также существует много сайд-проектов, составляющих формацию Wu-Family (Wu-Fam).", "label": 1}, {"idx": 4174, "text": "По словам участников, запись этой пластинки закончится 15 мая, и она выйдет в июне.", "label": 1}, {"idx": 4175, "text": "10 ноября 2013 года группе исполнится 20 лет, и участники группы готовят к выходу альбом, приуроченный к этой дате.", "label": 1}, {"idx": 4176, "text": "В ноябре 1993 года в продажу поступил ставший легендарным дебютный альбом рэп-формации «Enter The Wu-Tang (36 Chambers)».", "label": 1}, {"idx": 4177, "text": "Хип-хоп группа Wu-Tang Clan в 2013 году выпустит новый альбом к своему двадцатилетию.", "label": 1}], "idx": 979}, {"question": "Из скольких человек состоит группа Группа Wu-Tang Clan?", "answers": [{"idx": 4178, "text": "Это 6 участников.", "label": 0}, {"idx": 4179, "text": "Одной из главных целей группы было стать «империей» дружественных рэп-команд из 5 человек.", "label": 1}, {"idx": 4180, "text": "Одной из главных целей группы было стать «империей» дружественных рэп-команд из 3 человек.", "label": 1}, {"idx": 4181, "text": "Это 8 человек: RZA, GZA, Ghostface Killah, Raekwon, Method Man, U-God, Inspectah Deck и Masta Killa.", "label": 0}, {"idx": 4182, "text": "Группа Wu-Tang Clan состоит из восьми человек.", "label": 0}], "idx": 980}]}}
{"idx": 156, "passage": {"text": "(1) Ветреник в сердечных делах, в политике Волынской готов был пожертвовать всем ради своего отечества, и «с большим негодованием смотрел, как Бирон полосовал его бичом своим». (2) Он ждал удобного часа, чтобы открыть государыне чёрные дела Бирона. Заговорив с цыганкой, которую звали Мариула, Волынской велел ей остаться и продолжил смотр. (3) Пары не оказалось только у малороссиянки. (4) Оставшись наедине с цыганкой, Волынской попросил её отнести записочку во дворец княжне Лелемико. (5) С трудом скрыв волнение, цыганка согласилась. (6) Выйдя от Волынского, Мариула призналась своему верному другу, цыгану Василию, что княжна — её дочь. (7) Думая, что Волынской — вдовец, цыганка решила женить его на княжне. (8) Мариула боялась, что во дворце догадаются о происхождении княжны, как только увидят их рядом, она не хотела губить своё дитя и попросила Василия помочь ей. (9) Они спрятались у Зимнего дворца и видели, как государыня вместе со своей любимицей отправилась в манеж. (10) Увидев чернокудрую княжну, цыганка лишилась чувств.", "questions": [{"question": "Кого Волынской попросил отнести записку?", "answers": [{"idx": 4183, "text": "Бирона.", "label": 1}, {"idx": 4184, "text": "Малороссиянку.", "label": 1}, {"idx": 4185, "text": "Мариулу.", "label": 1}], "idx": 981}, {"question": "За кого цыганка хотела выдать замуж свою дочь?", "answers": [{"idx": 4186, "text": "За Волынского.", "label": 1}, {"idx": 4187, "text": "За Бирона.", "label": 1}, {"idx": 4188, "text": "За Василия.", "label": 1}], "idx": 982}, {"question": "Кем был Волынский?", "answers": [{"idx": 4189, "text": "Ветреник в сердечных делах.", "label": 1}, {"idx": 4190, "text": "Вдовец.", "label": 1}, {"idx": 4191, "text": "Политик.", "label": 1}, {"idx": 4192, "text": "Царь.", "label": 1}], "idx": 983}, {"question": "Кто переживал за княжну?", "answers": [{"idx": 4193, "text": "Цыганка.", "label": 1}, {"idx": 4194, "text": "Мать.", "label": 1}, {"idx": 4195, "text": "Княжна.", "label": 1}, {"idx": 4196, "text": "Волынский.", "label": 1}], "idx": 984}, {"question": "Почему Мариула боялась, что во дворце догадаются о происхождении княжны?", "answers": [{"idx": 4197, "text": "У княжны были черные кудри.", "label": 1}, {"idx": 4198, "text": "Думая, что Волынской — вдовец, цыганка решила женить его на княжне, а та, в свою очередь, была дочерью Мариулы.", "label": 1}, {"idx": 4199, "text": "Княжна была дочерью цыганки.", "label": 1}, {"idx": 4200, "text": "Потому что Волынской готов был пожертвовать всем ради своего отечества.", "label": 1}], "idx": 985}, {"question": "Зачем Волынской попросил её отнести записочку во дворец княжне Лелемико?", "answers": [{"idx": 4201, "text": "Чтобы открыть государыне чёрные дела Бирона.", "label": 1}, {"idx": 4202, "text": "Чтобы жениться на княжне.", "label": 1}, {"idx": 4203, "text": "Донести государыне о том, как Бирон полосовал государство бичом своим.", "label": 1}, {"idx": 4204, "text": "Чтобы поговорить с Мариулой.", "label": 1}], "idx": 986}]}}
{"idx": 157, "passage": {"text": "\"(1) Российский боксёр-тяжеловес Николай Валуев вступил в петербургское отделение партии \"Единая Россия\". (2) Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на представителя отделения партии. (3) Сам боксёр заявил, что пока не собирается уходить из спорта. (4) При этом он подчеркнул, что уже начал задумываться о дальнейшей деятельности. (5) В партии Николай Валуев будет заниматься развитием детского спорта. (6) В частности, он будет курировать программу по строительству боксёрских школ в каждом районе Санкт-Петербурга. (7) Партийный билет боксеру вручил руководитель регионального отделения партии, спикер городского парламента Вадим Тюльпанов. (8) Он также подарил боксёру позолоченные перчатки. (9) Кроме того, Тюльпанов не исключил, что в ближайшее время Валуев может принять участие в выборах. (10) Николай Валуев начал профессиональную карьеру в 1993 году. (11) К настоящему времени он провел 53 боя. (12) Боксер одержал 50 побед, причем 34 из них - нокаутом. (13) Валуев является первым россиянином, завоевавшим титул чемпиона мира в тяжёлом весе по версии WBA (Всемирной боксёрской ассоциации).\"", "questions": [{"question": "Чем будет заниматься Валуев в партии?", "answers": [{"idx": 4205, "text": "Развитием спорта пожилых людей, курирование программ по профессиональной подготовке бегунов.", "label": 0}, {"idx": 4206, "text": "Развитием детского спорта, курированием программ по строительству боксёрских школ.", "label": 0}, {"idx": 4207, "text": "Продвижение партии среди молодёжи.", "label": 0}, {"idx": 4208, "text": "Помогать детям-спортсменам, строить школы для боксёров в Петербурге.", "label": 0}, {"idx": 4209, "text": "Разработкой законов о требованиях к олимпийским спортсменам.", "label": 0}], "idx": 987}, {"question": "Что Вадим Тюльпанов вручил Николаю Валуеву?", "answers": [{"idx": 4210, "text": "Ключ от города, Позолоченный свисток.", "label": 0}, {"idx": 4211, "text": "Партийный билет, позолоченные перчатки.", "label": 0}, {"idx": 4212, "text": "Билет партии, золотые перчатки.", "label": 0}, {"idx": 4213, "text": "Лотерейный билет, Позолоченные варежки.", "label": 0}, {"idx": 4214, "text": "Билет партии, золотой граммофон.", "label": 0}], "idx": 988}]}}
{"idx": 158, "passage": {"text": "(1) Зимой 1871 г. домашний доктор, заметив улучшение в здоровье Элиз, разрешает семье выехать на лето в деревню близ Воронежа. (2) Татьяна Ивановна пишет экономке Фелицате Никаноровне, чтобы готовили имение к приезду хозяев. (3) В ответном письме, помимо жалоб на новые «вольные» времена, испортившие бывших крепостных, которым воля «ни к чему», экономка сообщает барыне, что в Петербургском университете учится медицине сын барского конюшего Ефрем Капитонов. (4) Экономка просит барыню принять Ефрема к себе и поселить в своём доме. (5) Татьяна Ивановна посылает к студенту дворецкого, который застаёт Ефрема в окружении таких же студентов, бурно обсуждающих революционные идеи. (6) Ефрем грубо отвергает приглашение Гардениной. (7) Элиз много читает и часто во сне представляет себя на месте героинь романов Достоевского. (8) Во время одной прогулки она подбирает женщину, избитую в пьяной драке, и привозит к себе в дом. (9) Когда Элиз пытаются успокоить и убедить не делать этого, с ней случается припадок. (10) Слуги, обсуждая происходящее — видано ли, чтобы с улицы тащить в дом всякую рвань и звать докторов! — шепчут в страхе: «Ну, времечко наступило!»", "questions": [{"question": "Какое предложение Татьяны Ивановны отверг студент-медик Капитонов?", "answers": [{"idx": 4215, "text": "Поселиться в её доме в Петербурге.", "label": 1}, {"idx": 4216, "text": "Готовить имение к приезду хозяев.", "label": 0}, {"idx": 4217, "text": "Выехать на лето в деревню.", "label": 0}, {"idx": 4218, "text": "Позаботиться о здоровье Элиз.", "label": 0}, {"idx": 4219, "text": "Принять его у себя и поселить в своём доме.", "label": 0}], "idx": 989}, {"question": "Что в поведении Элиз шокирует слуг?", "answers": [{"idx": 4220, "text": "Она обсуждает со студентами революционные идеи.", "label": 0}, {"idx": 4221, "text": "Она хочет учиться на доктора.", "label": 0}, {"idx": 4222, "text": "Она подбирает женщину, избитую в пьяной драке, и привозит к себе в дом.", "label": 0}, {"idx": 4223, "text": "Она приводит в дом избитую незнакомку и вызывает ей докторов.", "label": 0}, {"idx": 4224, "text": "Элиз много читает Достоевского.", "label": 0}], "idx": 990}]}}
{"idx": 159, "passage": {"text": "(1) Так как же отделаться от кредиторов? (2) «Проще простого: они тебя в суд, а ты клянись Зевсом, что ничего у них не брал; Зевса-то давно уже нету, вот тебе ничего и не будет за ложную клятву». (3) Так что же, и впрямь с правдой можно уже не считаться? (4) «А вот посмотри». (5) Начинается главный спор, на сцену вносят большие корзины, в них, как боевые петухи, сидят Правда и Кривда. (6) Вылезают и налетают друг на друга, а хор подзуживает. (7) «Где на свете ты видел правду?» — (8) «У всевышних богов!» (9) — «Это у них-то, где Зевс родного отца сверг и заковал в цепи?» (10) — «И у наших предков, которые жили чинно, смиренно, послушно, уважали стариков, побеждали врагов и вели учёные беседы». (11) — «Мало ли что было у предков, а сейчас смирением ничего не добьёшься, будь нахалом — и победишь! (12) Иное у людей — по природе, иное — по уговору; что по природе — то выше! (13) Пей, гуляй, блуди, природе следуй! (14) А поймают тебя с чужой женой — говори: я — как Зевс, сплю со всеми, кто понравится!» (15) Слово за слово, оплеуха за оплеуху, глядь — Кривда и впрямь сильнее Правды.", "questions": [{"question": "Как отделаться от кредиторов?", "answers": [{"idx": 4225, "text": "Клясться Зевсом.", "label": 1}, {"idx": 4226, "text": "Заплатить.", "label": 1}, {"idx": 4227, "text": "Убить их.", "label": 1}, {"idx": 4228, "text": "Клясться.", "label": 1}], "idx": 991}, {"question": "Где автор видел правду?", "answers": [{"idx": 4229, "text": "У богов.", "label": 0}, {"idx": 4230, "text": "У Всевышних богов.", "label": 0}, {"idx": 4231, "text": "У брата.", "label": 1}, {"idx": 4232, "text": "У Бодрова.", "label": 0}], "idx": 992}, {"question": "С чем можно не считаться, чтобы отделаться от кредиторов в суде?", "answers": [{"idx": 4233, "text": "С правдой.", "label": 0}, {"idx": 4234, "text": "С истиной.", "label": 0}, {"idx": 4235, "text": "С кривдой.", "label": 0}, {"idx": 4236, "text": "С судом.", "label": 0}], "idx": 993}, {"question": "Что сделал Зевс, чтобы им клясться?", "answers": [{"idx": 4237, "text": "А поймают тебя с чужой женой — говори: я — как Зевс, сплю со всеми, кто понравится.", "label": 1}, {"idx": 4238, "text": "Зевс обычный человек.", "label": 0}, {"idx": 4239, "text": "Зевс воровал коней.", "label": 0}, {"idx": 4240, "text": "Ты клянись Зевсом, что ничего у них не брал; Зевса-то давно уже нету, Зевс родного отца сверг и заковал в цепи.", "label": 0}], "idx": 994}]}}
{"idx": 160, "passage": {"text": "(1) Исполняющий обязанности главы Чеченской Республики Рамзан Кадыров в интервью РИА Новости признался, что в детстве мечтал быть свободным человеком. (2) По словам Кадырова, если бы ему сказали, что, когда вырастет, он будет государственным служащим, он бы презирал этого человека. (3) «Быть милиционером, госслужащим, я этого вообще не понимал», — сказал он, добавив, что одно время хотел стать бизнесменом, но быстро передумал. (4) Кадыров рассказал, что хотел жить, как его предки: (5) «Они были свободными духом людьми, единственная проблема была — они изучали религию. (6) Из-за этого им не давали свободу. (7) А так они жили хорошо, нормально — скот, огороды». (8) Также и.о. главы республики добавил, что не хочет, чтобы его дети пошли в политику. (9) «Пусть они будут заниматься чем угодно, но я всегда говорю сейчас и буду говорить: в политику кто лезет, он неумный человек. (10) Это очень сложно. (11) Это большая ответственность», — заявил он. (12) Чеченский лидер рассказал, что его старшая дочь владеет своим Модным домом, а сыновья готовятся к военной службе. (13) Кадыров был утвержден на должность главы Чечни 5 марта 2011 года. (14) 25 марта этого года президент России Владимир Путин подписал указ о его назначении исполняющим обязанности главы республики. (15) Следующие выборы на пост главы региона состоятся 18 сентября.", "questions": [{"question": "Чем владеет дочь Кадырова?", "answers": [{"idx": 4241, "text": "Модным домом.", "label": 0}, {"idx": 4242, "text": "Политической партией.", "label": 0}], "idx": 995}, {"question": "Чем владеет дочь Кадырова?", "answers": [{"idx": 4243, "text": "Ничем.", "label": 0}, {"idx": 4244, "text": "Модным домом.", "label": 0}], "idx": 996}, {"question": "Чего не хотел Кадыров?", "answers": [{"idx": 4245, "text": "И.о. Чечни Кадыров.", "label": 0}, {"idx": 4246, "text": "Быть миллионером.", "label": 0}, {"idx": 4247, "text": "Они были свободными духом людьми.", "label": 0}, {"idx": 4248, "text": "Чтобы дети шли в политику.", "label": 0}, {"idx": 4249, "text": "Политиком.", "label": 0}], "idx": 997}, {"question": "Кто и когда подписал указ о назначении Кадырова?", "answers": [{"idx": 4250, "text": "Сам Кадыров.", "label": 0}, {"idx": 4251, "text": "Мишустин.", "label": 0}, {"idx": 4252, "text": "Владимир Путин.", "label": 0}], "idx": 998}, {"question": "Чем занимается старшая дочь Кадырова?", "answers": [{"idx": 4253, "text": "Дочь Кадырова готовится к военной службе.", "label": 0}, {"idx": 4254, "text": "Дочь Кадырова готовится стать государственным служащим.", "label": 1}, {"idx": 4255, "text": "Дочь Кадырова владеет своим Модным домом.", "label": 0}, {"idx": 4256, "text": "Чеченский лидер рассказал, что его старшая дочь владеет своим Модным домом.", "label": 1}], "idx": 999}, {"question": "Чем занимаются сыновья Кадырова?", "answers": [{"idx": 4257, "text": "Сыновья Кадырова владеют своим Модным домом.", "label": 0}, {"idx": 4258, "text": "Сыновья Кадырова готовятся стать государственными служащими.", "label": 0}, {"idx": 4259, "text": "Сыновья Кадырова готовятся служить.", "label": 0}, {"idx": 4260, "text": "Чеченский лидер рассказал, что его сыновья готовятся к военной службе.", "label": 0}], "idx": 1000}, {"question": "Кем бы был чеченский лидер, если бы его детские мечты сбылись?", "answers": [{"idx": 4261, "text": "Милиционер.", "label": 0}, {"idx": 4262, "text": "Свободный человек.", "label": 0}], "idx": 1001}]}}
{"idx": 161, "passage": {"text": "(1) Но вернёмся к Сэму и его беде. (2) Он пробирается в башню, где лежит Фродо, и видит, что орки передрались и поубивали друг друга. (3) Сэм опять проявляет чудеса храбрости и спасает хозяина. (4) Страдая от голода, жажды и вечной тьмы, хоббиты крадутся в глубину Тёмного царства. (5) Здесь Кольцо, висящее на шее Фродо, становится невыносимо тяжёлым. (6) Наконец они добираются до вулкана, и тут, на склоне, их опять настигает Голлум. (7) Прогнать его не удаётся; вместе с Фродо и Сэмом он поднимается к жерлу вулкана. (8) Пора отдать Кольцо огню, его породившему, но власть зловещего талисмана над Фродо чересчур велика. (9) Хоббит в безумии кричит: «Оно моё!», надевает Кольцо на палец; Голлум бросается на него, невидимого, откусывает палец вместе с Кольцом и, оступившись, валится в огненное жерло. (10) Кольцо власти уничтожено, Властелин Колец гибнет — мир наконец-то свободен. (11) Гигантские орлы, прилетевшие на помощь к Гэндальфу, выносят Фродо и Сэма из моря разлившейся лавы. (12) Арагорн возвращается на трон своих предков и с великим почётом провожает хоббитов в Шир.", "questions": [{"question": "Что сделали с Кольцом, чтобы его уничтожить?", "answers": [{"idx": 4263, "text": "Кольцо потеряли, сражаясь на войне.", "label": 0}, {"idx": 4264, "text": "Кольцо закопали.", "label": 0}, {"idx": 4265, "text": "Бросили в вулкан.", "label": 0}, {"idx": 4266, "text": "Кольцо подарили принцессе.", "label": 0}, {"idx": 4267, "text": "Кольцо было утоплено в бушующей лаве в жерле вулкана.", "label": 0}], "idx": 1002}, {"question": "Как отобрал кольцо Голлум?", "answers": [{"idx": 4268, "text": "Выменял на печеньки.", "label": 0}, {"idx": 4269, "text": "Вгрызся в кисть, отгрыз кольцо.", "label": 0}, {"idx": 4270, "text": "Смазал руку маслом, и кольцо соскользнуло.", "label": 0}, {"idx": 4271, "text": "Откусил палец с кольцом.", "label": 0}, {"idx": 4272, "text": "Научил ручного орла красть кольца.", "label": 0}], "idx": 1003}, {"question": "Что случилось с Властелином колец?", "answers": [{"idx": 4273, "text": "Проводил хоббитов до дома.", "label": 0}, {"idx": 4274, "text": "Вернулся на трон.", "label": 0}, {"idx": 4275, "text": "Спасся.", "label": 0}, {"idx": 4276, "text": "Был уничтожен.", "label": 0}, {"idx": 4277, "text": "Погиб.", "label": 0}], "idx": 1004}, {"question": "Что делал Сэм в башне, где орки перебили друг друга?", "answers": [{"idx": 4278, "text": "Проявил чудеса жонглирования и показал фокусы.", "label": 0}, {"idx": 4279, "text": "Проявил чудеса храбрости и спас Фродо.", "label": 0}, {"idx": 4280, "text": "Умер.", "label": 0}, {"idx": 4281, "text": "Спас хозяина.", "label": 0}, {"idx": 4282, "text": "Погиб.", "label": 0}], "idx": 1005}]}}
{"idx": 162, "passage": {"text": "(1) Все это происходит на фоне экономических трудностей и усиливающейся конфронтации с ФРГ. (2) Становится известно, что директор завода, где работает Рита, не вернулся из командировки в Западный Берлин. (3) Он заявил, что «давным-давно знал, что дело у них безнадёжно». (4) Директором становится молодой, энергичный инженер Эрнст Вендланд. (5) В семье Герфуртов царит беспокойство: отец Манфреда служит на вагоностроительном коммерческим директором и боится, что в результате проверки вскроются какие-то недостатки. (6) Мать Манфреда с чисто женской интуицией чувствует, что перемены на заводе означают укрепление позиций социализма, и, всегда ненавидевшая новый строй, она списывается с сестрой, живущей в Западном Берлине. (7) Вендланд устраивает собрание, на котором призывает рабочих работать на совесть. (8) Рита взволнована: она верит, что призыв директора и социалистическая идея могут привести к выполнению плана, но Манфред скептически встречает её рассказ: (9) «Ты в самом деле думаешь, что после собрания дело пойдёт лучше? (10) Вдруг появится сырье? (11) Неспособные руководители окажутся способными? (12) Рабочие станут думать о великих преобразованиях, а не о собственном кармане?» (13) Он боится, что увлечённость невесты общественной жизнью может их разлучить. (14) Лёжа на койке санатория, Рита вновь и вновь переживает счастливые минуты с Манфредом: вот они обкатывают новую машину, вот участвуют в карнавале в городке с «видом на Западную Германию»...", "questions": [{"question": "Что заявил директор завода, где работает Рита?", "answers": [{"idx": 4283, "text": "Давным-давно знал, что дело у них безнадёжно.", "label": 1}, {"idx": 4284, "text": "Дело у них безнадёжно.", "label": 1}, {"idx": 4285, "text": "Это происходит на фоне усиливающейся конфронтации с ФРГ.", "label": 1}, {"idx": 4286, "text": "Это происходит на фоне экономических трудностей.", "label": 1}], "idx": 1006}, {"question": "Кто такой Вендланд, устроивший собрание?", "answers": [{"idx": 4287, "text": "Директор.", "label": 0}, {"idx": 4288, "text": "Директор не вернувшийся в Западный Берлин.", "label": 0}, {"idx": 4289, "text": "Отец Манфреда.", "label": 0}, {"idx": 4290, "text": "Молодой, энергичный инженер.", "label": 0}], "idx": 1007}, {"question": "Почему Эрнст Вендланд становится директором завода?", "answers": [{"idx": 4291, "text": "Потому что Эрнст Вендланд не вернулся из командировки в Западный Берлин.", "label": 0}, {"idx": 4292, "text": "Потому что бывший директор завода на фоне экономических трудностей не вернулся из командировки и заявил, что всё безнадёжно.", "label": 1}, {"idx": 4293, "text": "Потому что Рита не вернулась из командировки.", "label": 0}, {"idx": 4294, "text": "Потому что на фоне экономических трудностей и усиливающейся конфронтации с ФРГ директор завода, где работает Рита, не вернулся из командировки в Западный Берлин и заявил, что \"давным-давно\" знал, что дело у них безнадёжно\".", "label": 1}, {"idx": 4295, "text": "Потому что Рита заявила, что всё безнадёжно.", "label": 0}], "idx": 1008}, {"question": "О чем волновалась Рита?", "answers": [{"idx": 4296, "text": "Она была взволнована тем, что Вендланд устраивает собрание, на котором призывает рабочих работать на совесть. А Рита верит, что призыв директора и социалистическая идея могут привести к выполнению плана, но Манфред скептически встречает её рассказ.", "label": 0}, {"idx": 4297, "text": "О том, что переживает счастливые минуты с Манфредом.", "label": 0}, {"idx": 4298, "text": "О том, что на собрании Вендланд призывал рабочих забыть о совести, а Рита верила, что это может насмешить их.", "label": 1}, {"idx": 4299, "text": "О том, что рабочие станут думать о великих преобразованиях.", "label": 0}, {"idx": 4300, "text": "О том, что на собрании Вендланд призывал рабочих работать по совести, а Рита верила, что это может привести к выполнению плана.", "label": 1}], "idx": 1009}]}}
{"idx": 163, "passage": {"text": "(1) Утром следующего дня Ансельм принарядился и отправился к Линдгорсту. (2) Только он хотел взяться за дверной молоток на двери дома архивариуса, как вдруг бронзовое лицо искривилось и превратилось в старуху, чьи яблоки Ансельм рассыпал у Чёрных ворот. (3) Ансельм в ужасе отшатнулся и схватился за шнурок звонка. (4) В его звоне студенту послышались зловещие слова: «Быть тебе уж в стекле, в хрустале». (5) Шнур звонка спустился вниз и оказался белою прозрачною исполинскою змеёю. (6) Она обвила и сдавила его, так что кровь брызнула из жил, проникая в тело змеи и окрашивая его в красный цвет. (7) Змея подняла голову и положила свой язык из раскалённого железа на грудь Ансельма. (8) От резкой боли он лишился чувств. (9) Студент очнулся в своей бедной постели, а над ним стоял конректор Паульман. После этого происшествия Ансельм никак не решался вновь подойти к дому архивариуса. (10) Никакие убеждения друзей ни к чему не привели, студента сочли в самом деле душевнобольным, и, по мнению регистратора Геербранда, самым лучшим средством от этого была работа у архивариуса. (11) С целью познакомить Ансельма и Линдгорста поближе, регистратор как-то вечером устроил им встречу в кофейне.", "questions": [{"question": "Какие слова послышались Ансельм, когда он схватился за шнурок звонка?", "answers": [{"idx": 4301, "text": "Ансельм без какого либо страха постучал в дверь. За дверью не было никаких зловещих звуков.", "label": 0}, {"idx": 4302, "text": "Ансельм в ужасе отшатнулся и схватился за шнурок звонка. В его звоне студенту послышались зловещие слова: «Быть тебе уж в стекле, в хрустале».", "label": 0}], "idx": 1010}, {"question": "Что сделала змея, в которую превратился шнур?", "answers": [{"idx": 4303, "text": "Змея свернулась клубком.", "label": 0}, {"idx": 4304, "text": "Змея, обвила Ансельма и положила язык ему на грудь.", "label": 1}, {"idx": 4305, "text": "Змея помедлила и уползла в нору.", "label": 0}, {"idx": 4306, "text": "Змея, в которую превратился шнур, обвила и сдавила Ансельма, подняла голову и положила свой язык из раскаленного железа на грудь Ансельма.", "label": 0}, {"idx": 4307, "text": "Змея обняла Ансельма и укусила его.", "label": 0}], "idx": 1011}, {"question": "Что произошло с Ансельмом, когда он хотел взяться за дверной молоток?", "answers": [{"idx": 4308, "text": "Ансельм хотел взяться за дверной молоток, но молоток рассыпался в прах, и Ансельм схватил веник.", "label": 0}, {"idx": 4309, "text": "Ансельм хотел взяться за дверной молоток, но в ужасе отшатнулся и схватился за шнурок звонка.", "label": 0}, {"idx": 4310, "text": "Ансельм схватил шнур и вошел в дверь.", "label": 0}, {"idx": 4311, "text": "Ансельм испугался и убежал прочь.", "label": 0}, {"idx": 4312, "text": "Ансельм хотел взяться за дверной молоток, но бронзовое лицо на молотке искривилось, Ансельм отшатнулся и схватил шнур звонка.", "label": 0}], "idx": 1012}, {"question": "Откуда взялась змея, напавшая на Ансельма?", "answers": [{"idx": 4313, "text": "В неё превратился шнурок звонка.", "label": 1}, {"idx": 4314, "text": "Из шнура звонка.", "label": 1}, {"idx": 4315, "text": "Из-под входной двери Лингорста.", "label": 1}, {"idx": 4316, "text": "Из-под Чёрных ворот.", "label": 1}, {"idx": 4317, "text": "Из-за куста рядом с домом Лингорста.", "label": 0}], "idx": 1013}, {"question": "От чего Ансельм лишился чувств?", "answers": [{"idx": 4318, "text": "От испуга.", "label": 1}, {"idx": 4319, "text": "От запаха змеи.", "label": 1}, {"idx": 4320, "text": "От укуса змеи.", "label": 1}, {"idx": 4321, "text": "От неожиданности.", "label": 1}, {"idx": 4322, "text": "От резкой боли укуса змеи.", "label": 1}], "idx": 1014}]}}
{"idx": 164, "passage": {"text": "\"(1) Студия Guerilla Games выпустит сборник Killzone Trilogy. (2) Об этом сообщил в официальном блоге PlayStation технический директор студии Михил ван дер Лееув. (3) В США сборник выйдет 23 октября, а в Европе появится на день позже. (4) В Killzone Trilogy войдут все три игры серии и многопользовательские DLC к второй и третьей части (Steel & Titanium Map Pack, Flash & Thunder Map Pack, Napalm & Cordite Map Pack и Steel Rain Map Pack, Retro Map Pack, From The Ashes Map Pack). (5) Первая часть серии, изначально вышедшая на консоли PS2, будет переделана в HD, а помимо этого в нее добавят поддержку трофеев. (6) Ван дер Лееув также сообщил, что Killzone HD станет доступна игрокам не только как часть коллекции, но и как отдельная игра. (7) Она будет продаваться только через PSN Store. (8) Точную дату выхода Killzone HD технический директор Guerilla, однако, не назвал. (9) Версия Killzone для консоли PS3 должна была поступить в продажу еще в январе 2012 года, но тогда Guerilla Games заявила о том, что релиз откладывается на неопределенный срок. (10) Серия Killzone, посвященная борьбе с пришельцами-хелгастами выходит с 2004 года. (11) Главным героем первой части серии был капитан Межпланетного Стратегического Союза Ян Темплар, а во второй и третьей Killzone его сменил Томас \"Сев\" Севченко. (12) Одно ответвление серии, Killzone: Liberation, уже вышло на консоли PSP. (13) Сейчас в разработке находится еще одна игра серии - Killzone: Mercenary, которая выйдет для PS Vita.\"", "questions": [{"question": "Что сообщил Михил ван дер Лееув в официальном блоге PlayStation?", "answers": [{"idx": 4323, "text": "Что студия Guerilla Games выпустит в небо голубей.", "label": 0}, {"idx": 4324, "text": "Студия Guerilla Games выпустит хомяков из своего живого уголка.", "label": 1}, {"idx": 4325, "text": "Студия Guerilla Games выпустит сборник Killzone Trilogy.", "label": 0}, {"idx": 4326, "text": "Студия Guerilla Games выпустит Killzone Trilogy.", "label": 0}, {"idx": 4327, "text": "Что студия Guerilla Games выпустит очередной альбом Бузовой.", "label": 1}], "idx": 1015}, {"question": "Где будет продаваться Killzone HD, когда, наконец, выйдет?", "answers": [{"idx": 4328, "text": "Killzone HD будет продаваться только через PSN Store.", "label": 1}, {"idx": 4329, "text": "Killzone HD будет продаваться на городском рынке.", "label": 1}, {"idx": 4330, "text": "Killzone HD будет продаваться в закрытых Телеграм каналах.", "label": 1}, {"idx": 4331, "text": "Killzone HD можно будет купить на PSN Store.", "label": 1}], "idx": 1016}]}}
{"idx": 165, "passage": {"text": "\"(1) Омары, обитающие на побережье канадского Галифакса, стали героями \"реалити-шоу\", которое круглосуточно транслируется в Сети. (2) Автором идеи стал местный житель, выходец из Германии, Ральф Пикарт, установивший веб-камеру в ловушку для ракообразных, сообщает QMI Agency. (3) Как рассказал Пикарт, он работает с веб-камерами уже в течение нескольких лет. (4) По словам Пикарта, несколько лет назад, еще в Германии, он намеревался подобрать себе жилье в Галифаксе, наблюдая за городом через веб-камеру. (5) Когда он уже окончательно переехал, заметил, что одна из городских камер, помогавшая ему смотреть на Галифакс, исчезла. (6) Тогда он установил свою собственную, с видом на гавань, и с тех пор увлекся расстановкой приборов видеонаблюдения. (7) С 2009 года Пикарт ведет собственный сайт novascotiawebcams.com, где можно подключиться к любой из 43 веб-камер, установленных в разных точках провинции Новая Шотландия. (8) Одна из таких камер недавно была установлена в ловушку для омаров в гавани Галифакса. (9) Для того, чтобы устроить онлайн \"реалити-шоу\" из жизни членистоногих, Пикарту было необходимо получить лицензию на установку ловушки. (10) Как указывается на сайте жителя Галифакса, все омары, попадающие в ловушку, через три-четыре дня получают свободу. (11) Как отмечает Пикарт, за время нахождения в ловушке омары не получают никаких травм. (12) Запуск камеры в ловушке состоялся несколько дней назад. (13) За первый день на странице, посвященной омарам, побывали 14 тысяч раз. (14) Через день количество посещений возросло до 30 тысяч.\"", "questions": [{"question": "Что сделал автор идеи про жизнь членистоногих?", "answers": [{"idx": 4332, "text": "Реалити шоу про жизнь омаров.", "label": 0}, {"idx": 4333, "text": "Не получают травм.", "label": 0}, {"idx": 4334, "text": "Омары попадающие в ловушку.", "label": 0}, {"idx": 4335, "text": "Пикарт установил веб-камеру.", "label": 0}], "idx": 1017}, {"question": "Кто сообщает,что происходит с омарами после попадания в ловушку?", "answers": [{"idx": 4336, "text": "Колличество посещений возросло.", "label": 0}, {"idx": 4337, "text": "Указывается на сайте.", "label": 0}, {"idx": 4338, "text": "Через четыре дня получают свободу.", "label": 0}], "idx": 1018}, {"question": "Кто установил веб-камеру для наблюдения за омарами?", "answers": [{"idx": 4339, "text": "QMI Agency.", "label": 0}, {"idx": 4340, "text": "Изобретатель подводных камер.", "label": 0}, {"idx": 4341, "text": "Ральф Пикарт.", "label": 0}, {"idx": 4342, "text": "Местный житель, выходец из Германии, Ральф Пикарт.", "label": 0}], "idx": 1019}, {"question": "В связи с каким случаем Ральф Пикарт установил собственную веб-камеру?", "answers": [{"idx": 4343, "text": "В связи с получением лицензии.", "label": 0}, {"idx": 4344, "text": "Пропала одна из городских камер.", "label": 0}, {"idx": 4345, "text": "В связи с покупкой нового дома.", "label": 0}, {"idx": 4346, "text": "В связи с исчезновением одной из городских камер.", "label": 0}], "idx": 1020}, {"question": "Как организовано онлайн \"реалити-шоу\" из жизни членистоногих?", "answers": [{"idx": 4347, "text": "На сайте novascotiawebcams.com зрители следят, что происходит в ловушке для омаров.", "label": 0}, {"idx": 4348, "text": "Организатор установил веб-камеру в ловушку для ракообразных, ведет оттуда трансляцию на собственный сайт novascotiawebcams.com, а каждые несколько дней попавшие в ловушку омары выпускаются на свободу.", "label": 0}, {"idx": 4349, "text": "Организатор усыновляет омаров и даёт им имена звёзд кино и музыки, а потом вручает награды.", "label": 0}, {"idx": 4350, "text": "Организатор охотится на омаров с вилкой и ножом в абсолютно тёмном торговом центре.", "label": 0}, {"idx": 4351, "text": "Омаров приглашают в студию и задают им вопросы на языке омаров.", "label": 0}], "idx": 1021}, {"question": "Что происходит с омарами, попадающими в ловушку?", "answers": [{"idx": 4352, "text": "Членистоногие живут в ловушке несколько недель, пока не умрут или не съедят друг друга.", "label": 0}, {"idx": 4353, "text": "Омары пытаются покинуть ловушку, но им предлагают деньги, чтобы они остались.", "label": 0}, {"idx": 4354, "text": "Омары не получают травм в ловушке, их выпускают на свободу через несколько дней.", "label": 0}, {"idx": 4355, "text": "Омары не получают травм в ловушке, травмы получают зрители, пытаясь спасти омаров, и это добавляет интереса этому шоу.", "label": 0}, {"idx": 4356, "text": "Все омары, попадающие в ловушку, через три-четыре дня получают свободу, за время нахождения в ловушке омары не получают никаких травм.", "label": 0}], "idx": 1022}, {"question": "Какие существа стали героями круглосуточного \"реалити-шоу\", съёмки которого осуществляются на побережье канадского Галифакса?", "answers": [{"idx": 4357, "text": "Оставленные на берегу прибоем медузы.", "label": 0}, {"idx": 4358, "text": "Омары.", "label": 0}, {"idx": 4359, "text": "Пойманные в ловушку омары.", "label": 0}, {"idx": 4360, "text": "Говорящие черепахи.", "label": 0}, {"idx": 4361, "text": "Крабы.", "label": 0}], "idx": 1023}, {"question": "Кто автор идеи реалити-шоу?", "answers": [{"idx": 4362, "text": "Ральф Пикарт.", "label": 0}, {"idx": 4363, "text": "Омар Ральф.", "label": 0}, {"idx": 4364, "text": "Ральф Панкреатит.", "label": 0}, {"idx": 4365, "text": "Галифакс.", "label": 0}, {"idx": 4366, "text": "Некто Ральф Пикарт.", "label": 0}], "idx": 1024}, {"question": "Что сделал автор идеи шоу про жизнь членистоногих?", "answers": [{"idx": 4367, "text": "Пикарт установил веб-камеру.", "label": 0}, {"idx": 4368, "text": "Нанес травмы омарам.", "label": 0}, {"idx": 4369, "text": "Запустил реалити про жизнь омаров.", "label": 0}, {"idx": 4370, "text": "Праздник для омаров.", "label": 0}], "idx": 1025}]}}
{"idx": 166, "passage": {"text": "(1) Итальянский модный дом Fendi отметил свое 90-летие показом в Риме. (2) Подиум расположился над фонтаном Треви в центре города, сообщает Elle. (3) Над водой установили прозрачное оргстекло, создававшее впечатление, что модели ходят по воде. (4) Сценарий разработал креативный директор модного дома Карл Лагерфельд. (5) В показе приняли участие всемирно известные модели, в том числе Кендалл Дженнер и Белла Хадид. (6) Дом Fendi основан в Риме в 1926 году. (7) Под этим брендом продаются одежда, изделия из кожи и меха, а также аксессуары и парфюмерия. (8) В настоящее время фирма входит в состав холдинга LVMH. (9) С середины 1960-х годов компания сотрудничает с немецким модельером Карлом Лагерфельдом, который также является креативным директором модного дома Chanel. (10) В середине мая Fendi предложила своим клиентам услугу под названием My bag, которая позволяет им самостоятельно разработать сумку. (11) Покупатели смогут выбрать дизайн, а также её цвет и фурнитуру. (12) Срок изготовления составляет от трёх до шести месяцев.", "questions": [{"question": "В каком городе основан отметивший свое 90-летие модный дом Fendi?", "answers": [{"idx": 4371, "text": "В Неаполе.", "label": 1}, {"idx": 4372, "text": "В Риме.", "label": 1}], "idx": 1026}, {"question": "Модный дом Fendi является независимым или является частью холдинга?", "answers": [{"idx": 4373, "text": "Он является частью холдинга LVMH.", "label": 1}, {"idx": 4374, "text": "Это независимый и самостоятельный модный дом.", "label": 1}], "idx": 1027}, {"question": "Где расположился подиум для показа Fendi?", "answers": [{"idx": 4375, "text": "Над фонтаном Треви в центре Рима.", "label": 1}, {"idx": 4376, "text": "Около Колизея.", "label": 1}, {"idx": 4377, "text": "В Риме над фонтаном Треви.", "label": 1}, {"idx": 4378, "text": "В Музее Ватикана.", "label": 1}], "idx": 1028}, {"question": "Креативным директором каких модных домов является Карл Лагерфельд?", "answers": [{"idx": 4379, "text": "Zara.", "label": 1}, {"idx": 4380, "text": "Chanel.", "label": 1}, {"idx": 4381, "text": "Moschino.", "label": 1}, {"idx": 4382, "text": "Fendi.", "label": 1}], "idx": 1029}, {"question": "Что представляет собой услуга My bag?", "answers": [{"idx": 4383, "text": "В середине мая Fendi предложила своим клиентам услугу под названием My bag, которая позволяет им самостоятельно разработать сумку. Покупатели смогут выбрать дизайн, а также её цвет и фурнитуру.Срок изготовления составляет от трёх до шести месяцев.", "label": 1}, {"idx": 4384, "text": "В середине мая Fendi предложила своим клиентам услугу под названием My bag, которая позволяет им самостоятельно разработать чемодан. Покупатели смогут выбрать дизайн, а также цвет и фурнитуру. Срок изготовления составляет от трёх до шести месяцев.", "label": 1}, {"idx": 4385, "text": "Такой услуги нет в Fendi.", "label": 1}, {"idx": 4386, "text": "My bag позволяет клиентам самостоятельно разработать сумку. Покупатели смогут выбрать дизайн, а также цвет и фурнитуру. Срок изготовления составляет от шести до девяти месяцев.", "label": 1}], "idx": 1030}, {"question": "Креативным директором какого модного дома является Карл Лагерфельд?", "answers": [{"idx": 4387, "text": "Moschino.", "label": 1}, {"idx": 4388, "text": "Fendi.", "label": 1}, {"idx": 4389, "text": "Zara.", "label": 1}, {"idx": 4390, "text": "Chanel.", "label": 1}], "idx": 1031}]}}
{"idx": 167, "passage": {"text": "(1)Кроме стихотворных шедевров, Лермонтов оставил нам и прозаические, такие как «Герой нашего времени». (2)Они наполнены, как и стихи, жаром его души. (3)Он сетовал, что безнадёжно растратил этот жар в великой пустыне своего одиночества. (4)Так он думал. (5)Но время показало, что он не бросил на ветер ни одной крупицы этого жара. (6)Многие поколения будут любить каждую строчку этого бесстрашного и в бою, и в поэзии некрасивого и насмешливого офицера. (7)Один из верных признаков шедевров – они остаются жить в нас надолго, почти навсегда. (8)И мы сами обогащаем их, как бы додумываем вслед за поэтом, дописываем то, что не досказал он. (9)Новые мысли, образы, чувства теснятся в голове. (10)Каждая строка стихов разгорается, подобно тому как с каждым днём сильнее бушуют осенним пламенем громады лесов за рекой. (11)Очевидно, свойство истинного шедевра – делать и нас равноправными творцами вслед за его подлинным создателем. (12)Распространено мнение, что шедевров немного. (13)Наоборот, мы окружены шедеврами. (14)Мы не сразу замечаем, как осветляют они нашу жизнь, какое непрерывное излучение из века в век исходит от них, рождает у нас высокие стремления и открывает нам величайшее хранилище сокровищ – нашу землю. (По К.Г. Паустовскому)", "questions": [{"question": "Кто сетовал, что безнадежно утратил жар своей души?", "answers": [{"idx": 4391, "text": "Лермонтов.", "label": 0}, {"idx": 4392, "text": "Пушкин.", "label": 0}, {"idx": 4393, "text": "М.Ю.Лермонтов.", "label": 0}, {"idx": 4394, "text": "Толстой.", "label": 0}], "idx": 1032}, {"question": "Кто был некрасивым и насмешливым офицером, при этом бесстрашным в бою и в поэзии?", "answers": [{"idx": 4395, "text": "Есенин.", "label": 0}, {"idx": 4396, "text": "Лермонтов.", "label": 0}, {"idx": 4397, "text": "Пастернак.", "label": 0}, {"idx": 4398, "text": "М.Ю.Лермонтов.", "label": 0}], "idx": 1033}, {"question": "Что думал Лермонтов про жар души?", "answers": [{"idx": 4399, "text": "Что его растратил в великой пустыне своего одиночества.", "label": 0}, {"idx": 4400, "text": "Ничего, он о нем не думал.", "label": 0}, {"idx": 4401, "text": "Жар это жар.", "label": 0}, {"idx": 4402, "text": "Считал, что израсходовал его весь.", "label": 0}, {"idx": 4403, "text": "Что его ещё много.", "label": 0}], "idx": 1034}, {"question": "Много ли шедевров вокруг?", "answers": [{"idx": 4404, "text": "Нет.", "label": 0}, {"idx": 4405, "text": "Не очень много, но вот в Риме точно есть.", "label": 0}, {"idx": 4406, "text": "Мы окружены шедеврами.", "label": 0}, {"idx": 4407, "text": "Они буквально окружают нас.", "label": 0}, {"idx": 4408, "text": "Мы нигде и никогда не встречаемся с шедеврами.", "label": 0}], "idx": 1035}]}}
{"idx": 168, "passage": {"text": "\"(1) В ходе мероприятия, посвященного празднованию Дня Победы, в Якутске умер архиепископ РПЦ Якутский и Ленский Зосима. (2) Об этом 9 мая сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) По одним данным, 46-летнему священнослужителю стало плохо на территории стадиона \"Туймаада\", где проходили праздничные мероприятия. (4) По другим данным, архиепископ почувствовал недомогание во время литургии в храме. (5) Также не совсем ясно, успели ли Зосиму госпитализировать. (6) Одни источники сообщают, что архиепископ умер, когда его несли к машине скорой помощи, другие утверждают, что в больнице врачи в течение часа пытались спасти больного. (7) По предварительным данным, причиной смерти Зосимы стал сердечный приступ. (8) Его похороны состоятся 19 мая. (9) Архиепископ завещал похоронить себя за алтарем якутского храма, в котором он обычно служил. (10) По сведениям сайта РПЦ МП, настоящее имя Зосимы - Игорь Давыдов. (11) Он родился в Красноярске, потом переехал с родителями в Москву, где стал работать чтецом в храме великомученника Феодора Стратилата. (12) Учился в Московской духовной семинарии и Московской духовной академии, в 1991 году принял монашество. (13) Архиепископом Якутским и Ленским Зосиму назначили в 2004 году. (14) По данным \"Интерфакса\", в 2005 году архиепископ, ссылаясь на слабое здоровье, просил руководство перевести его в регион с более мягким климатом. (15) Однако это прошение не было удовлетворено.\"", "questions": [{"question": "При каких обстоятельствах в Якутске умер архиепископ РПЦ Якутский и Ленский Зосима?", "answers": [{"idx": 4409, "text": "В ходе мероприятия, посвященного празднованию Дня Победы, в Якутске умер архиепископ РПЦ Якутский и Ленский Зосима.", "label": 0}, {"idx": 4410, "text": "Архиепископ умер, когда его несли к самолёту скорой помощи.", "label": 0}, {"idx": 4411, "text": "В самолёте врачи в течение часа пытались спасти больного.", "label": 0}, {"idx": 4412, "text": "По другим данным, архиепископ почувствовал недомогание во время литургии в храме.", "label": 0}, {"idx": 4413, "text": "46-летнему священнослужителю стало плохо на территории торгового центра \"Туймаада\", где проходили праздничные мероприятия.", "label": 0}], "idx": 1036}, {"question": "Какая информация есть о Зосиме сайте РПЦ МП?", "answers": [{"idx": 4414, "text": "Учился в МГУ, в 1991 году принял папу Римского.", "label": 0}, {"idx": 4415, "text": "По сведениям сайта РПЦ МП, настоящее имя Зосимы - Игорь Давыдов, он учился в Москве.", "label": 0}, {"idx": 4416, "text": "Он родился в Китае.", "label": 0}, {"idx": 4417, "text": "Архиепископом Якутским и Ленским Зосиму назначили в 1915 году.", "label": 0}, {"idx": 4418, "text": "Его имя Игорь Давыдов, он учился в Московской духовной семинарии и Московской духовной академии, в 1991 году принял монашество.", "label": 0}], "idx": 1037}, {"question": "От чего умер архиепископ?", "answers": [{"idx": 4419, "text": "От подагры.", "label": 0}, {"idx": 4420, "text": "От пневмонии.", "label": 0}, {"idx": 4421, "text": "Ему стало плохо с сердцем на стадионе.", "label": 0}, {"idx": 4422, "text": "От сердечного приступа.", "label": 0}, {"idx": 4423, "text": "Упал из окна.", "label": 0}], "idx": 1038}, {"question": "Какое настоящее имя архиепископа?", "answers": [{"idx": 4424, "text": "Игорь.", "label": 0}, {"idx": 4425, "text": "Настоящее имя Зосимы - Лев Давыдов.", "label": 0}, {"idx": 4426, "text": "Настоящее имя Зосимы - Игорь Давыдов.", "label": 0}, {"idx": 4427, "text": "Илья.", "label": 0}, {"idx": 4428, "text": "Дмитрий.", "label": 0}], "idx": 1039}]}}
{"idx": 169, "passage": {"text": "\"(1) В городе Новомосковск Тульской области 17-летнему учащемуся ПТУ предъявили обвинения в убийстве участкового милиционера. (2) Об этом 8 апреля сообщается на сайте Следственного комитета при прокуратуре РФ. (3) Обвинение предъявлено по 317-й статье УК РФ (\"посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа\"). (4) Юношу (как ранее сообщали СМИ, его фамилия Никерин) поместили под арест. (5) По версии следствия, 30 марта Никерин, находясь на улице в состоянии наркотического опьянения, начал угрожать ножом некой семейной паре. (6) Ему попытался помешать милиционер по фамилии Песков. (7) Юноша ударил участкового ножом, и тот умер от потери крови в машине скорой помощи. (8) Убийство произошло в новомосковском микрорайоне Сокольники (не путать со столичными Сокольниками). (9) По информации СКП Тульской области, меньше чем за месяц до гибели Пескова в том же районе было зафиксировано другое нападение на милиционера. (10) По версии правоохранительных органов, в ночь на 6 марта 22-летний Вячеслав Цыбульский хулиганил на улице. (11) Сотрудник милиции, имя которого не называется, решил остановить молодого человека. (12) Хулиган попытался ударить милиционера ножом, но тот сумел выбить оружие из рук нападавшего. (13) Дело в отношении Цыбульского уже направили в суд.\"", "questions": [{"question": "По какой статье предъявлено обвинение Никерину?", "answers": [{"idx": 4429, "text": "Обвинение Никерину предъявлено по 317-й статье УК РФ.", "label": 0}, {"idx": 4430, "text": "Обвинение Никерину предъявлено по 225-й статье УК РФ.", "label": 0}, {"idx": 4431, "text": "Вмешательство в жизнь сотрудника правоохранительного органа\".", "label": 0}, {"idx": 4432, "text": "Обвинение Чичерину предъявлено по 314-й статье УК РФ.", "label": 0}, {"idx": 4433, "text": "Посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа\".", "label": 0}], "idx": 1040}, {"question": "Кто хулиганил на улице в ночь на 6 марта?", "answers": [{"idx": 4434, "text": "В ночь на 6 марта 22-летний полицейский хулиганил на улице.", "label": 1}, {"idx": 4435, "text": "Вячеслав Бутыльский.", "label": 0}, {"idx": 4436, "text": "Вячеслав Цыбульский.", "label": 0}, {"idx": 4437, "text": "В ночь на 6 марта 22-летний Вячеслав Цыбульский хулиганил на улице.", "label": 1}, {"idx": 4438, "text": "В ночь на 6 марта 42-летний Вячеслав Цыбульский хулиганил на улице.", "label": 1}], "idx": 1041}, {"question": "За что 17-летнего учащемуся ПТУ по фамилии Никерин поместили под арест?", "answers": [{"idx": 4439, "text": "Угрожал ножом семейной паре и ударил участкового ножом.", "label": 0}, {"idx": 4440, "text": "Угнал машину.", "label": 0}, {"idx": 4441, "text": "Убил сотрудника правопорядка.", "label": 0}, {"idx": 4442, "text": "Ограбил магазин.", "label": 0}, {"idx": 4443, "text": "Ограбил библиотеку.", "label": 0}], "idx": 1042}, {"question": "Кто напал на участкового?", "answers": [{"idx": 4444, "text": "17-летний учащийся ПТУ по фамилии Никерин.", "label": 0}, {"idx": 4445, "text": "17-летний ПТУшник.", "label": 0}, {"idx": 4446, "text": "17-летний спасатель.", "label": 0}, {"idx": 4447, "text": "Коллега.", "label": 0}, {"idx": 4448, "text": "Прохожий с тросточкой.", "label": 0}], "idx": 1043}, {"question": "По какой статье предъявлено обвинения 17-летнему учащемуся ПТУ?", "answers": [{"idx": 4449, "text": "456.", "label": 0}, {"idx": 4450, "text": "Обвинение предъявлено по 317-й статье УК РФ (\"посягательство на жизнь сотрудника правоохранительного органа\").", "label": 1}, {"idx": 4451, "text": "358.", "label": 0}, {"idx": 4452, "text": "Обвинение предъявлено по 317-й статье УК РФ.", "label": 0}, {"idx": 4453, "text": "145.", "label": 0}], "idx": 1044}, {"question": "Как звали 22-летнего хулигана, ранее напавшего на милиционера?", "answers": [{"idx": 4454, "text": "Генадий Аргентинов.", "label": 0}, {"idx": 4455, "text": "Роберт Корн.", "label": 0}, {"idx": 4456, "text": "Ярослав Цыбульский.", "label": 0}, {"idx": 4457, "text": "Вячеслав Цыбульский.", "label": 0}, {"idx": 4458, "text": "По версии правоохранительных органов, в ночь на 6 марта 22-летний Вячеслав Цыбульский хулиганил на улице.", "label": 1}], "idx": 1045}]}}
{"idx": 170, "passage": {"text": "(1) Форма тогда уже была иной, но содержание её не изменилось: она по-прежнему осталась одеждой моего поколения. (2)Самой красивой и самой модной. (3)Мне люто завидовали все ребята. (4)И даже Искра Полякова. (5) - Конечно, она мне немного велика, – сказала Искра, примерив мою гимнастёрку. (6) - Но до чего же в ней уютно. (7)Особенно, если потуже затянуться ремнём. (8)Я часто вспоминаю эти слова, потому что в них – ощущение времени. (9)Мы все стремились затянуться потуже, точно каждое мгновение нас ожидал строй, точно от одного нашего вида зависела готовность этого общего строя к боям и победам. (10)Мы были молоды, но жаждали не личного счастья, а личного подвига. (11)Мы не знали, что подвиг надо сначала посеять и вырастить. (12)Что зреет он медленно, незримо наливаясь силой, чтобы однажды взорваться ослепительным пламенем, сполохи которого ещё долго светят грядущим поколениям. (По Б.Л. Васильеву*)", "questions": [{"question": "Какой была одежда моего поколения?", "answers": [{"idx": 4459, "text": "Спортивной.", "label": 0}, {"idx": 4460, "text": "Классической.", "label": 0}, {"idx": 4461, "text": "Элегантной.", "label": 0}, {"idx": 4462, "text": "Самой красивой и самой модной.", "label": 0}, {"idx": 4463, "text": "Уютной.", "label": 0}], "idx": 1046}, {"question": "Как мы понимали значение подвига?", "answers": [{"idx": 4464, "text": "Подвиг нужно сначала посеять и вырастить.", "label": 0}, {"idx": 4465, "text": "Подвиг совершался быстро.", "label": 0}, {"idx": 4466, "text": "Он зреет медленно, наливаясь силой.", "label": 0}, {"idx": 4467, "text": "Подвиг в действиях.", "label": 0}, {"idx": 4468, "text": "Подвиг быстро зрел.", "label": 0}], "idx": 1047}, {"question": "Кто завидовал автору?", "answers": [{"idx": 4469, "text": "Все ребята, включая Искру Полякову.", "label": 0}, {"idx": 4470, "text": "Друзья автора.", "label": 1}], "idx": 1048}, {"question": "Какой была форма?", "answers": [{"idx": 4471, "text": "Некрасивой.", "label": 0}, {"idx": 4472, "text": "Красивой, модной, уютной.", "label": 0}], "idx": 1049}, {"question": "Кто такая Искра Полякова?", "answers": [{"idx": 4473, "text": "Искра Полякова - художница.", "label": 0}, {"idx": 4474, "text": "Девушка из моего поколения.", "label": 0}, {"idx": 4475, "text": "Искра Полякова - дизайнер гимнастерок.", "label": 0}, {"idx": 4476, "text": "Одна из ребят, примерившая мою гимнастёрку.", "label": 0}], "idx": 1050}, {"question": "Что было главным в Искре Поляковой?", "answers": [{"idx": 4477, "text": "Она не думала о поколениях.", "label": 0}, {"idx": 4478, "text": "Она, как все мы, жаждала денег.", "label": 0}, {"idx": 4479, "text": "Она двумя словами передала ощущение времени - затянуться потуже.", "label": 0}, {"idx": 4480, "text": "Мы были молоды, но жаждали не личного счастья, а личного подвига. Мы не знали, что подвиг надо сначала посеять и вырастить. Искра люто завидовала моей гимнастерке.", "label": 0}], "idx": 1051}, {"question": "Какой предмет одежды автора очень нравился ребятам?", "answers": [{"idx": 4481, "text": "Брюки.", "label": 0}, {"idx": 4482, "text": "Ремень.", "label": 0}, {"idx": 4483, "text": "Его гимнастёрка.", "label": 0}, {"idx": 4484, "text": "Гимнастёрка.", "label": 0}], "idx": 1052}, {"question": "Можно ли совершить подвиг без подготовки?", "answers": [{"idx": 4485, "text": "Подвиги могут совершать только молодые и сильные.", "label": 0}, {"idx": 4486, "text": "Нельзя, до него нужно дорасти.", "label": 0}, {"idx": 4487, "text": "Можно.", "label": 0}, {"idx": 4488, "text": "Подвиг надо сначала посеять и вырастить.", "label": 0}], "idx": 1053}]}}
{"idx": 171, "passage": {"text": "(1) На хуторе с нетерпением ждёт свою городскую подружку Федорка. (2) Люди в селе обеспокоены положением на фронте. (3) Друг детства Федорки, Дмитро, пустил к себе жить одинокого солдата, потерявшего на фронте ногу. (4) Федорка беспокоится, что солдат ведёт с Дмитро опасные разговоры о войне. (5) Динка считает, что солдат говорит правильно: за чью землю кладут голову солдаты? (6) В лесу на месте старой корчмы стоит хата, в которой когда-то жил лесник со своей дочерью. (7) Полученные за рубку леса деньги он готовил в приданое своей красавице дочке, которая вопреки воле отца вышла замуж за бедного сапожника Якова, игравшего на деревенских свадьбах на скрипке. (8) Вскоре у молодых родился сын Йоська, и лесник завещал оставить деньги внуку на учение. (9) Когда мальчику шёл четвёртый год, его мать умерла. (10) Помешавшийся от горя Яков, играя на скрипке, часто переходил на грустные мелодии или на свой любимый вальс «На сопках Манчьжурии». (11) За это люди стали звать его «малахольным» и часто выгоняли с праздника за неподходящую музыку.", "questions": [{"question": "Какой вальс любил играть сапожник?", "answers": [{"idx": 4489, "text": "На сопках Манчьжурии.", "label": 1}, {"idx": 4490, "text": "Грустную мелодию.", "label": 1}, {"idx": 4491, "text": "Вальс На сопках Манчьжурии.", "label": 1}, {"idx": 4492, "text": "Вальс на скрипке.", "label": 1}], "idx": 1054}, {"question": "Кто были родители мальчика Йоськи?", "answers": [{"idx": 4493, "text": "Дочь лесника и сапожник.", "label": 1}, {"idx": 4494, "text": "Дочь лесника и Дмитро.", "label": 1}, {"idx": 4495, "text": "Дочь лесника и Яков.", "label": 1}, {"idx": 4496, "text": "Дочь лесника и Федорка.", "label": 1}], "idx": 1055}, {"question": "Кого впустил к себе Дмитро и тот ведет опасные разговоры о войне?", "answers": [{"idx": 4497, "text": "Лесника.", "label": 0}, {"idx": 4498, "text": "Свою мать.", "label": 0}, {"idx": 4499, "text": "Солдата с фронта.", "label": 0}, {"idx": 4500, "text": "Одинокого солдата.", "label": 0}], "idx": 1056}, {"question": "Когда умерла мать Йоськи?", "answers": [{"idx": 4501, "text": "Спустя год.", "label": 0}, {"idx": 4502, "text": "Когда мальчику было три года.", "label": 0}, {"idx": 4503, "text": "Когда мальчику шел четвертый год.", "label": 0}, {"idx": 4504, "text": "Спустя десять лет.", "label": 0}], "idx": 1057}]}}
{"idx": 172, "passage": {"text": "\"(1) В Москве 14 ноября состоится митинг, приуроченный ко второй годовщине избиения главреда \"Химкинской правды\" Михаила Бекетова. (2) Мероприятие начнется в 14:00 рядом с памятником Александру Грибоедову на Чистых прудах, рассказала \"Ленте.Ру\" лидер \"Движения в защиту Химкинского леса\" Евгения Чирикова. (3) По её словам, заявку на митинг подавала партия \"Яблоко\". (4) Власти Москвы разрешили собрать 300 человек, сообщили \"Ленте.Ру\" в пресс-службе политической организации. (4) Чирикова рассказала, что на митинге выступят против нападений на журналистов и общественных активистов. (5) Этот пункт в повестку добавили после избиения защитника Химкинского леса Константина Фетисова и журналиста \"Коммерсанта\" Олега Кашина. (6) Михаила Бекетова, критиковавшего в своих публикациях химкинскую администрацию, избили 13 ноября 2008 года. (7) Две недели после нападения он провел в коме. (8) Из-за того, что несколько часов избитый Бекетов пролежал на морозе, врачам пришлось ампутировать ему голень и три пальца на руке. (9) Разговаривать журналист не может до сих пор. (10) Нападения на Константина Фетисова и Олега Кашина произошли в ноябре 2010 года с разницей в два дня. (11) 4 ноября неизвестные пробили голову Фетисову бейсбольной битой, а в ночь на 6 ноября Кашина избили куском арматуры. (12) Оба пострадавших находятся в реанимации в тяжелом состоянии. (13) Фетисову срочно нужна донорская кровь.\"", "questions": [{"question": "Возле какого памятника состоится митинг, приуроченный ко второй годовщине избиения главреда \"Химкинской правды\" Михаила Бекетова?", "answers": [{"idx": 4505, "text": "Пушкину.", "label": 0}, {"idx": 4506, "text": "Александру Грибоедову.", "label": 0}], "idx": 1058}, {"question": "Кому понадобилась донорская кровь?", "answers": [{"idx": 4507, "text": "Фетисову.", "label": 0}, {"idx": 4508, "text": "Кашину.", "label": 0}], "idx": 1059}, {"question": "Когда произошло нападение на Михаила Бекетова?", "answers": [{"idx": 4509, "text": "13 ноября 2008 года.", "label": 0}, {"idx": 4510, "text": "В ноябре 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 4511, "text": "4 ноября 2010 года.", "label": 1}, {"idx": 4512, "text": "В ноябре 2008 года.", "label": 0}], "idx": 1060}, {"question": "Работника какого издания избили 13 ноября 2008 года?", "answers": [{"idx": 4513, "text": "Коммерсант.", "label": 0}, {"idx": 4514, "text": "Журналист \"Лента.ру\".", "label": 0}, {"idx": 4515, "text": "Химкинская правда.", "label": 0}, {"idx": 4516, "text": "Главный редактор \"Химкинской правды\".", "label": 0}], "idx": 1061}, {"question": "Какое мероприятие состоится в Москве рядом с памятником Грибоедову?", "answers": [{"idx": 4517, "text": "Митинг, приуроченный ко второй годовщине избиения главреда \"Химкинской правды\".", "label": 0}, {"idx": 4518, "text": "Мероприятие ко дню памяти Александра Грибоедова.", "label": 1}, {"idx": 4519, "text": "Мероприятие в честь двухлетия со дня основания \"Химкинской правды\".", "label": 1}, {"idx": 4520, "text": "Митинг, приуроченный к очередной годовщине избиения Михаила Бекетова.", "label": 1}], "idx": 1062}, {"question": "Кто сообщил \"Ленте.Ру\" о митинге в Москве?", "answers": [{"idx": 4521, "text": "Евгения Чирикова.", "label": 0}, {"idx": 4522, "text": "Олег Кашин.", "label": 0}, {"idx": 4523, "text": "Михаил Бекетов.", "label": 0}, {"idx": 4524, "text": "Лидер движения в защиту Химкинского леса.", "label": 1}], "idx": 1063}, {"question": "Кому посвящен памятник, возле которого состоится митинг в память второй годовщины избиения главреда \"Химкинской правды\" Михаила Бекетова?", "answers": [{"idx": 4525, "text": "Александру Пушкину.", "label": 1}, {"idx": 4526, "text": "Комсомольской правде.", "label": 1}, {"idx": 4527, "text": "Александру Грибоедову.", "label": 1}, {"idx": 4528, "text": "Михаилу Бекетову.", "label": 1}], "idx": 1064}]}}
{"idx": 173, "passage": {"text": "\"(1) Премьер-министр России Владимир Путин на встрече с представителями Федерации независимых профсоюзов похвалил российских бизнесменов за повысившийся во время кризиса уровень социальной ответственности. (2) Об этом сообщает \"Интерфакс\". (3) \"Я смотрел, как в 2009 году некоторые компании реально находились на грани кризиса и банкротства. (4) В отличие от прошлых лет, собственники - не все, но многие - реально вытаскивали из карманов уже личное имущество, чтобы сохранить предприятия и коллективы\", - заявил премьер. (5) Для сравнения он привел в пример ситуацию в стране в 1998 году. (6) \"Просто стыдно было смотреть на наши бизнес-сообщества: обманывали и друг друга, и страну и работодателей, метались, стараясь чего-то у государства откусить\", - цитирует слова Путина РИА Новости. (7) Путин отметил, что у бизнесменов изменилось отношение к собственному делу. (8) \"Многие начали связывать со страной с компаниями, предприятиями, владельцами которых они являются, свою собственную судьбу\", - сказал он. (9) Конкретных примеров он не привел. (10) Российский премьер добавил, что по мере того, как российская экономика вернется к устойчивому росту, вновь станет актуальным вопрос о пересмотре минимального размера оплаты труда (МРОТ). (11) В конце прошлого года из-за кризиса МРОТ опустился ниже прожиточного уровня в России. (12) С 1 января 2009 года МРОТ составляет 4330 рублей. (13) Прожиточный минимум в стране в четвертом квартале прошлого года составил 5198 рублей.\"", "questions": [{"question": "Кого похвалил Владимир Путин на встрече с представителями Федерации независимых профсоюзов?", "answers": [{"idx": 4529, "text": "Чиновников.", "label": 0}, {"idx": 4530, "text": "Политиков.", "label": 0}, {"idx": 4531, "text": "Российских бизнесменов.", "label": 0}, {"idx": 4532, "text": "Врачей.", "label": 0}, {"idx": 4533, "text": "Похвалил бизнесменов России.", "label": 0}], "idx": 1065}, {"question": "Что произошло с бизнесменами?", "answers": [{"idx": 4534, "text": "Бизнесмены стали воровать.", "label": 0}, {"idx": 4535, "text": "Бизнесмены начали продавать бизнес и выводить деньги за рубеж.", "label": 0}, {"idx": 4536, "text": "Ничего не изменилось.", "label": 0}, {"idx": 4537, "text": "У бизнесменов изменилось отношение к собственному делу.", "label": 0}, {"idx": 4538, "text": "Бизнесмены начали связывать свою собственную судьбу с предприятиями.", "label": 0}], "idx": 1066}]}}
{"idx": 174, "passage": {"text": "(1) Хотя всякое промедление в поисках Моби Дика мучительно для Ахава, он не может совсем отказаться от добычи китов. (2) Огибая мыс Доброй Надежды и пересекая Индийский океан, «Пекод» ведёт охоту и наполняет бочки спермацетом. (3) Но первое, о чем спрашивает Ахав при встрече с другими судами: не случалось ли тем видеть белого кита. (4) И ответом зачастую бывает рассказ о том, как благодаря Моби Дику погиб или был изувечен кто-нибудь из команды. (5) Даже посреди океана не обходится без пророчеств: полубезумный матрос-сектант с поражённого эпидемией корабля заклинает страшиться участи святотатцев, дерзнувших вступить в борьбу с воплощением Божьего гнева. (6) Наконец «Пекод» сходится с английским китобойцем, капитан которого, загарпунив Моби Дика, получил глубокую рану и в результате потерял руку. (7) Ахав спешит подняться к нему на борт и поговорить с человеком, судьба которого столь схожа с его судьбой. (8) Англичанин и не помышляет о том, чтобы мстить кашалоту, но сообщает направление, в котором ушёл белый кит. (9) Снова Старбек пытается остановить своего капитана — и снова напрасно. (10) По заказу Ахава корабельный кузнец куёт гарпун из особо твёрдой стали, на закалку которого жертвуют свою кровь трое гарпунщиков. (11) «Пекод» выходит в Тихий океан.", "questions": [{"question": "Как зовут капитана «Пекода», одержимого поисками белого кашалота?", "answers": [{"idx": 4539, "text": "Капитан Кай.", "label": 0}, {"idx": 4540, "text": "Капитан Ахав.", "label": 0}, {"idx": 4541, "text": "Капитан Ной.", "label": 0}, {"idx": 4542, "text": "Ахав.", "label": 0}, {"idx": 4543, "text": "Алан.", "label": 0}], "idx": 1067}, {"question": "Что куёт кузнец по заказу Ахава?", "answers": [{"idx": 4544, "text": "Меч.", "label": 0}, {"idx": 4545, "text": "Меч из особо твёрдой стали.", "label": 0}, {"idx": 4546, "text": "Гарпун из особо твёрдой стали.", "label": 0}, {"idx": 4547, "text": "Гарпун.", "label": 0}, {"idx": 4548, "text": "Наконечник.", "label": 0}], "idx": 1068}, {"question": "Как называют белого кита?", "answers": [{"idx": 4549, "text": "Англичанин.", "label": 0}, {"idx": 4550, "text": "Ахав.", "label": 0}, {"idx": 4551, "text": "Пекод.", "label": 0}, {"idx": 4552, "text": "Его называют Моби Дик.", "label": 0}, {"idx": 4553, "text": "Моби Дик.", "label": 0}], "idx": 1069}, {"question": "Какой океан пересекал корабль Ахава?", "answers": [{"idx": 4554, "text": "Тихий океан.", "label": 0}, {"idx": 4555, "text": "Атлантический океан.", "label": 0}, {"idx": 4556, "text": "Индийский океан.", "label": 0}, {"idx": 4557, "text": "Северный Ледовитый океан.", "label": 0}, {"idx": 4558, "text": "Он пересекал Индийский океан.", "label": 0}], "idx": 1070}]}}
{"idx": 175, "passage": {"text": "(1) Однажды, гуляя по окрестностям городка, Вертер встречает сумасшедшего Генриха, собирающего букет цветов для любимой. (2) Позднее он узнает, что Генрих был писцом у отца Лотты, влюбился в девушку, и любовь свела его с ума. (3) Вертер чувствует, что образ Лотты преследует его и у него не хватает сил положить конец страданиям. (4) На этом письма молодого человека обрываются, и о его дальнейшей судьбе мы узнаем уже от издателя. (5) Любовь к Лотте делает Вертера невыносимым для окружающих. (6) С другой стороны, постепенно в душе молодого человека все более укрепляется решение покинуть мир, ибо просто уйти от возлюбленной он не в силах. (7) Однажды он застаёт Лотту, перебирающую подарки родным накануне Рождества. (8) Она обращается к нему с просьбой прийти к ним в следующий раз не раньше сочельника. (9) Для Вертера это означает, что его лишают последней радости в жизни. (10) Тем не менее на следующий день он все же отправляется к Шарлотте, вместе они читают отрывок из перевода Вертера песен Оссиана. (11) В порыве неясных чувств юноша теряет контроль над собой и приближается к Лотте, за что та просит его покинуть её.", "questions": [{"question": "В какой должности работал безумец, которого встретил Вертер?", "answers": [{"idx": 4559, "text": "Писателем.", "label": 0}, {"idx": 4560, "text": "Генрих работал писцом у отца Лотты.", "label": 1}, {"idx": 4561, "text": "Генрих не работал у отца Лотты, и никогда не находил смысла в любви.", "label": 1}], "idx": 1071}, {"question": "Появлялись ли мысли у молодого человека покинуть мир и какой праздник был накануне всего происходящего?", "answers": [{"idx": 4562, "text": "Праздник Хэллуин.", "label": 1}, {"idx": 4563, "text": "Нет, он никогда не думал о том, чтобы покончить с жизнью, любовь была зла, но он справлялся.", "label": 1}, {"idx": 4564, "text": "Появлялись мысли и это решение все больше укреплялось.", "label": 1}, {"idx": 4565, "text": "Рождество.", "label": 1}], "idx": 1072}, {"question": "Кого встретил Вертер в городе?", "answers": [{"idx": 4566, "text": "Бывшего писца, работавшего у отца Лотты.", "label": 0}, {"idx": 4567, "text": "Бывшего писца, сошедшего с ума от любви.", "label": 0}, {"idx": 4568, "text": "Бывшего врача, сошедшего с ума от любви.", "label": 0}, {"idx": 4569, "text": "Козлика, сошедшего с холма.", "label": 0}, {"idx": 4570, "text": "Никого.", "label": 0}], "idx": 1073}, {"question": "Что делала девушка накануне Рождества?", "answers": [{"idx": 4571, "text": "Перебирала подарки родным.", "label": 0}, {"idx": 4572, "text": "Она перебирала подарки для близких.", "label": 0}, {"idx": 4573, "text": "Перебирала горох.", "label": 0}, {"idx": 4574, "text": "Она перебирала сочельник.", "label": 0}, {"idx": 4575, "text": "Она перебирала с вином.", "label": 0}], "idx": 1074}, {"question": "Накануне какого праздника у молодого человека появились мысли покинуть мир?", "answers": [{"idx": 4576, "text": "Накануне Рождества.", "label": 1}, {"idx": 4577, "text": "Накануне дня рождения Лотты.", "label": 1}, {"idx": 4578, "text": "Накануне сочельника.", "label": 1}, {"idx": 4579, "text": "Рождество.", "label": 0}], "idx": 1075}]}}
{"idx": 176, "passage": {"text": "\"(1) Руководитель государственного комитета Украины по развитию предпринимательства Михаил Бродский в записи в своем блоге предположил, что телеведущий Савик Шустер \"взял деньги у Юли\". (2) Такой вывод он сделал после передачи \"Шустер live. Пятница\", на которой выступала Юлия Тимошенко. (3) Во время эфира Бродский вступил с ней в перепалку, суть которой сводилась к одному: кто больше врёт - прошлые или нынешние власти страны. (4) Симпатии большинства зрителей при этом оказались на стороне Тимошенко. (5) В своем блоге глава Госкопредпринимательства признал, что \"немного сорвался\", но основную ответственность за произошедшее он возложил на телеведущего, который, по его мнению, \"нарушил все каноны журналистики\". (6) \"К Шустеру больше не пойду, он дерьмо и уничтожает нашу страну. (7) Похоже, специально. (8) Нужно 2-4 человека в студии и диспут на тему: как поднять с колен экономику и повысить зарплаты и доходы. (9) Явно участников он подбирает не для этого. (10) Шустер просто провокатор, думал, я ему в морду дам и он рейтинг вернёт. (11) Аферист\", - подвёл итог своим размышлениям Бродский. (12) Никаких комментариев сложившейся ситуации со стороны Савика Шустера пока не было. (13) Передача, о которой идёт речь, прошла в прямом эфире вечером пятницы 3 сентября. (14) Эта программа стала первой в новом телесезоне после летнего перерыва.\"", "questions": [{"question": "Как называлась передача, с выступлением Юлии Тимошенко, которая прошла 3 сентября?", "answers": [{"idx": 4580, "text": "В прямом эфире вечером пятницы 3 сентября называлась \"Шустер live. Пятница\",\".", "label": 0}, {"idx": 4581, "text": "Шустер live. Среда\".", "label": 0}, {"idx": 4582, "text": "Эта программа стала первой в новом телесезоне.", "label": 0}, {"idx": 4583, "text": " Такой вывод он сделал после передачи \"Шустер live. Пятница\".", "label": 0}, {"idx": 4584, "text": "Передача, на которой выступала Юлия Тимошенко.", "label": 0}, {"idx": 4585, "text": "Шустер live. Пятница\".", "label": 0}], "idx": 1076}, {"question": "Как руководитель государственного комитета выразил свое отношение к ведущему?", "answers": [{"idx": 4586, "text": "Руководитель государственного комитета Украины по развитию предпринимательства Михаил Бродский.", "label": 0}, {"idx": 4587, "text": "Подвёл итог своим размышлениям- Шустер просто провокатор,.", "label": 0}, {"idx": 4588, "text": "Во время эфира вступил с ней в перепалку.", "label": 0}], "idx": 1077}, {"question": "Из-за чего Михаил Бродский возмутился поведением журналиста Савика Шустера?", "answers": [{"idx": 4589, "text": "Шустер просто провокатор.", "label": 0}, {"idx": 4590, "text": "телеведущий Савик Шустер \"взял деньги у Юлии Тимошенко\".", "label": 0}, {"idx": 4591, "text": "Савик Шустер вступил в перепалку с Юлией Тимошенко.", "label": 0}, {"idx": 4592, "text": "Савик Шустер, по его мнению, \"нарушил все каноны журналистики\".", "label": 0}], "idx": 1078}, {"question": "На кого возложил ответственность Бродский после эмоционального выступления на передаче?", "answers": [{"idx": 4593, "text": "На телеведущего Савика Шустера.", "label": 0}, {"idx": 4594, "text": "На журналистику.", "label": 0}, {"idx": 4595, "text": "На государственный комитет Украины.", "label": 0}, {"idx": 4596, "text": "На телеведущего Шустера.", "label": 0}, {"idx": 4597, "text": "На Юлю Тимошенко.", "label": 0}], "idx": 1079}, {"question": "Между какими политическими деятелями произошла перепалка на передаче?", "answers": [{"idx": 4598, "text": "Между Болеком и Лёлеком.", "label": 0}, {"idx": 4599, "text": "Между Савиком Шустером и Шустером Савиком.", "label": 0}, {"idx": 4600, "text": "Между Юлией Тимошенко и Михаилом Бродским.", "label": 0}, {"idx": 4601, "text": "Между Михаилом Бродским и Юлией Тимошенко.", "label": 0}, {"idx": 4602, "text": "Между журналистами и ведущим.", "label": 0}], "idx": 1080}]}}
{"idx": 177, "passage": {"text": "\"(1) Студия Visceral Games, отвечающая за разработку игры Dante's Inferno, может в будущем создать проект, основанный на трагедии Уильяма Шекспира \"Макбет\". (2) Об этом исполнительный продюсер студии Джонатан Найт (Jonathan Knight) заявил в интервью изданию Industry Gamers.Найт рассказал, что обдумывает создание игры по \"Макбету\" на протяжении нескольких лет. (3) Продюсер отметил, что основная сложность при создании игры по классическому произведению - сделать так, чтобы игра не лишилась интерактивности. (4) В случае с Dante's Inferno, основанной на первой части \"Божественной комедии\" Данте Алигьери, это было достигнуто при помощи большого количества сражений. (5) Продажи игры Dante's Inferno начнутся в США 9 февраля. (6) В европейские магазины игра поступит 12 февраля. (7) Проект создается для консолей Xbox 360, PlayStation 3 и PSP. (8) В декабре была выпущена демо-версия Dante's Inferno, которая доступна для скачивания через сетевые сервисы Xbox Live и PlayStation Network. (9) Игру выпускает издательство Electronic Arts. (10) Как сообщает GameSpot, 29 апреля выйдет дополнение к Dante's Inferno, в котором появится возможность совместного прохождения, а также создания собственного контента. (11) Дополнение получило название Trials of St. Lucia. (12) Его стоимость и платформы, на которых оно будет доступно, пока не называются.\"", "questions": [{"question": "Игру на основании какого произведения продюсер студии Visceral Games Джонатан Найт обдумывает несколько лет?", "answers": [{"idx": 4603, "text": "Продюсер Джонатан Найт желает создать игру по мотивам известной пьесы Уильяма Шекспира \"Отелло\".", "label": 0}, {"idx": 4604, "text": "На основании произведения Уильяма Шекспира \"Макбет\".", "label": 0}, {"idx": 4605, "text": "На основе произведения Уильяма Шекспира \"Гамлет\".", "label": 0}, {"idx": 4606, "text": "На основе трагедии \"Макбет\".", "label": 0}, {"idx": 4607, "text": "Джонатан Найт долгое время обдумывает, как создать игру, основанную на комедии Уильяма Шекспира \"Укрощение строптивой\".", "label": 0}], "idx": 1081}, {"question": "Какова основная сложность при создании игры по классическому произведению, по мнению продюсера Джоната Найта?", "answers": [{"idx": 4608, "text": "Сделать так, чтобы игра не лишилась гиперактивности.", "label": 0}, {"idx": 4609, "text": "Сделать так, чтобы игра не лишилась интерактивности.", "label": 0}, {"idx": 4610, "text": "Сделать так, чтобы игра не лишилась инфальтильности.", "label": 0}, {"idx": 4611, "text": "Основная сложность при создании игры по классическому произведению, по мнению продюсера Джоната Найта, - это чтобы игра не оказалась слишком неинтерактивной.", "label": 0}, {"idx": 4612, "text": "Основная сложность при создании игры по классическому произведению по мнению продюсера Джоната Найта это чтобы игра не лишилась взаимодействия между объектами.", "label": 0}], "idx": 1082}, {"question": "Кто исполнительный продюсер студии, создавшей Dante's Inferno?", "answers": [{"idx": 4613, "text": "Джон Смит.", "label": 0}, {"idx": 4614, "text": "Jonathan Knight.", "label": 0}, {"idx": 4615, "text": "Алан Вэйк.", "label": 0}, {"idx": 4616, "text": "Эрик Джеймессон.", "label": 0}, {"idx": 4617, "text": "Джонатан Найт.", "label": 0}], "idx": 1083}, {"question": "Для каких платформ подойдёт новая игра?", "answers": [{"idx": 4618, "text": "Xbox 360, PlayStation 3 и PSP.", "label": 0}, {"idx": 4619, "text": "ПК.", "label": 0}, {"idx": 4620, "text": "Xbox 360, PlayStation 2.", "label": 0}, {"idx": 4621, "text": "Только не на консоли.", "label": 0}, {"idx": 4622, "text": "Только на консоли.", "label": 0}], "idx": 1084}]}}
{"idx": 178, "passage": {"text": "(1)Многие считают понятие чести устарелым, несовременным, в том смысле, что оно нынче не применимо — не те условия. (2) Иные говорят: честь сегодня заменена более высоким понятием — принципиальность. (3)Вместо человека чести — человек принципов... (4)Мне вспоминается случай, связанный с именем А.П Чехова. (5) В 1902 году царское правительство аннулировало избрание Максима Горького в почётные академики. (6)В знак протеста Короленко и Чехов отказались от звания академиков. (7)Для Чехова это был акт не только общественный, но и личный. (8)Он писал в заявлении, что при избрании Горького он повидался с ним и первый поздравил его. (9)А теперь, когда Академия наук известила, что выборы недействительны, выходит, что он, Чехов, как академик, признаёт это. (10)«Я Поздравлял сердечно, и я же признаю выборы недействительными — такое противоречие не укладывается в моём сознании, примирить с ним свою совесть я не мог, — писал он в Академию наук. — И после долгого размышления я мог прийти только к одному решению... о сложении с меня звания почётного академика». (11)А ведь так сложились обстоятельства, вроде независимые от Чехова, и он мог бы найти для себя оправдание. (12)Убеждения, конечно, вещь необходимая. (13)Но есть такое более простое, конкретное понятие, как слово, данное человеком. (14)Оно не подтверждено никаким документом, справкой. (15)Просто слово. (16)Допустим, делового человека, который обещал сделать ремонт к такому-то числу, собрать людей, привезти оборудование, принять приехавших издалека. (17)Да мало ли ещё что. (18)Ну, эка беда, не принял, не сделал, не привёз. (19)Сделает через месяц, примет через два дня, и за это спасибо. (20)Бывает, что и в самом деле ничего страшного, никакой катастрофы, если исключить одно обстоятельство — слово, дано было слово. (По Д. Гранину)", "questions": [{"question": "Что сделал в знак протеста Короленко?", "answers": [{"idx": 4623, "text": "Отказался от звания полковника.", "label": 1}, {"idx": 4624, "text": "Отказался от звания академика.", "label": 1}], "idx": 1085}, {"question": "Что сделал в знак протеста Чехов?", "answers": [{"idx": 4625, "text": "Отказался от звания руководителя партии.", "label": 1}, {"idx": 4626, "text": "Отказался от звания полковника.", "label": 1}], "idx": 1086}, {"question": "Что сделал в знак протеста Чехов?", "answers": [{"idx": 4627, "text": "Отказался быть академиком.", "label": 1}, {"idx": 4628, "text": "Отказался от звания руководителя партии.", "label": 1}], "idx": 1087}]}}
{"idx": 179, "passage": {"text": "(1) И г-жа Бержере не выдержала: она склонила свою гордую голову представительницы славной семьи Пуйи и отправилась к мужу мириться. (2) Но г-н Бержере молчал. (3) Тогда, доведённая до отчаяния, г-жа Бержере объявила, что забирает с собой младшую дочь и уходит из дома. (4) Услыхав эти слова, г-н Бержере понял, что своим мудрым расчётом и настойчивостью добился желанной свободы. (5) Он ничего не ответил, лишь наклонил голову в знак согласия. (6) Г-жа Бержере как сказала, так и поступила — покинула семейный очаг. (7) И она оставила бы по себе в городе хорошую память, если бы накануне отъезда не скомпрометировала себя необдуманным поступком. (8) Придя с прощальным визитом к г-же Лакарель, она очутилась в гостиной наедине с хозяином дома, который пользовался в городе славой весельчака, вояки и завзятого поцелуйщика. (9) Чтобы поддерживать репутацию на должном уровне, он целовал всех женщин, девиц и девочек, встречавшихся ему, но делал это невинно, ибо был человеком нравственным. (10) Именно так г-н Лакарель поцеловал и г-жу Бержере, которая приняла поцелуй за признание в любви и страстно ответила на него. (11) Именно в эту минуту в гостиную вошла г-жа Лакарель.", "questions": [{"question": "Чем скомпрометировала себя жена г-на Бержере?", "answers": [{"idx": 4629, "text": "Ничем.", "label": 0}, {"idx": 4630, "text": "Страстным ответом на невинный поцелуй.", "label": 0}], "idx": 1088}, {"question": "Какой необдуманный поступок совершила г-жа Бержере?", "answers": [{"idx": 4631, "text": "Пришла с прощальным визитом к г-же Лакарель и осталась наедине с хозяином дома, страстно ответив на его поцелуй.", "label": 0}, {"idx": 4632, "text": "Поцеловала собачку хозяина дома.", "label": 0}], "idx": 1089}, {"question": "Чем окончилось примирение г-жи Бержере с мужем?", "answers": [{"idx": 4633, "text": "Она забрала дочь и покинула семейный очаг.", "label": 0}, {"idx": 4634, "text": "Они ни к чему не пришли.", "label": 0}], "idx": 1090}, {"question": "Чего добивался г-н Берже?", "answers": [{"idx": 4635, "text": "Добивался возможности поспать.", "label": 0}, {"idx": 4636, "text": "Хотел, чтобы жена покинула семейный очаг.", "label": 0}, {"idx": 4637, "text": "Готовил разбойное нападение.", "label": 0}, {"idx": 4638, "text": "Добивался ухода жены, чтобы получить свободу.", "label": 0}], "idx": 1091}, {"question": "Каким образом себя спровоцировала госпожа?", "answers": [{"idx": 4639, "text": "Побила мужа.", "label": 0}, {"idx": 4640, "text": "Устроила погром в доме.", "label": 0}, {"idx": 4641, "text": "Ответила на поцелуй.", "label": 0}, {"idx": 4642, "text": "Восприняла поцелуй как признание в любви.", "label": 0}], "idx": 1092}, {"question": "Как господин Бержере отреагировал на сообщение своей жены об уходе от него?", "answers": [{"idx": 4643, "text": "Начал отговаривать жену от этого поступка.", "label": 0}, {"idx": 4644, "text": "Молчанием.", "label": 0}, {"idx": 4645, "text": "Расстроился.", "label": 0}, {"idx": 4646, "text": "Обрадовался желанной свободе.", "label": 0}], "idx": 1093}, {"question": "Как госпожа Бержере скомпрометировала себя перед отъездом?", "answers": [{"idx": 4647, "text": "Приняла поцелуй господина Лакареля.", "label": 0}, {"idx": 4648, "text": "Пустила сплетню о семье господина Лакареля.", "label": 0}, {"idx": 4649, "text": "Очутилась наедине с хозяином дома.", "label": 0}, {"idx": 4650, "text": "Взяла чужие деньги.", "label": 0}], "idx": 1094}, {"question": "Смог бы отпустить господин Бержере госпожу Бержере, если бы она не совершила необдуманный поступок?", "answers": [{"idx": 4651, "text": "Нет, они решили разъехаться как раз из-за необдуманного поступка г-жи Бержере у г-на Лакареля.", "label": 0}, {"idx": 4652, "text": "Конечно, он сам добивался свободы.", "label": 0}], "idx": 1095}]}}
{"idx": 180, "passage": {"text": "(1) Мистер Элтон давно уже нашёл себе «даму сердца», и когда они едут вместе в карете, он делает Эмме предложение. (2) Эмма шокирована и отказывает ему. (3) Она узнаёт, что мистер Элтон никогда не интересовался Гарриет и все его комплименты касались Эммы. (4) Она клянётся себе оставаться свахой. (5) Девушка находится в щекотливой ситуации и не может объяснить Гарриет такой поворот событий. (6) Сам мистер Элтон незамедлительно уезжает в Бат, чтобы через некоторое время вернуться женатым человеком. (7) Новоявленная миссис Элтон — образованная молодая женщина, она о себе высокого мнения, но в действительности у не мало талантов. (8) Вскоре появляются два новых персонажа: мисс Джейн Фэрфакс, которой Эмма немного завидует, так как Джейн очень талантлива и милая. (9) Кроме того, в гости приезжает сын мистера Вестона — мистер Фрэнк Черчилл, который после смерти своей матери воспитывался у дяди и собирается наследовать его состояние. (10) Именно его выбрали в мужья для Эммы (в тайне от неё) мистер Вестон и его супруга. (11) Кажется, всё идёт по плану, поскольку Фрэнк откровенно волочится за Эммой, сама же Эмма давно уже приняла решение не выходить замуж, чтобы всегда быть рядом с отцом.", "questions": [{"question": "Что сделала Эмма после предложения мистера Элтона?", "answers": [{"idx": 4653, "text": "Не согласилась.", "label": 0}, {"idx": 4654, "text": "Отказала.", "label": 0}, {"idx": 4655, "text": "Согласилась.", "label": 0}, {"idx": 4656, "text": "Сказала \"да\".", "label": 1}], "idx": 1096}, {"question": "Кого выбрали в мужья для Эммы?", "answers": [{"idx": 4657, "text": "Фрэнка.", "label": 1}, {"idx": 4658, "text": "Элтона.", "label": 1}, {"idx": 4659, "text": "Гарриета.", "label": 1}, {"idx": 4660, "text": "Чёрчилла.", "label": 1}], "idx": 1097}, {"question": "О чем узнала Эмма в карете от мистера Элтона?", "answers": [{"idx": 4661, "text": "Что мистер Элтон не совсем здоров.", "label": 1}, {"idx": 4662, "text": "Что он выбрал ее дамой сердца и никогда не интересовался Гарриет.", "label": 1}], "idx": 1098}, {"question": "Кому делает предложение мистер Элтон?", "answers": [{"idx": 4663, "text": "Гарриет.", "label": 1}, {"idx": 4664, "text": "Эмме.", "label": 1}], "idx": 1099}]}}
{"idx": 181, "passage": {"text": "(1) Показ нового эпизода телесериала «Доктор Кто», в котором злой двойник помощницы главного героя сбивает из ракетницы пассажирский самолёт, вызвал возмущение среди британских зрителей, сообщает Daily Mail. (2) Они сочли неэтичной демонстрацию подобной сцены через неделю после гибели лайнера Airbus А321 в Египте. (3) Британское издание цитирует возмущенные твиты зрителей: (4) «Удивлена, что ВВС показывает такую сцену на фоне недавних событий», (5) «Учитывая случившееся в Египте, демонстрация уничтожения самолёта в этом эпизоде — не самая умная идея», (6) «Может быть, ВВС стоило повременить с этим эпизодом, после того что произошло. Очень бесчувственно с их стороны». (7) «Доктор Кто» (Doctor Who) — самый продолжительный научно-фантастический сериал в мире. (8) Он стартовал в ноябре 1963 года на канале ВВС. (9) Съемки были остановлены в 1989 году и возобновились в 2005-м. (10) Главный герой эпопеи — изобретательный инопланетянин Доктор Кто, путешествующий во времени и пространстве на машине под названием TARDIS. (11) Роль Доктора Кто исполнили более десяти актеров. (12) С 2013 года его играет Питер Капальди. Airbus A321 российской компании «Когалымавиа», летевший из Шарм-эль-Шейха в Санкт-Петербург, разбился 31 октября на Синайском полуострове. (13) Все 224 человека (в основном россияне), находившиеся на борту, погибли. (14) Причина падения лайнера пока не установлена. (15) Выдвигаются разные версии случившегося, в том числе взрыв в двигателе, заложенная на борту бомба, а также атака запрещенной в России группировки «Исламское государство».", "questions": [{"question": "На каком канале был показан новый эпизод телесериала «Доктор Кто»?", "answers": [{"idx": 4665, "text": "Airbus.", "label": 0}, {"idx": 4666, "text": "ВВС.", "label": 0}, {"idx": 4667, "text": "Daily Mail.", "label": 0}, {"idx": 4668, "text": "TARDIS.", "label": 0}], "idx": 1100}, {"question": "Какой актер с 2013 года исполняет роль Доктора Кто в телесериале «Доктор Кто» который выходит на канале ВВС?", "answers": [{"idx": 4669, "text": "ВВС.", "label": 0}, {"idx": 4670, "text": "Питер Капальди.", "label": 0}, {"idx": 4671, "text": "Daily Mail.", "label": 0}], "idx": 1101}, {"question": "Какая причина падения лайнера в Египте?", "answers": [{"idx": 4672, "text": "Множество версий.", "label": 0}, {"idx": 4673, "text": "Поломка.", "label": 0}, {"idx": 4674, "text": "Пока неизвестны.", "label": 0}, {"idx": 4675, "text": "Бомба.", "label": 0}, {"idx": 4676, "text": "Теракт.", "label": 0}], "idx": 1102}, {"question": "Какую сцену из телесериала \"Доктор Кто\" зрители сочли неэтичной?", "answers": [{"idx": 4677, "text": "Демонстрация гибели пассажирского самолета.", "label": 0}, {"idx": 4678, "text": "Изобретательный инопланетянин Доктор , путешествующий во времени и пространстве на машине под названием TARDIS.", "label": 0}, {"idx": 4679, "text": "Показ нового эпизода телесериала «Доктор Кто», в котором злой двойник помощницы главного героя сбивает из ракетницы пассажирский самолёт.", "label": 0}, {"idx": 4680, "text": "Взрыв в двигателе TARDIS.", "label": 0}], "idx": 1103}, {"question": "Какой сериал стартовал в ноябре 1963 года?", "answers": [{"idx": 4681, "text": "Исламское государство.", "label": 0}, {"idx": 4682, "text": "Доктор Кто\".", "label": 0}, {"idx": 4683, "text": "Сериал \"Доктор Кто\".", "label": 0}, {"idx": 4684, "text": "Daily Mail.", "label": 0}], "idx": 1104}, {"question": "В каком году стартовал сериал \"Доктор Кто\"?", "answers": [{"idx": 4685, "text": "1963.", "label": 0}, {"idx": 4686, "text": "В тысяча девятьсот шестьдесят третьем.", "label": 0}, {"idx": 4687, "text": "1961.", "label": 0}, {"idx": 4688, "text": "1962.", "label": 0}], "idx": 1105}, {"question": "Как назывался лайнер, потерпевший крушение в Египте?", "answers": [{"idx": 4689, "text": "Airbus А321.", "label": 0}, {"idx": 4690, "text": "Airbus А921.", "label": 0}, {"idx": 4691, "text": "Эирбас А321.", "label": 0}, {"idx": 4692, "text": "Airbus А621.", "label": 0}], "idx": 1106}, {"question": "Какова причина падения лайнера в Египте?", "answers": [{"idx": 4693, "text": "Пока неизвестна.", "label": 0}, {"idx": 4694, "text": "Есть множество версий.", "label": 0}, {"idx": 4695, "text": "Бомба.", "label": 0}, {"idx": 4696, "text": "Поломка.", "label": 0}, {"idx": 4697, "text": "Теракт.", "label": 0}], "idx": 1107}]}}
{"idx": 182, "passage": {"text": "(1) В ту пору жила неподалёку барыня Раиса Васильевна Рысакова, или Рысачиха. (2) Владела она селом Скудилище и жестоко порола мужиков. (3) Чуть не запорола до смерти самого смирного — Ивана Недотяпу. (4) Убежал Иван, а через время явился к старосте Никите Миронычу и принёс оброк барыне — с милостыньки, которую собирал. (5) Показалось старосте, что у Ивана сияние над головой. (6) Принёс Никита Мироныч деньги барыне, та взяла и сказала, что мужик не может быть святым, а разве что чёртом. (7) Решила она, что надо народ отпустить с барщины на оброк — пусть милостыню собирают, а с тех денег оброк платят. (8) Муж Рысачихи, генерал-майор, давно умер, и не было ей отбою от сватов: была Рысачиха красавицей. (9) Часто ездил к ней и сватался князь Копыто-Наливайко, Ещё князь не давал проходу Аленушке, горничной барыни. (10) А той, бедной, казалось, что это генерал-майор приходит с того света, её «тилискает». (11) Забеременела Аленка, и барыня велела выдать её за урода Хомку, служившего заместо палача. (12) Тогда Аленушка под окном у барыни удавилась, Хомка насмерть запорол ключницу Савишну, барынину наушницу, а кузнец Буркан, любивший Аленушку, убил Хомку.", "questions": [{"question": "Какой доход вдовствующая барыня Рысакова решила брать с мужиков?", "answers": [{"idx": 4698, "text": "Народ должен был побираться, чтобы принести барыне деньги - оброк.", "label": 0}, {"idx": 4699, "text": "Вдова Рысакова решила брать оброк с милостыни, которую соберет народ.", "label": 0}, {"idx": 4700, "text": "Доход приносил Иван Недотяпа.", "label": 0}, {"idx": 4701, "text": "Она надеялась на будущее замужество, чтобы мужики-крестьяне ее мужа приносили оброк.", "label": 0}, {"idx": 4702, "text": "Она владела селом, ее интересовала барщина.", "label": 0}], "idx": 1108}, {"question": "Как звали палача у Рысачихи?", "answers": [{"idx": 4703, "text": "Иван.", "label": 0}, {"idx": 4704, "text": "Иван Недотяпа.", "label": 0}, {"idx": 4705, "text": "Хомка.", "label": 0}, {"idx": 4706, "text": "Урод Хомка.", "label": 0}, {"idx": 4707, "text": "Покойный муж барыни.", "label": 0}], "idx": 1109}, {"question": "Кто жестоко порол мужиков?", "answers": [{"idx": 4708, "text": "Рысачиха.", "label": 0}, {"idx": 4709, "text": "Генерал.", "label": 0}, {"idx": 4710, "text": "Партизаны.", "label": 0}, {"idx": 4711, "text": "Раиса Васильевна Рысакова.", "label": 0}, {"idx": 4712, "text": "Ремень.", "label": 0}], "idx": 1110}, {"question": "Какое прозвище было у женщины, под окном которой Аленушка удавилась?", "answers": [{"idx": 4713, "text": "Ее прозывали Рысачихой.", "label": 0}, {"idx": 4714, "text": "Елена Владимировна.", "label": 0}, {"idx": 4715, "text": "Свата.", "label": 0}, {"idx": 4716, "text": "Раиса Васильевна Рысакова.", "label": 0}, {"idx": 4717, "text": "Рысачиха.", "label": 0}], "idx": 1111}, {"question": "После какого случая Раиса Васильевна Рысакова решила, что надо народ отпустить с барщины на оброк?", "answers": [{"idx": 4718, "text": "Горничная Алёнка удавилась.", "label": 0}, {"idx": 4719, "text": "Барыня велела выдать Алёнку за урода Хомку, служившего заместо палача.", "label": 0}, {"idx": 4720, "text": "Иван Недотяпа принес деньги с милостыни, которую собирал по дороге, и заплатил барыне оброк.", "label": 0}, {"idx": 4721, "text": "Показалось старосте, что у Ивана сияние над головой.", "label": 0}, {"idx": 4722, "text": "Убежал Иван, а через время явился к старосте Никите Миронычу и принёс оброк барыне — с милостыньки, которую собирал.", "label": 0}], "idx": 1112}, {"question": "Кем, по мнению Рысачихи, может быть мужик?", "answers": [{"idx": 4723, "text": "Святым.", "label": 0}, {"idx": 4724, "text": "Барыней.", "label": 0}, {"idx": 4725, "text": "Разве что чёртом.", "label": 0}, {"idx": 4726, "text": "Чёртом.", "label": 0}, {"idx": 4727, "text": "Разве что святым.", "label": 0}], "idx": 1113}]}}
{"idx": 183, "passage": {"text": "(1) Бранд вырывается из рук крестьянина, и идёт через горы. (2) Как по волшебству, тучи рассеиваются, и Бранд видит молодых влюблённых — они тоже торопятся к фьорду. (3) Недавно познакомившиеся Агнес и художник Эйнар решили соединить свои жизни, они наслаждаются любовью, музыкой, искусством, общением с друзьями. (4) Их восторги у встречного сочувствия не вызывают. (5) По его мнению, жизнь в Норвегии не так хороша. (6) Повсюду парят пассивность и малодушие. (7) Люди потеряли цельность натуры, их Бог ныне смахивает на лысенького старичка в очках, снисходительно взирающего на лень, ложь и приспособленчество. (8) Бранд, теолог по образованию, верует в Бога иного — молодого и энергичного, карающего за недостаток воли. (9) Главное для него — становление нового человека, сильной и волевой личности, отвергающей сделки с совестью. (10) Эйнар наконец узнает в Бранде товарища школьных лет. (11) Прямолинейность и пылкость его рассуждений действуют отталкивающе — в теориях Бранда нет места простодушной радости или милосердию, напротив, он обличает их как расслабляющие человека начала. (12) Встретившиеся расходятся по разным тропинкам — они увидятся позже на берегу фьорда, откуда продолжат путь на пароходе.", "questions": [{"question": "Кто такой Эйнар?", "answers": [{"idx": 4728, "text": "Писатель, ученик Бранда.", "label": 0}, {"idx": 4729, "text": "Художник, школьный товарищ Бранда.", "label": 0}, {"idx": 4730, "text": "Школьный товарищ Бранда, художник.", "label": 0}, {"idx": 4731, "text": "Незнакомец.", "label": 0}], "idx": 1114}, {"question": "Кого встретил Бранд, идя через горы?", "answers": [{"idx": 4732, "text": "Влюбленную пару.", "label": 0}, {"idx": 4733, "text": "Пожилых людей.", "label": 0}, {"idx": 4734, "text": "Молодых влюбленных.", "label": 0}, {"idx": 4735, "text": "Детей.", "label": 0}], "idx": 1115}, {"question": "Кого встретил Бранд в пути?", "answers": [{"idx": 4736, "text": "Крестьянина.", "label": 0}, {"idx": 4737, "text": "Агнес и Эйнар.", "label": 0}, {"idx": 4738, "text": "Бога.", "label": 0}, {"idx": 4739, "text": "Молодых влюблённых.", "label": 0}], "idx": 1116}, {"question": "Кем был по образованию школьный товарищ Эйнара?", "answers": [{"idx": 4740, "text": "Крестьянин.", "label": 0}, {"idx": 4741, "text": "Знаток религии.", "label": 0}, {"idx": 4742, "text": "Художник.", "label": 0}, {"idx": 4743, "text": "Теолог.", "label": 0}], "idx": 1117}]}}
{"idx": 184, "passage": {"text": "(1) На борту «Клотильды» все тяжело переживали смерть Тома. (2) Кейт Джордах собирала вещи: она собиралась уехать домой, в Англию. (3) К всеобщему облегчению, Джин на яхте не было. (4) Сидя на скамье в саду отеля, она сказала себе: «Я разрушаю всё, к чему прикасаюсь». (5) Посетив сначала Джин, а потом, зайдя на яхту Джордаха, Хаббел вернулся к себе в гостиницу и принялся за работу. (6) Билли на похороны не приехал. Через некоторое время Рудольф собрал Дуайера (Кролика), Кейт и Уэсли на борту «Клотильды», чтобы поговорить о наследстве. (7) Всё усложнялось тем, что Том не оставил завещания. (8) Рудольфа удивило, как безразлично отнеслись эти люди к деньгам. (9) Он понял, что все проблемы, касающиеся наследства, ему придётся решать самому. (10) Посетив консула в Ницце, Рудольф понял, что передача состояния Томаса Джордаха его наследникам будет делом нелёгким, поскольку Том был гражданином Америки, умершим в чужой стране. (11) Рудольфу казалось, что он попал в густую паутину правовых положений, и чем сильнее старался высвободится, тем больше запутывался.", "questions": [{"question": "Кто умер на борту «Клотильды»?", "answers": [{"idx": 4744, "text": "На борту «Клотильды» умер Том Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4745, "text": "Джин Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4746, "text": "Кейт Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4747, "text": "Билли Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4748, "text": "Умер гражданин Америки, Томас Джордах.", "label": 0}], "idx": 1118}, {"question": "Кто занялся передачей состояния Томаса Джордаха его наследникам?", "answers": [{"idx": 4749, "text": "Рудольф понял, что все проблемы, касающиеся наследства, ему придётся решать самому.", "label": 0}, {"idx": 4750, "text": "Томас Джордах лично.", "label": 0}, {"idx": 4751, "text": "Билли Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4752, "text": "Том Джордах.", "label": 0}, {"idx": 4753, "text": "Это был Рудольф.", "label": 0}], "idx": 1119}, {"question": "Как отреагировала Джин на смерть Тома?", "answers": [{"idx": 4754, "text": "Уехала решать проблемы с наследством.", "label": 0}, {"idx": 4755, "text": "Она сильно переживала и даже сказала, что разрушает всё, к чему прикасается.", "label": 0}, {"idx": 4756, "text": "Не приехала на похороны.", "label": 0}, {"idx": 4757, "text": "Уехала домой в Японию.", "label": 0}, {"idx": 4758, "text": "Она, сидя на скамье в саду отеля, сказала себе: «Я разрушаю всё, к чему прикасаюсь».", "label": 0}], "idx": 1120}, {"question": "Почему возникли проблемы с передачей состояния покойного Томаса?", "answers": [{"idx": 4759, "text": "Возникли правовые проблемы из-за того, что Том не оставил завещания и умер на чужбине.", "label": 0}, {"idx": 4760, "text": "Наследников оказалось слишком много.", "label": 0}, {"idx": 4761, "text": "Том был гражданином Америки, однако не оставил завещания и умер в чужой стране.", "label": 0}, {"idx": 4762, "text": "Завещание было составлено, но пропало.", "label": 0}, {"idx": 4763, "text": "Возникли технические проблемы из-за того, что Том не оставил завещания и умер на кухне.", "label": 0}], "idx": 1121}]}}
{"idx": 185, "passage": {"text": "(1) Аргонавты блуждают по неведомым западным морям, по будущим Одиссеевым местам. (2) Они проплывают Эоловы острова, и царь ветров Эол по просьбе Геры посылает им попутный ветер. (3) Они подплывают к Скилле и Харибде, и морская богиня Фетида — мать Ахилла, жена аргонавта Пелея — вздымает корабль на волне и перекидывает через морскую теснину так высоко, что ни то, ни другое чудовище не может до них дотянуться. (4) Они слышат издали чарующее пение Сирен, заманивающих моряков на утёсы, — но Орфей ударяет в струны, и, заслушавшись его, аргонавты не замечают певчих хищниц. (5) Наконец они доплывают до счастливой страны феаков — и неожиданно сталкиваются здесь со второй колхидской погоней. (6) «Верните нам Медею!» — требуют преследователи. (7) Мудрый феакийский царь отвечает: «Если Медея — беглая дочь Эета, то она ваша. (8) Если Медея — законная жена Ясона, то она принадлежит мужу, и только ему». (9) Тотчас втайне от преследователей Ясон и Медея справляют долгожданную свадьбу — в феакийской священной пещере, на ложе, сияющем золотым руном. (10) Аргонавты уплывают дальше, а погоня остаётся ни с чем.", "questions": [{"question": "Какие острова проплывают аргонавты?", "answers": [{"idx": 4764, "text": "Одисеевские острова.", "label": 0}, {"idx": 4765, "text": "Харибде.", "label": 0}, {"idx": 4766, "text": "Эоловы острова.", "label": 0}, {"idx": 4767, "text": "Скилле.", "label": 0}, {"idx": 4768, "text": "Филиппинские острова.", "label": 0}], "idx": 1122}, {"question": "Кто помогает аргонавтам?", "answers": [{"idx": 4769, "text": "Эета.", "label": 0}, {"idx": 4770, "text": "Фетида.", "label": 0}, {"idx": 4771, "text": "Медея.", "label": 0}, {"idx": 4772, "text": "Орфей.", "label": 0}], "idx": 1123}]}}
{"idx": 186, "passage": {"text": "(1) Депутаты Верховной Рады восьмого созыва устроили первую потасовку с начала работы. (2) Это произошло на заседании в четверг, 4 декабря. (3) Как сообщает УНИАН, разногласия украинских парламентариев вызвало голосование за постановление о руководстве комитетов. (4) Зачинщиком конфликта стал депутат Владимир Парасюк. (5) Во время заседания он подошел к депутатам из «Блока Петра Порошенко» и выразил несогласие с их позицией по вопросу выбора глав парламентских комитетов. (6) Вскоре между ними завязалась потасовка. (7) На помощь Парасюку пришло несколько депутатов, в том числе нардепы Семен Семенченко, Сергей Каплин, а также Андрей Лозовый, Игорь Мосийчук и депутаты от партии «Свобода». (8) Депутаты Верховной Рады периодически устраивают драки и потасовки на заседаниях. (9) Причиной конфликтов становятся разногласия по вопросам, вынесенным на повестку. (10) Последний раз украинские депутаты подрались в августе 2014 года еще в старом составе. (11) Тогда Александр Шевченко ударил в лицо Олега Ляшко. (12) Поводом для ссоры двух парламентариев стал конфликт на юго-востоке страны.", "questions": [{"question": "Что произошло 4 декабря среди депутатов Верховной Рады?", "answers": [{"idx": 4773, "text": "Депутаты устроили первую в истории потасовку.", "label": 0}, {"idx": 4774, "text": "Депутаты заседали.", "label": 0}], "idx": 1124}, {"question": "С кем у Владимира Парасюк, в связи с несогласием с позицией, завязалась потасовка?", "answers": [{"idx": 4775, "text": "Пётр Порошенко стал зачинщиком.", "label": 0}, {"idx": 4776, "text": "С депутатами из «Блока Петра Порошенко».", "label": 1}], "idx": 1125}, {"question": "Когда депутаты Верховной Рады восьмого созыва устроили первую потасовку с начала работы?", "answers": [{"idx": 4777, "text": "Это произошло на заседании в среду, 3 декабря.", "label": 0}, {"idx": 4778, "text": "Это произошло на заседании в четверг, 4 декабря.", "label": 0}], "idx": 1126}, {"question": "Кого Александр Шевченко ударил в лицо?", "answers": [{"idx": 4779, "text": "Александр Шевченко ударил в лицо Олега Ляшко.", "label": 0}, {"idx": 4780, "text": "Александр Шевченко ударил в лицо Сергея Каплина.", "label": 1}], "idx": 1127}, {"question": "Что устроили депутаты в четверг?", "answers": [{"idx": 4781, "text": "Гуляния.", "label": 1}, {"idx": 4782, "text": "Банкет.", "label": 1}, {"idx": 4783, "text": "Потасовку.", "label": 1}, {"idx": 4784, "text": "Драку.", "label": 1}], "idx": 1128}, {"question": "Когда в последний раз украинские депутаты подрались?", "answers": [{"idx": 4785, "text": "В августе 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 4786, "text": "Последний раз украинские депутаты подрались в августе 2014 года еще в старом составе.", "label": 1}, {"idx": 4787, "text": "В мае 2014 года.", "label": 0}, {"idx": 4788, "text": "Последний раз украинские депутаты подрались в августе 2015 года еще в старом составе.", "label": 1}], "idx": 1129}, {"question": "Кто был зачинщиком конфликта Депутатов Верховной Рады 4 декабря?", "answers": [{"idx": 4789, "text": "Сергей Каплин.", "label": 1}, {"idx": 4790, "text": "Владимир Парасюк.", "label": 0}, {"idx": 4791, "text": "Лозовый.", "label": 0}, {"idx": 4792, "text": "Парасюк.", "label": 0}], "idx": 1130}, {"question": "Кто помог Парасюку в потасовке с \"Блоком Петра Порошенко\"?", "answers": [{"idx": 4793, "text": "Сергей Каплин.", "label": 0}, {"idx": 4794, "text": "Семен Семенченко.", "label": 1}, {"idx": 4795, "text": "Александр Шевченко.", "label": 0}, {"idx": 4796, "text": "Петр Порошенко.", "label": 1}], "idx": 1131}]}}
{"idx": 187, "passage": {"text": "\"(1) Перед новым главой аппарата \"Справедливой России\" Олегом Михеевым поставили задачу обеспечить партии второе место на выборах в Госдуму. (2) Об этом сам депутат Госдумы рассказал \"Коммерсанту\". (3) Судя по заявленным темам пресс-конференции, которая состоится 10 декабря, на выборах в 2011 году партия планирует получить не менее 25 процентов голосов. (4) Ради такого результата партия проведет внутри организации масштабные реформы. (5) Более половины сотрудников центрального аппарата сократят, а за оставшимися, по словам Михеева, закрепят определённые функции, а \"не обтекаемо, как это было раньше\". (6) Увольнения проводятся по распоряжению лидера \"Справедливой России\" Сергея Миронова. (7) Своих должностей уже лишились 50 сотрудников, в том числе прежний глава аппарата Вячеслав Миляев. (8) Кроме того, в партии будет создана собственная социологическая служба. (9) \"На стол высшему руководству страны ложатся одни рейтинги партий, а для народа излагаются совсем другие\", - объяснил он необходимость собственного института. (10) В пример Михеев привел разброс данных социологических опросов и количеством голосов, полученным справоросами на выборах в заксобрание Новосибирской области. (11) Тогда социологи обещали \"Справедливой России\" 2 процента, а в итоге за неё проголосовали 16 процентов избирателей. (12) Эту избирательную кампанию курировал Михеев. (13) На выборах в Госдуму 2007 года справоросы заняли четвёртое место, набрав 8,4 процента голосов. (14) В результате в парламент прошли 38 депутатов.\"", "questions": [{"question": "Какая партия на выборах в 2011 году планирует получить не менее 25 процентов голосов?", "answers": [{"idx": 4797, "text": "Партия \"Справедливая Россия\".", "label": 1}, {"idx": 4798, "text": "Справедливая Россия.", "label": 1}, {"idx": 4799, "text": "Единая Россия.", "label": 1}, {"idx": 4800, "text": "Коммунистическая партия.", "label": 1}], "idx": 1132}, {"question": "Какая служба будет создана в партии \"Справедливая Россия\"?", "answers": [{"idx": 4801, "text": "Коммунальная служба.", "label": 1}, {"idx": 4802, "text": "Оперативная служба.", "label": 1}, {"idx": 4803, "text": "Социологическая служба.", "label": 1}, {"idx": 4804, "text": "Собственная социологическая служба.", "label": 1}], "idx": 1133}, {"question": "Что планирует предпринять партия для достижения поставленной цели?", "answers": [{"idx": 4805, "text": "Провести масштабные реформы: уволить более половины сотрудников, оставшимся дать более конкретные задачи.", "label": 1}, {"idx": 4806, "text": "Сократить штат сотрудников, закрепить за оставшимися определённые функции, создать социологическую службу.", "label": 1}, {"idx": 4807, "text": "Получить не менее 25% голосов.", "label": 1}, {"idx": 4808, "text": "Обеспечить партии второе место на выборах.", "label": 0}], "idx": 1134}, {"question": "Кто такой Олег Михеев?", "answers": [{"idx": 4809, "text": "Новый глава аппарата \"Справедливой России\".", "label": 0}, {"idx": 4810, "text": "Руковолитель страны.", "label": 1}, {"idx": 4811, "text": "Социолог.", "label": 1}, {"idx": 4812, "text": "Куратор избирательной кампании на выборах в заксобрание Новосибирской области.", "label": 1}], "idx": 1135}, {"question": "Какая задача стояла перед депутатом Госдумы Олегом Михеевым?", "answers": [{"idx": 4813, "text": "Создать собственную социологическую службу.", "label": 1}, {"idx": 4814, "text": "Уволить сотрудников центрального аппарата.", "label": 1}, {"idx": 4815, "text": "Провести масштабные предприятия, которые позволят партии \"Справедливая Россия\" занять второе место на выборах в Госдуму.", "label": 0}, {"idx": 4816, "text": "Объяснить необходимость собственного института.", "label": 1}, {"idx": 4817, "text": "Обеспечить партии второе место на выборах в Госдуму.", "label": 1}], "idx": 1136}, {"question": "Кто лишился должности главы аппарата \"Справедливой России\"?", "answers": [{"idx": 4818, "text": "Сергей Миронов.", "label": 1}, {"idx": 4819, "text": "16 процентов избирателей.", "label": 0}, {"idx": 4820, "text": "Вячеслав Миляев.", "label": 0}, {"idx": 4821, "text": "Должности главы партии \"Справедливая Россия\" лишился Фёдор Конюхов.", "label": 1}, {"idx": 4822, "text": "Должности главы партии \"Справедливая Россия\" лишился Вячеслав Миляев.", "label": 1}], "idx": 1137}, {"question": "Какие реформы в партии \"Справедливая Россия\" планируется провести для успеха в выборах 2011 года?", "answers": [{"idx": 4823, "text": "Привлечение в партию большого числа медийных лиц, смена лидера.", "label": 1}, {"idx": 4824, "text": "Сокращение центрального аппарата на 50%, создание собственной социологической службы.", "label": 0}, {"idx": 4825, "text": "Сокращение управленческого аппарата партии, собственные социологические исследования.", "label": 1}, {"idx": 4826, "text": "Масштабная предвыборная компания с использованием роботов и мюзиклов.", "label": 1}, {"idx": 4827, "text": "Увеличение центрального аппарата на 10%, создание собственной бактериологической службы.", "label": 0}], "idx": 1138}, {"question": "Какова разница между данными официальных соцопросов и фактическим результатом \"Справедливой России\" на выборах в заксобрание Новосибирской области?", "answers": [{"idx": 4828, "text": "14%.", "label": 0}, {"idx": 4829, "text": "По прогнозам - 2%, фактически - 16%.", "label": 1}, {"idx": 4830, "text": "2%.", "label": 0}, {"idx": 4831, "text": "16%.", "label": 1}, {"idx": 4832, "text": "По прогнозам - 12%, фактически - 146%.", "label": 0}], "idx": 1139}, {"question": "Какие реформы проведет партия?", "answers": [{"idx": 4833, "text": "На работу примут известных актёров.", "label": 0}, {"idx": 4834, "text": "Одну десятую часть сотрудников центрального аппарата отправят на Марс.", "label": 1}, {"idx": 4835, "text": "В партии будет упразднена социологическая служба.", "label": 1}, {"idx": 4836, "text": "В партии будет создана социологическая служба, сократят лишних сотрудников центрального аппарата.", "label": 1}, {"idx": 4837, "text": "Более половины сотрудников центрального аппарата сократят, наймут социологов.", "label": 1}], "idx": 1140}, {"question": "Какую задачу поставили перед новым главой партии \"Справедливая Россия\"?", "answers": [{"idx": 4838, "text": "Обеспечить партии второе место на выборах в Палату лордов.", "label": 1}, {"idx": 4839, "text": "Обеспечить партии первое место на выборах в Госдуму.", "label": 1}, {"idx": 4840, "text": "Обеспечить партии второе место на выборах в Госдуму.", "label": 1}, {"idx": 4841, "text": "Получить не менее 25% денег избирателей.", "label": 1}, {"idx": 4842, "text": "Получить не менее 25% голосов избирателей.", "label": 1}], "idx": 1141}, {"question": "По какой причине партия Справедливая Россия создала собственную социологическую службу?", "answers": [{"idx": 4843, "text": "Чтобы социологи не сидели без работы.", "label": 1}, {"idx": 4844, "text": "Чтобы данные предварительных соцопросов не отличались так сильно от результатов реального голосования.", "label": 0}, {"idx": 4845, "text": "Это распоряжение Вячеслава Миляева, никто не знает, зачем это надо.", "label": 0}, {"idx": 4846, "text": "Разброс результатов опроса и голосования оказался слишком велик, партия больше не верит результатам чужих опросов.", "label": 1}, {"idx": 4847, "text": "Чтобы поднять престиж партии.", "label": 1}], "idx": 1142}, {"question": "Какие реформы проводятся партией Справедливая Россия для обеспечения второго места на выборах в Госдуму?", "answers": [{"idx": 4848, "text": "Смена главы аппарата.", "label": 0}, {"idx": 4849, "text": "Сокращения, закрепление функций, создание социологической службы.", "label": 0}, {"idx": 4850, "text": "Заказ фейерверков и организация службы быта.", "label": 0}, {"idx": 4851, "text": "Жалоба на рейтинги высшему руководству.", "label": 0}, {"idx": 4852, "text": "Оптимизация штата и создание социологической службы.", "label": 0}], "idx": 1143}]}}
{"idx": 188, "passage": {"text": "(1) Тем временем гладиаторский флот был готов, но Спартаку не повезло — ветер и бурное море не дали отплыть далеко. (2) Тогда полководец построил укреплённый лагерь на небольшом полуострове. (3) Подошедший вскоре Красс решил построить поперёк перешейка стену со рвом и поймать Спартака в ловушку. (4) Однажды ночью, когда стена была почти готова, гладиаторы заполнили ров мешками с песком и ушли от Красса. (5) Вскоре после этого от войска Спартака откололись легионы Кая Ганника. (6) Это дало Крассу возможность ещё больше ослабить войско гладиаторов. (7) Однако лавры победы Красс присвоить уже не мог — к нему на помощь шёл знаменитый римский полководец Помпей, закончивший недавно войну. (8) Спартак узнал об этом из письма Валерии, которая предупреждала его об опасности и умоляла сдаться Крассу, покинуть войско и скрыться в её поместье. (9) Арторикс тем временем успел узнать тайну Мирцы и уверил девушку, что это для него не препятствие. (10) Спартак попытался договориться с Крассом. (11) Он хотел, чтобы сенат пощадил его воинов, но Красс с презрением отказал гладиатору, для которого исчезла последняя надежда на спасение. (12) Послав Валерии прощальное письмо, Спартак повёл своё войско в последний бой и погиб.", "questions": [{"question": "Что сделали гладиаторы?", "answers": [{"idx": 4853, "text": "Утонули.", "label": 0}, {"idx": 4854, "text": "Ушли.", "label": 0}, {"idx": 4855, "text": "Встретились с Крассом.", "label": 0}, {"idx": 4856, "text": "Ушли от Красса.", "label": 1}], "idx": 1144}, {"question": "Что решил Красс?", "answers": [{"idx": 4857, "text": "Обороняться.", "label": 1}, {"idx": 4858, "text": "Уплыть.", "label": 1}, {"idx": 4859, "text": "Построить стену.", "label": 1}, {"idx": 4860, "text": "Сдаться.", "label": 1}], "idx": 1145}, {"question": "Что сделал полководец после того, как ветер и бурное море не дали отплыть?", "answers": [{"idx": 4861, "text": "Построил поперёк перешейка стену со рвом.", "label": 1}, {"idx": 4862, "text": "Возвел лагерь на небольшом полуострове.", "label": 1}, {"idx": 4863, "text": "Построил укреплённый лагерь.", "label": 1}, {"idx": 4864, "text": "Поймал Красса в ловушку.", "label": 1}], "idx": 1146}, {"question": "О чем узнал Спартак из письма Валерии?", "answers": [{"idx": 4865, "text": "О том, что на помощь Крассу шёл знаменитый римский полководец Помпей.", "label": 1}, {"idx": 4866, "text": "О том, что Помпей отправился на помощь Крассу.", "label": 1}, {"idx": 4867, "text": "О том, что Красс построил поперёк перешейка стену.", "label": 1}, {"idx": 4868, "text": "О том, что от его войска откололись легионы Кая Ганника.", "label": 0}], "idx": 1147}, {"question": "Кому отправил прощальное письмо Спартак, потеряв последнюю надежду на спасение?", "answers": [{"idx": 4869, "text": "Спартак отправил прощальное письмо Валерии.", "label": 1}, {"idx": 4870, "text": "Спартак отправил прощальное письмо Мирце.", "label": 1}, {"idx": 4871, "text": "Спартак не отправлял никому прощальное письмо.", "label": 1}, {"idx": 4872, "text": "Валерия получила прощальное письмо от Спартака.", "label": 1}], "idx": 1148}, {"question": "Кто заманил Спартака в смертельную ловушку?", "answers": [{"idx": 4873, "text": "Валерия подготовила смертельную ловушку для Спартака.", "label": 1}, {"idx": 4874, "text": "Помпей заманил Спартака в ловушку.", "label": 0}, {"idx": 4875, "text": "Красс подготовил смертельную ловушку для Спартака.", "label": 1}, {"idx": 4876, "text": "Красс заманил Спартака в ловушку.", "label": 0}], "idx": 1149}, {"question": "Что сделали гладиаторы, заполнив ров мешками?", "answers": [{"idx": 4877, "text": "Ушли от Красса.", "label": 1}, {"idx": 4878, "text": "Утонули.", "label": 0}, {"idx": 4879, "text": "Ушли.", "label": 0}, {"idx": 4880, "text": "Встретились с Крассом.", "label": 0}], "idx": 1150}, {"question": "Что решил Красс на перешейке?", "answers": [{"idx": 4881, "text": "Уплыть.", "label": 1}, {"idx": 4882, "text": "Обороняться.", "label": 1}, {"idx": 4883, "text": "Построить стену.", "label": 1}, {"idx": 4884, "text": "Сдаться.", "label": 1}], "idx": 1151}]}}
{"idx": 189, "passage": {"text": "\"(1) Госдума одобрила решение суда о заочном аресте депутата от фракции ЛДПР Ашота Егиазаряна, обвиняемого в мошенничестве. (2) Об этом 9 марта сообщает РИА Новости. (3) Суд вынес решение о заочном аресте 31 января. (4) Однако требовалось, чтобы этот шаг, как и вынесенное ранее решение о возбуждении дела, одобрила Госдума (Егиазарян все еще сохраняет депутатский статус). (5) \"Егиазарян, оставаясь на свободе, оказывает давление на свидетелей и иных участников уголовного судопроизводства\", - сказал агентству \"Интерфакс\" глава комиссии по мандатным вопросам и вопросам депутатской этики Госдумы Александр Гуров. (6) В то же время фракция ЛДПР выступила против ареста. (7) В итоге за арест проголосовали 377 депутатов (необходимый кворум - 226 голосов). (8) Егиазарян летом 2010 года уехал в США и сейчас проживает в Лос-Анджелесе. (9) Дело в отношении депутата возбудили осенью. (10) По версии следствия, он обманул своих деловых партнёров при реконструкции гостиницы \"Москва\" и строительстве торгового центра \"Европарк\" на Рублевском шоссе. (11) В рамках уголовного дела наложен арест на имущество Егиазаряна, в том числе на \"Европарк\". (12) Сам Егиазарян утверждает, что его конфликт с партнерами относится к арбитражному, а не уголовному праву. (13) Кроме того, депутат считает, что его неправомерно объявили в международный розыск. (14) По словам обвиняемого, он не может вернуться в Россию из-за опасений за свою жизнь, однако готов общаться с российскими следователями через американских адвокатов.\"", "questions": [{"question": "Что требовалось одобрить Госдуме?", "answers": [{"idx": 4885, "text": "Только решение о возбуждении дела.", "label": 0}, {"idx": 4886, "text": "Решение о возбуждении уголовного дела и о заочном аресте депутата.", "label": 0}, {"idx": 4887, "text": "Только заочный арест.", "label": 0}, {"idx": 4888, "text": "Заочный арест депутата фракции и решение о возбуждении уголовного дела.", "label": 0}], "idx": 1152}, {"question": "Где скрывается Егиазарян?", "answers": [{"idx": 4889, "text": "Лос-Анджелес.", "label": 0}, {"idx": 4890, "text": "Америка.", "label": 0}, {"idx": 4891, "text": "Американские адвокаты.", "label": 0}], "idx": 1153}, {"question": "Какое решение по поводу Ашота Егиазаряна одобрила Госдума?", "answers": [{"idx": 4892, "text": "Наложен арест на имущество Егиазаряна, принято решение о заочном аресте.", "label": 0}, {"idx": 4893, "text": "Его заставят распродать имущество.", "label": 0}, {"idx": 4894, "text": "Решение о заочном аресте, наложен арест на имущество Егиазаряна.", "label": 0}, {"idx": 4895, "text": "Ему предписано проживать в Лос-Анджелесе.", "label": 0}], "idx": 1154}, {"question": "Какое мнение у Ашота Егиазаряна по поводу наложения на него ареста?", "answers": [{"idx": 4896, "text": "Утверждает, что его конфликт с партнерами относится к арбитражному суду, также депутат считает, что его неправомерно объявили в международный розыск.", "label": 0}, {"idx": 4897, "text": "Обвиняет себя в мошенничестве.", "label": 0}, {"idx": 4898, "text": "Проголосовал за наложение ареста.", "label": 0}, {"idx": 4899, "text": "Считает, что его неправомерно объявили в международный розыск и утверждает, что его конфликт с партнерами относится к арбитражному суду.", "label": 0}], "idx": 1155}]}}
{"idx": 190, "passage": {"text": "(1) На море разыгрывается шторм, перед его свирепостью Эми горько кается в своей беспутной жизни, Роксана молча вторит ей, давая обещания совсем перемениться. (2) Судно относит к Англии, и на суше их раскаяние скоро забывается. (3) В Голландию Роксана отправляется одна. (4) Роттердамский купец, которого ей рекомендовал голландский негоциант, благополучно устраивает её дела, в том числе и с опасными камнями. (5) В этих хлопотах проходит полгода. (6) Из писем Эми она узнает, что муж-пивовар, как узнал приятель Эми, камердинер принца, погиб в какой-то потасовке. (7) Потом выяснится, что Эми выдумала это из лучших чувств, желая своей госпоже нового замужества. (8) Муж-«дурак» таки погибнет, но много позже. (9) Пишет ей из Парижа и благодетель — голландский купец, претерпевший много неприятностей от ростовщика. (10) Раскапывая биографию Роксаны, он опасно подбирается к принцу, но тут его останавливают: на Новом мосту в Париже двое неизвестных отрезают ему уши и грозят дальнейшими неприятностями, если он не уймётся. (11) Со своей стороны, ограждая собственное спокойствие, честный купец заводит ябеду и усаживает ростовщика в тюрьму, а потом, от греха подальше, и сам уезжает из Парижа в Роттердам, к Роксане.", "questions": [{"question": "О чем узнает Роксана из писем Эми?", "answers": [{"idx": 4900, "text": "Муж, камердинер принца, погиб в какой-то потасовке.", "label": 1}, {"idx": 4901, "text": "Муж не погиб в потасовке.", "label": 0}, {"idx": 4902, "text": "Муж погиб в потасовке.", "label": 1}, {"idx": 4903, "text": "Муж погиб не в потасовке.", "label": 0}, {"idx": 4904, "text": "Муж погиб.", "label": 1}], "idx": 1156}, {"question": "Что сделали с голландским купцом на Новом мосту в Париже?", "answers": [{"idx": 4905, "text": "Двое неизвестных помогли ему подобраться к принцу.", "label": 0}, {"idx": 4906, "text": "Ему отрезали уши и грозили дальнейшими неприятностями, если он не уймется.", "label": 0}, {"idx": 4907, "text": "Его остановили.", "label": 0}, {"idx": 4908, "text": "Двое неизвестных прошли мимо него.", "label": 0}], "idx": 1157}, {"question": "Чью гибель выдумала Эми?", "answers": [{"idx": 4909, "text": "Мужа-пивовара.", "label": 1}, {"idx": 4910, "text": "Камердинера принца.", "label": 1}], "idx": 1158}, {"question": "Чьему благодетелю отрезали уши?", "answers": [{"idx": 4911, "text": "Эми.", "label": 1}, {"idx": 4912, "text": "Роксаны.", "label": 1}], "idx": 1159}]}}
{"idx": 191, "passage": {"text": "\"(1) Азербайджанского стилиста Самира Алиева вызвали в МВД республики в связи с подозрениями в том, что он оскорбил азербайджанский флаг. (2) Об этом сообщает ANSPRESS.По информации ресурса, обвинения в адрес Алиева были выдвинуты \"общественностью\". (3) Касаются они шарфа, который носит стилист. (4) Шарф выполнен в цветах национального флага, на нем изображены черепа. (5) \"Я отправился со своим адвокатом и дал показания, - рассказал Алиев. (6) - В показаниях я указал, что ношу этот шарф, сделавший меня чуть ли не врагом народа, не из-за плохих намерений\". (7) После дачи показаний стилиста отпустили. (8) Как отмечает ресурс, указанный шарф относится к коллекции шарфов, изготовленной всемирно известным модельером Александром Маккуином специально для Азербайджана. (9) Презентация этой коллекции состоялась в магазине Emporium Port Baku в конце 2011 года. (10) Самир Алиев, по информации местных СМИ, пользуется скандальной известностью. (11) Так, минувшей осенью он нарядился в женскую одежду. (12) По информации Day.az, стилист тогда заявил, что разрабатываемую им одежду для женщин он хочет показывать самостоятельно. (13) \"Ни одна женщина не сможет подготовить этот наряд так, как я. (14) Я сам буду вынужден презентовать его, чтобы наши женщины знали, что к чему\", - сказал он.\"", "questions": [{"question": "Кем были выдвинуты обвинения в адрес стилиста?", "answers": [{"idx": 4913, "text": "Обвинения в адрес Алиева были выдвинуты МВД республики.", "label": 0}, {"idx": 4914, "text": "За оскорбление коллеги.", "label": 0}, {"idx": 4915, "text": "Обвинения в адрес Алиева были выдвинуты \"общественностью\".", "label": 0}], "idx": 1160}, {"question": "Как зовут стилиста, прошлой осенью нарядившегося в женскую одежду?", "answers": [{"idx": 4916, "text": "Самир Алиев.", "label": 0}, {"idx": 4917, "text": "Александр Маккуин.", "label": 0}], "idx": 1161}, {"question": "В каких цветах выполнен шарф?", "answers": [{"idx": 4918, "text": "Национальных.", "label": 0}, {"idx": 4919, "text": "Нацистких.", "label": 0}, {"idx": 4920, "text": "Красный, белый.", "label": 0}, {"idx": 4921, "text": "флага Азербайджан.", "label": 0}], "idx": 1162}, {"question": "За что были выдвинуты обвинения Самиру Алиеву?", "answers": [{"idx": 4922, "text": "Обвинения были выдвинуты в связи с тем, что Самир Алиев пользуется скандальной известностью и минувшей осенью нарядился в женскую одежду.", "label": 1}, {"idx": 4923, "text": "Обвинения были выдвинуты в связи с тем, что Самир Алиев носит шарф, на котором изображен флаг Азербайджана вместе с черепами, что считается оскорблением Азербайджанского флага.", "label": 1}, {"idx": 4924, "text": "Обвинения были выдвинуты в связи с тем, что Самир Алиев носит шарф, изготовленный всемирно известным модельером Александром Маккуином.", "label": 1}, {"idx": 4925, "text": "За то, что он носит шарф, на котором изображены черепа на фоне флага Азербайджана, что оскорбляет Азербайджанский флаг.", "label": 0}, {"idx": 4926, "text": "За его заявление о том, что ни одна женщина не может в полной мере представить его одежду.", "label": 1}], "idx": 1163}, {"question": "Какой эпатажный поступок Самира Алиева взбудоражил общественность прошлой осенью?", "answers": [{"idx": 4927, "text": "Самир самостоятельно представил на себе линию женской одежды.", "label": 0}, {"idx": 4928, "text": "Самир явился на показ Александра Маккуина в шарфе, порочащем флаг Азербайджана.", "label": 0}, {"idx": 4929, "text": "Самир построил дом из женской одежды.", "label": 0}, {"idx": 4930, "text": "Переодевание Самира Алиева в женскую одежду.", "label": 0}, {"idx": 4931, "text": "Ношение шарфа с флагом Азербайджана.", "label": 0}], "idx": 1164}, {"question": "Как зовут азербайджанского стилиста?", "answers": [{"idx": 4932, "text": "Ефрат.", "label": 0}, {"idx": 4933, "text": "Самир.", "label": 0}], "idx": 1165}]}}
{"idx": 192, "passage": {"text": "(1) Телеканал HBO продлил фэнтезийный сериал «Игра престолов» («Game of Thrones») на пятый и шестой сезоны, пишет Entertainment Weekly. (2) Когда именно состоятся премьеры этих сезонов, не уточняется. (3) Ранее создатели проекта Д.Б. Уайсс и Дэвид Бениофф говорили, что намереваются завершить сериал на седьмом или восьмом сезоне. (4) При этом официальная информация о продлении «Игры престолов» была обнародована только сейчас. (5) Премьера первого эпизода четвертого сезона сериала состоялась на HBO 6 апреля 2014 года. (6) Этот эпизод собрал у экранов рекордную для «Игры престолов» аудиторию — сразу его посмотрели 6,6 миллиона человек, с учетом повторных прогонов — 8,2 миллиона человек. (7) Более того, этот показатель оказался самым высоким для всех программ HBO за последние семь лет — по имеющимся данным, вышедшую 10 июня 2007 года финальную серию «Клана Сопрано» посмотрели 11,9 миллиона зрителей. (8) Сериал «Игра престолов» основан на цикле фэнтезийных романов Джорджа Р.Р. Мартина. (9) Премьера пилотного эпизода состоялась на HBO в апреле 2010 года. (10) По состоянию на сегодняшний день зрителям уже успели представить 31 серию. (11) Среди актёров, постоянно снимающихся в «Игре престолов», Лина Хиди, Эмилия Кларк, Питер Динклэйдж и Кит Харрингтон. (12) В четвертом сезоне сериала также занят российский актёр Юрий Колокольников.", "questions": [{"question": "Сколько лет потребовалось \"Игре престолов\", чтобы занять второе место после \"Клана Сопрано\" по количеству просмотров одного из эпизодов?", "answers": [{"idx": 4934, "text": "Среди программ НВО к \"Клану Сопрано\" приблизился только сериал \"Игра престолов\", набрав с 2010 по 2014 год большую аудиторию зрителей: первый эпизод четвертого сезона видели 6,6 млн. человек. \".", "label": 1}, {"idx": 4935, "text": "Три года.", "label": 0}, {"idx": 4936, "text": "Четыре года: сериал приблизился по популярности к \"Клану Сопрано\" в 2014 году, а запущен в 2010 году.", "label": 1}, {"idx": 4937, "text": "Семь лет.", "label": 0}, {"idx": 4938, "text": "Клан Сопрано\" не превзошел никто, и не превзойдет.", "label": 0}], "idx": 1166}, {"question": "Будет ли продолжение у сериала по книгам Джорджа Мартина?", "answers": [{"idx": 4939, "text": "Предполагалось продолжение до 18 сезонов, уже заявлено о начале работы над ними.", "label": 1}, {"idx": 4940, "text": "Проект будет продлён на пятый и шестой сезон, а возможно и на седьмой-восьмой.", "label": 0}, {"idx": 4941, "text": "Предполагалось продолжение до 8 сезонов, уже заявлено о начале работы над пятым и шестым.", "label": 0}, {"idx": 4942, "text": "Уже сообщили точные даты выхода новых эпизодов.", "label": 0}, {"idx": 4943, "text": "Будет ли продлён проект - неизвестно.", "label": 0}], "idx": 1167}]}}
{"idx": 193, "passage": {"text": "(1) Нападающий сборной России и «Краснодара» Фёдор Смолов прокомментировал «Р-Спорт» расставание с телеведущей Викторией Лопырёвой. (2) «Для любого человека это не самая приятная история в жизни. (3) Я привык думать, что всё, что бог ни делает — к лучшему. (4) Да, формулировка меня очень удивила. (5) Ну а что я могу сделать? (6) Не мои же слова», — отметил футболист. (7) На его взгляд, можно было сообщить о том, что расстались, без подробностей. (8) «Я думал, что за три года, что я любил человека, я заслуживаю хотя бы того, чтобы избежать подобных ремарок», — считает Смолов. (9) По словам футболиста, официально он с Лопырёвой расписан не был — церемония бракосочетания прошла за пределами территории России и носила символический характер, — в связи с чем развод в загсе пара не оформляла. (10) 16 мая Лопырёва в своем Instagram объявила о расставании со Смоловым, отметив, что Фёдор ещё не повзрослел. (11) «Я должна подтвердить, что отныне нас с Федей ничто не связывает. (12) Он хороший парень, но, увы, нам больше не по пути», — написала телеведущая и модель. (13) В сообщении отмечается, что решение о расставании было принято ещё полгода назад. (14) Тогда Смолов обещал исправиться, но «пока его больше интересуют социальные сети и красивые машины», отметила Лопырева. (15) Пара поженилась в декабре 2013-го на Мальдивах.", "questions": [{"question": "Что прокомментировал Смолов и как, на его взгляд, об этом можно было сообщить?", "answers": [{"idx": 4944, "text": "Заявил, что пока его больше интересуют социальные сети и красивые машины.", "label": 1}, {"idx": 4945, "text": "Смолов прокомментировал расставание с телеведущей Викторией Лопырёвой и на его взгляд, можно было сообщить о том, что расстались, без подробностей.", "label": 1}], "idx": 1168}, {"question": "Когда Лопырева сообщила о расставании с футболистом Смоловым?", "answers": [{"idx": 4946, "text": "23 февраля в Одноклассниках.", "label": 0}, {"idx": 4947, "text": "16 мая в Instagram.", "label": 0}], "idx": 1169}, {"question": "Что сказал Смолов о расставании с Лопыревой?", "answers": [{"idx": 4948, "text": "Он был рад услышать от неё эти слова.", "label": 0}, {"idx": 4949, "text": "Он был очень удивлён её словами.", "label": 0}], "idx": 1170}, {"question": "Как Фёдор Смолов прокомментировал «Р-Спорт» расставание с телеведущей Викторией Лопырёвой?", "answers": [{"idx": 4950, "text": "Всё, что бог ни делает — к лучшему.", "label": 0}, {"idx": 4951, "text": "Я думал, что за тридцать лет, что я любил человека, я заслужил право избежать подобных ремарок.", "label": 0}, {"idx": 4952, "text": "Не прокомментировал.", "label": 0}, {"idx": 4953, "text": "Для любого человека это не самая приятная история в жизни. Я привык думать, что всё, что бог ни делает — к лучшему. Да, формулировка меня очень удивила. Ну а что я могу сделать? Не мои же слова.Я думал, что за три года, что я любил человека, я заслуживаю хотя бы того, чтобы избежать подобных ремарок.", "label": 1}], "idx": 1171}, {"question": "Что написала Лопырёва в своем Instagram о расставании с Фёдором Смоловым?", "answers": [{"idx": 4954, "text": "Я должна подтвердить, что отныне нас с Федей ничто не связывает. Он хороший парень, но, увы, нам больше не по пути.", "label": 0}, {"idx": 4955, "text": "Опровергла расставание.", "label": 0}, {"idx": 4956, "text": "Я должна подтвердить, что отныне нас с Федей ничто не связывает.", "label": 0}, {"idx": 4957, "text": "Ничего не написала.", "label": 0}], "idx": 1172}, {"question": "В каком году Лопырёва вышла замуж за Смолова?", "answers": [{"idx": 4958, "text": "В две тысячи тринадцатом.", "label": 0}, {"idx": 4959, "text": "2014.", "label": 0}, {"idx": 4960, "text": "2013.", "label": 0}, {"idx": 4961, "text": "2015.", "label": 0}], "idx": 1173}, {"question": "Почему пара не рассталась полгода назад?", "answers": [{"idx": 4962, "text": "Смолов хотел исправиться.", "label": 0}, {"idx": 4963, "text": "Лопырёва хотела исправиться.", "label": 0}, {"idx": 4964, "text": "Лопырёва обещала исправиться.", "label": 0}, {"idx": 4965, "text": "Фёдор обещал исправиться.", "label": 0}], "idx": 1174}]}}
{"idx": 194, "passage": {"text": "\"(1) Лидер БЮТ Юлия Тимошенко в эфире программы \"Чёрное и белое\" украинского телеканала ТВi рассказала, что живёт на сбережения, накопленные за годы работы в бизнесе. (2) \"В отличие от Януковича, я большую половину своей жизни занималась очень крупным бизнесом. (3) Это бизнес, который давал миллиардные обороты\", - напомнила она. (4) Она не стала отрицать, что с того времени у неё остались накопления: (5) \"Безусловно. Эти сбережения в то время не надо было мне декларировать, я не была чиновником. (6) Мы, как семья, пользуемся ими\". (7) В какой форме она хранит эти деньги, Тимошенко не уточнила. (8) В её декларации о доходах за 2008 год было сказано, что у неё нет средств на банковских счетах, а на счетах её мужа было зарегистрировано 88 тысяч гривен (около 11 тысяч долларов). (9) Кроме того, она заявила, что арендует дом, в котором живёт. (10) \"У моего мужа есть соглашение об аренде\", - пояснила она. (11) В той же декларации в строке \"выплата по договорам найма\", стоит прочерк. (12) Ранее она этот прочерк объясняла так: (13) \"Если там стоят прочерки - там стоят прочерки. Если стоят цифры - значит цифры\". (14) Как это понимать, Тимошенко не пояснила, однако посоветовала всем тем, кто сомневается в её правдивости, обращаться в суд. (15) Согласно декларации, бывшая премьер-министр Украины не обладает никаким недвижимым имуществом, не держит денег в банках, у неё нет автомобиля и ценных бумаг: живёт она на одну зарплату.\"", "questions": [{"question": "Сколько гривен на счетах супруга Тимошенко?", "answers": [{"idx": 4966, "text": "88.", "label": 0}, {"idx": 4967, "text": "88000.", "label": 0}], "idx": 1175}]}}
{"idx": 195, "passage": {"text": "(1) Другая невеста снимает фату, и Дон Жуан видит, что это Миранда. (2) Он просит похоронить бедное дитя, но не крестится и не плачет. (3) Теперь он больше ничего не боится и намерен посостязаться с небесами. (4) В следующем акте Дон Жуану уже тридцать три года, к этому времени он убил многих мужей, которые подкарауливали его и сами лезли на шпагу. (5) Вдовушки же охотились на Дон Жуана, чтобы он их утешил. (6) Слава о нем гремит по всей Испании. (7) Все это Дон Жуану опротивело, он решает изменить свою жизнь, приглашает епископа и уговаривает его дать ему келью в мужском монастыре с видом на горы, где бы он спокойно мог заниматься геометрией. (8) В обмен на это он предлагает распустить молву по всей стране, что его, заядлого грешника, поглотил Ад. (9) Для этого он приготовил все декорации: подкупил Селестину, которая переоделась статуей командора для того, чтобы взять Дон Жуана за руку и спуститься с ним в заранее обустроенный люк, откуда пойдёт дым, а также пригласил свидетельниц — нескольких соблазнённых им дам. (10) Епископ оказывается доном Бадьтасаром Лопесом, одним из обманутых мужей, и убеждает пришедших дам, что все происходящее у них на глазах — чистый спектакль. (11) Они не верят ему и в страхе крестятся. (12) Слух о смерти Дон Жуана благополучно разносится по стране, а дон Лопес, безрезультатно попытавшийся доказать, что это ложь, накладывает на себя руки.", "questions": [{"question": "Как Дон Жуан, прославившийся по всей Испании, решает изменить свою жизнь?", "answers": [{"idx": 4968, "text": "Уговаривает епископа дать ему келью в мужском монастыре.", "label": 0}, {"idx": 4969, "text": "Убивает дон Лопеса.", "label": 0}, {"idx": 4970, "text": "Хочет спокойно заниматься геометрией в монастыре.", "label": 0}, {"idx": 4971, "text": "Женится на Селестине.", "label": 0}], "idx": 1176}, {"question": "Чему не верят пришедшие дамы, которые крестятся?", "answers": [{"idx": 4972, "text": "Смерти дона Лопеса.", "label": 0}, {"idx": 4973, "text": "Смерти Дон Жуана.", "label": 0}, {"idx": 4974, "text": "Тому что это спектакль.", "label": 0}, {"idx": 4975, "text": "Тому что смерть Дон Жуана подстроена.", "label": 0}], "idx": 1177}, {"question": "Дон Жуан умер или нет?", "answers": [{"idx": 4976, "text": "Да. Слух о смерти Дон Жуана благополучно разносится по стране, а дон Лопес, безрезультатно попытавшийся доказать, что это ложь, накладывает на себя руки.", "label": 0}, {"idx": 4977, "text": "Нет. Он предлагает распустить молву по всей стране, что его, заядлого грешника, поглотил Ад. (9) Для этого он приготовил все декорации: подкупил Селестину, которая переоделась статуей командора для того, чтобы взять Дон Жуана за руку и спуститься с ним в заранее обустроенный люк, откуда пойдёт дым, а также пригласил свидетельниц — нескольких соблазнённых им дам.", "label": 1}], "idx": 1178}, {"question": "Почему гремит слава о Дон Жуане?", "answers": [{"idx": 4978, "text": "Другая невеста снимает фату, и Дон Жуан видит, что это Миранда. Это прославило его.", "label": 0}, {"idx": 4979, "text": "В следующем акте Дон Жуану уже тридцать три года, к этому времени он убил многих мужей, которые подкарауливали его и сами лезли на шпагу. (5) Вдовушки же охотились на Дон Жуана, чтобы он их утешил.", "label": 0}], "idx": 1179}, {"question": "Какая слава была у Дон Жуана в Испании?", "answers": [{"idx": 4980, "text": "Дон Жуан занимается геометрией.", "label": 0}, {"idx": 4981, "text": "Дон Жуан плачет на похоронах Миранды.", "label": 0}, {"idx": 4982, "text": "Дон Жуан ничего не боится.", "label": 0}, {"idx": 4983, "text": "Дон Жуан намерен посостязаться с небесами.", "label": 0}], "idx": 1180}, {"question": "Какой слух Дон Жуан придумал распустить по стране?", "answers": [{"idx": 4984, "text": "Что он умер и его, заядлого грешника, поглотил Ад.", "label": 0}, {"idx": 4985, "text": "Что он женился.", "label": 0}], "idx": 1181}]}}
{"idx": 196, "passage": {"text": "(1) (1) Значит, Ленка всю вину взяла на себя. (2) А он, старый леший, даже не подумал об этом. (3) Кажется, она сможет прожить свою жизнь не хуже прочих Бессольцевых, ибо обладала теми чудесными качествами характера, которые непременно требовали от неё участия в судьбах людей и боли за них. (4) Открытие это, так неожиданно посетившее Николая Николаевича, обрадовало его несказанно. (5) Он встал и весело прошёлся по комнате, радостно напевая себе под нос, что случалось с ним крайне редко. (6) Продолжай, пожалуйста! (7) Я внимательно слушаю тебя. (8) А я посмотрела на Димку, улыбнулась и повторила громко: (9) Понятно?.. (10) Я!» (11) Димка не смотрел на меня. (12) А я правда не испугалась. (13) Что-то случилось со мной новое. (14) Сама себя не узнавала, ну, точно это была не я. (15) Димка, кажется, даже успокоился, и это меня обрадовало, значит, я снова помогла ему. (По В. К. Железникову)", "questions": [{"question": "Что случалось редко с Николаем Николаевичем?", "answers": [{"idx": 4986, "text": "Грустно пел.", "label": 0}, {"idx": 4987, "text": "Встал и весело прошёлся по комнате, радостно напевая себе под нос.", "label": 0}, {"idx": 4988, "text": "Пританцовывал.", "label": 0}, {"idx": 4989, "text": "Пел себе под нос.", "label": 0}, {"idx": 4990, "text": "Радостно напевал себе под нос.", "label": 0}], "idx": 1182}, {"question": "Что обрадовало Ленку?", "answers": [{"idx": 4991, "text": "Димка успокоился.", "label": 0}, {"idx": 4992, "text": "Песня.", "label": 0}, {"idx": 4993, "text": "Димка расплакался.", "label": 0}, {"idx": 4994, "text": "То,что Димка успокоился.", "label": 0}, {"idx": 4995, "text": "Она снова помогла Димке.", "label": 0}], "idx": 1183}, {"question": "Какое открытие обрадовало Николая Николаевича?", "answers": [{"idx": 4996, "text": "Что Ленка всю вину взяла на себя. Что она сможет прожить не хуже Бессольцевых.", "label": 1}, {"idx": 4997, "text": "Что Ленка не брала на себя всю вину. Что она не сможет прожить не хуже Бессольцевых.", "label": 1}], "idx": 1184}]}}
{"idx": 197, "passage": {"text": "\"(1) Голливудский актёр Жан-Клод Ван Дамм сыграет в ремейке фильма «Кикбоксер», сообщает The Hollywood Reporter. (2) В настоящее время он находится на финальной стадии переговоров об участии в проекте. (3) Ожидается, что картина выйдет в прокат в 2015 году. (4) В ремейке актеру и мастеру восточных боевых искусств предложили стать не учеником, как в предыдущем фильме, а учителем. (5) Если он присоединится к творческой группе, то заменит тайского актёра Тони Джаа, которому пришлось уйти из проекта из-за несовместимости рабочих графиков. (6) Вместе с Ван Даммом в новой ленте снимутся Дэйв Батиста («Стражи Галактики») и Ален Мусси («Люди Икс: Дни минувшего будущего»). (7) Над постановкой картины будет работать Джон Стоквелл («Сумасшедшая и красивый»). (8) «Мы очень рады снова запустить в производство \"Кикбоксера\" и получить Ван Дамма на роль мастера Чоу. (9) Он передаст эстафету Алену Мусси, чтобы рассказать эту историю новому поколению», — прокомментировал представитель компании Radar Films Тедд Филд. (10) Оригинальный фильм «Кикбоксер» вышел на экраны в 1989 году, когда Ван Дамму было 29 лет. (11) По сюжету, главный герой становится свидетелем жестокого поединка по тайскому боксу, после которого его старший брат остается прикованным к инвалидной коляске. (12) Решив отомстить противнику брата, персонаж Ван Дамма знакомится со старым учителем боевых искусств, приобретает необходимые навыки и выходит на ринг. (13) Эксперты отмечают, что «Кикбоксер» стал одним из лучших боевиков, в которых снялся актер.\"", "questions": [{"question": "Кем предложили стать Ванн Дамму в фильме Кикбоксер?", "answers": [{"idx": 4998, "text": "Учителям.", "label": 0}, {"idx": 4999, "text": "Учеником.", "label": 0}], "idx": 1185}, {"question": "Кого заменит Ванн Дамм?", "answers": [{"idx": 5000, "text": "Тони Джаа.", "label": 0}, {"idx": 5001, "text": "Ален Мусси.", "label": 0}], "idx": 1186}, {"question": "Какие актеры снимутся в новом фильме, по сообщению The Hollywoos Reporter?", "answers": [{"idx": 5002, "text": "Жан-Клод ВВам Дамм, Дэйв Батиста и Ален Мусси.", "label": 0}, {"idx": 5003, "text": "Кикбоксер.", "label": 0}], "idx": 1187}, {"question": "Кто сыграет роль учителя в новом фильме \"Кикбоксер\"?", "answers": [{"idx": 5004, "text": "Жан-Клод Вам Дамм.", "label": 0}, {"idx": 5005, "text": "Тони Джаа.", "label": 0}], "idx": 1188}, {"question": "Кто будет принимать участие в реализации ремейка фильма \"Кикибоксер\"?", "answers": [{"idx": 5006, "text": "Жан-Клод Ван Дамм (актёр), Дэйв Батиста (актёр), Ален Мусси (актёр), Джон Стоквелл (режиссёр-постановщик), Тедд Филд (представитель компании Radar Films) на данный момент являются участниками творческой группы проекта.", "label": 0}, {"idx": 5007, "text": "В реализации проекта будут принимать участие Жан-Клод Ван Дамм, Дэйв Батиста Ален Мусси, Джон Стоквелл (режиссёр-постановщик), Тедд Филд (представитель компании Radar Films).", "label": 0}, {"idx": 5008, "text": "Тони Джаа.", "label": 0}, {"idx": 5009, "text": "Тедд Филд.", "label": 0}], "idx": 1189}, {"question": "О чём повествует оригинальный боевик \"Кикбоксёр\" от 1989 года?", "answers": [{"idx": 5010, "text": "Кикбоксёр\" от 1989 года повестсвует о свидетеле (Ван Дамм) жестокого поединка по тайскому боксу, после которого его старший брат остается прикованным к инвалидной коляске. Решив отомстить противнику брата, персонаж Ван Дамма знакомится со старым учителем боевых искусств, приобретает необходимые навыки и выходит на ринг\".", "label": 1}, {"idx": 5011, "text": "По сюжету главный герой становится свидетелем жестокого поединка по тайскому боксу, после которого его старший брат остается прикованным к инвалидной коляске. Решив отомстить противнику брата, персонаж Ван Дамма знакомится со старым учителем боевых искусств, приобретает необходимые навыки и выходит на ринг.", "label": 0}, {"idx": 5012, "text": "В фильме Ван Дамм играет учителя, к которому пришёл учиться мастерству свидетель жестокого поединка по тайскому боксу, после которого его старший брат остается прикованным к инвалидной коляске.", "label": 1}, {"idx": 5013, "text": "«Кикбоксер» 1989 года - один из лучших боевиков, в которых снялся Ван Дамм.", "label": 0}], "idx": 1190}, {"question": "Кто будет сниматься с Ван Даммом в ремейке фильма \"Кикбоксер\"?", "answers": [{"idx": 5014, "text": "Тони Джаа.", "label": 1}, {"idx": 5015, "text": "Джон Стоквелл.", "label": 0}, {"idx": 5016, "text": "Актёры Батиста и Мусси.", "label": 1}, {"idx": 5017, "text": "Дэйв Батиста и Ален Мусси.", "label": 1}, {"idx": 5018, "text": "Тодд Филд.", "label": 1}], "idx": 1191}, {"question": "В каком году вышел на экраны оригинальный фильм \"Кикбоксер\"?", "answers": [{"idx": 5019, "text": "В 1976 году.", "label": 0}, {"idx": 5020, "text": "В 1999 году.", "label": 0}, {"idx": 5021, "text": "В 1989 году.", "label": 0}, {"idx": 5022, "text": "Фильм вышел в 1989 году.", "label": 0}], "idx": 1192}, {"question": "В ремейке какого фильма актёру Ван Дамму предложили сыграть не ученика, а учителя?", "answers": [{"idx": 5023, "text": "Ему предложили сыграть в оригинале фильма \"Флеш\".", "label": 0}, {"idx": 5024, "text": "В ремейке фильма \"Сумасшедшая и красивый\".", "label": 0}, {"idx": 5025, "text": "Актёру Ван Дамму предложили сыграть не ученика, а учителя в ремейке фильма \"Кикбоксер\".", "label": 0}, {"idx": 5026, "text": "В ремейке фильма \"Кикбоксер\".", "label": 0}, {"idx": 5027, "text": "Актеру предложили сняться в ремейке фильма \"Стражи Галактики\".", "label": 0}], "idx": 1193}, {"question": "Об участии в каком проекте ведёт сейчас переговоры актёр Жан-Клод Ван Дамм?", "answers": [{"idx": 5028, "text": "Ван Дамм ведёт переговоры о съёмках в ремейке фильма \"Кикбоксер\" в роли учителя.", "label": 0}, {"idx": 5029, "text": "Ни о каком проекте речь не идет.", "label": 1}, {"idx": 5030, "text": "Ван Дамм ведёт переговоры об участии в ремейке фильма \"Кунг-фу Панда\" в роли учителя.", "label": 0}, {"idx": 5031, "text": "Ван Дамм ведёт переговоры о роли учителя в фильме \"Сумасшедшая и красивый\".", "label": 0}, {"idx": 5032, "text": "Он ведёт переговоры о роли в ремейке фильма \"Кикбоксер\".", "label": 0}], "idx": 1194}]}}
{"idx": 198, "passage": {"text": "\"(1) Юрий Лужков сдал должностной знак мэра Москвы, выполненный из серебра с позолотой и отделанный полудрагоценными камнями. (2) Об этом сообщает \"Интерфакс\" со ссылкой на источник в близком окружении бывшего градоначальника. (3) Этот знак Лужков носил на торжественных мероприятиях и инаугурациях. (4) Теперь хранить его будет и.о. руководителя аппарата мэра и правительства Москвы Виктор Коробченко. (5) Согласно закону, знак не передается и.о. мэра, которым сейчас является Владимир Ресин. (6) Тот же источник сообщил, что Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской и теперь может вернуться туда \"только в качестве гостя\". (7) Несмотря на отставку, состоявшуюся 28 сентября, Лужков каждое утро продолжал приезжать в здание городской администрации, чтобы собирать личные вещи. (8) \"Только наград у меня несколько шкафов\", - заявил бывший мэр журналистам. (9) 1 октября Лужков приехал на Тверскую, 13, около восьми утра, а покинул здание после полудня. (10) \"Многолетний соратник\" бывшего мэра сообщил \"Интерфаксу\", что в свой кабинет в качестве официального лица Лужков уже не вернётся. (11) Лужков руководил Москвой с 1992 по 2010 год; президент РФ Дмитрий Медведев отстранил его от должности мэра в связи с утратой доверия. (12) Ожидается, что партия \"Единая Россия\" представит главе государства список кандидатов на пост градоначальника уже в ближайшие дни.\"", "questions": [{"question": "Где теперь будет хранится должностной знак мэра Москвы?", "answers": [{"idx": 5033, "text": "Должностной знак мэра Москвы будет храниться на Тверской.", "label": 0}, {"idx": 5034, "text": "У Виктора Коробченко.", "label": 0}, {"idx": 5035, "text": "Должностной знак мэра Москвы будет хранить и.о. руководителя аппарата мэра и правительства Москвы Виктор Коробченко.", "label": 1}, {"idx": 5036, "text": "Должностной знак мэра Москвы будет хранить Владимир Ресин.", "label": 1}, {"idx": 5037, "text": "Должностной знак мэра Москвы будет хранить Юрий Лужков.", "label": 0}], "idx": 1195}, {"question": "Почему Лужков окончательно выехал из своего кабинета?", "answers": [{"idx": 5038, "text": "Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской, потому что президент РФ Дмитрий Медведев отстранил его от должности мэра в связи с утратой доверия.", "label": 0}, {"idx": 5039, "text": "Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской, чтобы собирать личные вещи.", "label": 0}, {"idx": 5040, "text": "Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской, потому что там ремонт.", "label": 0}, {"idx": 5041, "text": "Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской, потому что был отстранён от должности мэра.", "label": 0}, {"idx": 5042, "text": "Лужков окончательно выехал из своего кабинета на Тверской, потому что хочет переехать в кабинет получше.", "label": 0}], "idx": 1196}]}}
{"idx": 199, "passage": {"text": "(1) Когда начался гон, за Хуа-лу пришли и самые мощные красавцы рогачи. (2) Драгоценные панты добывались теперь не с такими, как прежде, трудами и не с такими травмами для реликтовых животных. (3) Само это дело, творимое в приморских субтропиках, среди несказанной красоты, становилось для меня лекарством, моим жень-шенем. (4) В своих мечтах я хотел, кроме приручения новых животных, «оевропеить» работавших со мной китайцев, чтобы они не зависели от таких, как я, и могли постоять за себя сами. (5) Однако есть сроки жизни, не зависящие от личного желания: пока не пришёл срок, не создались условия — мечта так и останется утопией. (6) И все же я знал, что мой корень жень-шень растёт и я своего срока дождусь. (7) Не надо поддаваться отчаянию при неудачах. (8) Одной из таких неудач было бегство оленей в сопки. (9) Хуа-лу как-то наступила на хвост бурундуку, лакомившемуся упавшими из её кормушки бобами. (10) Зверёк вцепился зубами ей в ногу, и олениха, обезумев от боли, ринулась в сторону, а за ней все стадо, обрушившее ограждения. (11) На развалинах питомника как не думать, что Хуа-лу — ведьма, поманившая своей красотой и превратившаяся в прекрасную женщину, которая, как только я её полюбил, исчезла, повергнув в тоску. (12) Едва же я начал справляться с ней, творческой силой разрывая заколдованный круг, как Хуа-лу порушила все это.", "questions": [{"question": "Какой корень выращивал наш герой?", "answers": [{"idx": 5043, "text": "Корень имбиря.", "label": 0}, {"idx": 5044, "text": "Герой пытался вырастить корень жень-шеня.", "label": 0}, {"idx": 5045, "text": "Жень-шень.", "label": 0}, {"idx": 5046, "text": "Корень жень-шеня.", "label": 0}, {"idx": 5047, "text": "Корень редиса.", "label": 0}], "idx": 1197}]}}
{"idx": 200, "passage": {"text": "\"(1) Мотоциклист Александр Ишутин, подравшийся с певцом Юрием Антоновым, в суде частично признал свою вину и предложил заключить мировое соглашение. (2) Об этом 7 ноября сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) \"В драке участвовал, но не согласен, что делал я это из хулиганских побуждений и причинил вред средней тяжести\", - заявил подсудимый. (4) Он добавил, что незадолго до судебного заседания предложил Антонову пойти на мировую, и в настоящее время ожидает ответа. (5) Ишутин сказал: \"Я чувствую большую вину перед Юрием Михайловичем и надеюсь на его снисхождение и благородство\". (6) Подсудимый предложил отложить заседание до тех пор, пока Антонов не примет решение касательно мировой. (7) Но судья заявила, что не видит поводов для переноса заседания. (8) Антонов и Ишутин поссорились на автозаправке на Боровском шоссе 4 ноября 2011 года. (9) Певца возмутило, что мотоцикл перегородил проезд его машине. (10) В ходе конфликта байкер ударил певца по лицу и скрылся. (11) Установить личность нападавшего удалось лишь в июне 2012 года. (12) Ишутину сначала предъявили обвинение в умышленном причинении легкого вреда здоровью, а потом переквалифицировали на причинение вреда здоровью средней тяжести. (13) Байкеру грозит до пяти лет колонии. (14) Ишутин на момент задержания по делу Антонова уже являлся фигурантом двух других дел о нанесении телесных повреждений.\"", "questions": [{"question": "Кто участвовал в драке на заправке?", "answers": [{"idx": 5048, "text": "Драка произошла в кафе между двумя одноклассниками.", "label": 0}, {"idx": 5049, "text": "Подрались мотоциклист Александр Ишутин и певец Юрий Антонов.", "label": 0}, {"idx": 5050, "text": "Драка произошла на заводе между певцом Ильей Антоновым и мотоциклистом Петром Ишутиным.", "label": 0}, {"idx": 5051, "text": "Драка на заправке произошла между певцом Юрием Антоновым и мотоциклистом Александром Ишутиным.", "label": 0}, {"idx": 5052, "text": "Поссорились две подружки возле школы.", "label": 0}], "idx": 1198}, {"question": "Когда поймали виновного в драке?", "answers": [{"idx": 5053, "text": "Александра задержали сразу и вскоре отпустили.", "label": 0}, {"idx": 5054, "text": "Его задержали на следующий день.", "label": 0}, {"idx": 5055, "text": "Александра поймали в июле 2012 года.", "label": 0}, {"idx": 5056, "text": "Ишутина поймали в июне 2012 года.", "label": 0}, {"idx": 5057, "text": "Виноватого задержали лишь в июне 2012 года и обвинили причинение вреда здоровью средней тяжести.", "label": 0}], "idx": 1199}, {"question": "Что произошло между Антоновым и Ишутиным?", "answers": [{"idx": 5058, "text": "Поссорились на автозаправке на Боровском шоссе. Байкер перегородил певцу дорогу, и они подрались.", "label": 0}, {"idx": 5059, "text": "Байкер и певец сами провели судебное заседание в лесу 4 ноября.", "label": 0}, {"idx": 5060, "text": "Байкер и певец причинили друг другу вред средней тяжести.", "label": 0}, {"idx": 5061, "text": "Байкер и певец покатались на мотоцикле.", "label": 0}, {"idx": 5062, "text": "Певца возмутило, что мотоцикл перегородил проезд его машине. В ходе конфликта байкер ударил певца по лицу и скрылся.", "label": 0}], "idx": 1200}, {"question": "Какое обвинение предъявили Ишутину?", "answers": [{"idx": 5063, "text": "У байкера конфисковали велосипед.", "label": 0}, {"idx": 5064, "text": "Обвинение в умышленном причинении лёгкого вреда здоровью, а потом переквалифицировали на причинение вреда здоровью средней тяжести.", "label": 0}, {"idx": 5065, "text": "Байкеру вменяют мелкое хулиганство.", "label": 0}, {"idx": 5066, "text": "В суде частично отказали в обвинении.", "label": 0}, {"idx": 5067, "text": "Байкеру вменяют причинение вреда средней тяжести, за это ему грозит до пяти лет колонии.", "label": 0}], "idx": 1201}]}}
{"idx": 201, "passage": {"text": "(1) Жена почтальона Эльмира Браун была убеждена, что её заколдовала Клара Гудуотер. (2) Не зря эта женщина заказывала по почте книги о магии, после чего с Эльмирой случались разные неприятности — она спотыкалась, ломала лодыжку или рвала дорогой чулок. (3) Миссис Браун считала, чти именно из-за Клары её не выбирали председателем женского клуба «Жимолость». (4) В день очередного заседания клуба Эльмира решила ответить колдовством на колдовство. (5) Она приготовила жуткое на вид зелье, а для поддержки взяла с собой «чистую душу» — Тома Сполдинга. (6) Выпитое зелье не помогло — дамы снова проголосовали за Клару Гудуотер. (7) Зелье между тем начало действовать, вызвав у Эльмиры рвоту. (8) Она бросилась в дамскую комнату, но перепутала двери и скатилась по лестнице, пересчитав все ступеньки. (9) Миссис Браун окружили дамы во главе с Кларой. (10) После примирения, сопровождаемого морем слёз, та с радостью уступила Эльмире свой пост. (11) На самом деле Клара покупала «колдовские» книги для своего племянника, а Элльмиру не надо было заколдовывать — она и без того считалась самой неуклюжей дамой Гринтауна.", "questions": [{"question": "Почему Эльмира Браун считала колдуньей Клару Гудуотер?", "answers": [{"idx": 5068, "text": "Та заказывала книги о магии.", "label": 0}, {"idx": 5069, "text": "Получала книги о магии по почте.", "label": 0}, {"idx": 5070, "text": "Получала книги.", "label": 0}, {"idx": 5071, "text": "Читала книги.", "label": 0}, {"idx": 5072, "text": "Заказывала по почте книги о магии.", "label": 0}], "idx": 1202}, {"question": "Когда Эльмирой было приготовлено жуткое зелье?", "answers": [{"idx": 5073, "text": "В один из дней.", "label": 0}, {"idx": 5074, "text": "В день заседания клуба.", "label": 0}, {"idx": 5075, "text": "Днём.", "label": 1}, {"idx": 5076, "text": "В день очередного заседания клуба.", "label": 0}], "idx": 1203}]}}
{"idx": 202, "passage": {"text": "\"(1) Торговцы вещевого рынка у станции метро \"Красногвардейская\" на юге Москвы прекратили голодовку, добившись разрешения продлить его работу. (2) Об этом \"Интерфаксу\" в среду, 6 апреля, сообщил администратор рынка Геннадий Горшечников. (3) По словам собеседника агентства, 5 апреля торговцы встретились с представителями префектуры округа и приняли предложение властей продлить работу рынка, закрытого в феврале, на три месяца. (4) \"Все десять человек прекратили голодовку и разъехались по домам, - рассказал Горшечников. (5) - Состояние здоровья у всех удовлетворительное\". (6) За время, отведенное для работы рынка, как пояснил Горшечников, предприниматели рассчитывают распродать весь товар, чтобы вернуть хотя бы часть потраченных денег. (7) В это же время начнутся работы по демонтажу конструкций, одновременно будет обсуждаться вопрос о новых торговых местах для бизнесменов. (8) Как рассказала РИА Новости член инициативной группы сотрудников рынка Марина Матвеева, торговля возобновилась уже 6 апреля. (9) Красногвардейский рынок был закрыт с 1 февраля 2011 года. (10) Как утверждают предприниматели, о предстоящем прекращении работы им сообщили 26 января. (11) Торговцы провели несколько акций протеста. (12) 1 апреля около 50 человек пришли к мэрии Москвы, десять человек объявили голодовку. (13) На встречу с протестующими вышел заместитель руководителя департамента торговли и услуг Никита Кузнецов. (14) Он пообещал, что вопрос о судьбе рынка будет решён в ближайшее время.\"", "questions": [{"question": "Как зовут заместителя руководителя департамента торговли и услуг?", "answers": [{"idx": 5077, "text": "Никита Кузнецов.", "label": 0}, {"idx": 5078, "text": "Андрей Павлеченко.", "label": 0}], "idx": 1204}, {"question": "Каково состояние здоровья прекративших голодовку?", "answers": [{"idx": 5079, "text": "Вызывающее опасение.", "label": 1}, {"idx": 5080, "text": "Нормальное.", "label": 1}, {"idx": 5081, "text": "Удовлетворительное.", "label": 1}, {"idx": 5082, "text": "Не поддающееся идентификации.", "label": 0}, {"idx": 5083, "text": "Критическое.", "label": 1}], "idx": 1205}, {"question": "Чем закончилась акция протеста 1 апреля?", "answers": [{"idx": 5084, "text": "Решением об открытии рынка.", "label": 0}, {"idx": 5085, "text": "10 человек объявили голодовку, заместитель руководителя департамента торговли и услуг Никита Кузнецов пообещал, что вопрос о судьбе рынка будет решён в ближайшее время.", "label": 0}, {"idx": 5086, "text": "Обещанием руководства накормить 10 протестующих.", "label": 0}, {"idx": 5087, "text": "Обещанием руководства решить вопрос с рынком и объявлением голодовки со стороны 10-ти протестующих.", "label": 0}, {"idx": 5088, "text": "Массовыми задержаниями.", "label": 0}], "idx": 1206}, {"question": "Что предприняли предприниматели в связи с закрытием Красногвардейского рынка 1 февраля 2011 года?", "answers": [{"idx": 5089, "text": "Торговцы заставили мэрию объявить голодовку.", "label": 0}, {"idx": 5090, "text": "Торговцы не проводили акции протеста.", "label": 0}, {"idx": 5091, "text": "Обсуждался вопрос о новых торговых местах для бизнесменов.", "label": 0}, {"idx": 5092, "text": "Торговцы провели несколько акций протеста.", "label": 1}, {"idx": 5093, "text": "1 апреля около 50 человек пришли к мэрии Москвы, десять человек объявили голодовку.", "label": 1}], "idx": 1207}, {"question": "Какое решение приняли протестующие в ответ на предложение властей продлить работу рынка на 3 месяца?", "answers": [{"idx": 5094, "text": "Решили вернуть мэрии деньги.", "label": 0}, {"idx": 5095, "text": "Решили прекратить голодовку и за 3 месяца распродать весь товар, чтобы вернуть хотя бы часть потраченных денег.", "label": 0}, {"idx": 5096, "text": "Все десять человек прекратили голодовку и разъехались по домам.", "label": 0}, {"idx": 5097, "text": "Решили не прекращать голодовку.", "label": 0}, {"idx": 5098, "text": "Решили обсуждать вопросы о работе рынка в другом месте.", "label": 0}], "idx": 1208}, {"question": "Когда снова временно открыли рынок у станции метро \"Красногвардейская\" на юге Москвы?", "answers": [{"idx": 5099, "text": "В третьем месяце года.", "label": 0}, {"idx": 5100, "text": "Шестого апреля.", "label": 0}, {"idx": 5101, "text": "6 числа в апреле.", "label": 0}, {"idx": 5102, "text": "3 января.", "label": 0}, {"idx": 5103, "text": "В феврале.", "label": 0}], "idx": 1209}, {"question": "Сколько торговцев голодали в знак протеста против закрытия рынка у станции метро \"Красногвардейская\"?", "answers": [{"idx": 5104, "text": "Десять.", "label": 0}, {"idx": 5105, "text": "Пять.", "label": 0}], "idx": 1210}]}}
{"idx": 203, "passage": {"text": "\"(1) Расселу Кроу предлагают главную роль в экранизации романов Стивена Кинга из цикла \"Тёмная башня\" (\"The Dark Tower\"), сообщается на сайте Deadline. (2) Переговоры с актёром ведут режиссер Рон Ховард, сценарист Акива Голдсман и продюсер Брайан Грейзер. (3) Если соглашение между сторонами будет достигнуто, Кроу предстоит сыграть главного героя - Дискейна, представителя древнего ордена стрелков, способного спасти мир. (4) Предполагается, что решение о начале съемок первого фильма будет принято в ближайшие две недели (оригинальный цикл включает восемь романов). (5) Изначально снять экранизацию \"Тёмной башни\" планировала Universal. (6) Речь шла о трёх полнометражных фильмах и телесериале. (7) Компания сочла такой вариант слишком затратным и отказалась от работы над ним. (8) Позже сценарий был подкорректирован (Голдсман продолжал дорабатывать его до недавнего времени), затраты на съемки снизились. (9) Поддержать проект согласилась Warner Bros. (10) Последним на сегодняшний день вышедшим в прокат фильмом с участием Рассела Кроу является лента Пола Хаггиса \"Три дня на побег\". (11) Фильм выпустили на экраны в ноябре 2010 года. (12) На 2012 год запланирован релиз еще двух картин, в которых занят актёр: боевика \"Человек с железными кулаками\" и мюзикла \"Отверженные\". (13) Кроме того, актер в настоящее время играет Ноя в новом фильме Даррена Аронофски.\"", "questions": [{"question": "О чём ведут переговоры с актёром Расселом Кроу режиссёр Рон Ховард, сценарист Акива Голдсман и продюсер Брайан Грейзер?", "answers": [{"idx": 5106, "text": "Речь шла о трёх полнометражных фильмах про Золушку.", "label": 0}, {"idx": 5107, "text": "Речь идёт о телесериале про водный мир.", "label": 0}, {"idx": 5108, "text": "Кроу предстоит сыграть главного героя в экранизации романов Кинга про Тёмную Башню - стрелка Дискейна.", "label": 0}, {"idx": 5109, "text": "Предлагают главную роль в экранизации романов Стивена Кинга из цикла \"Тёмная башня\".", "label": 0}, {"idx": 5110, "text": "Речь шла о ленте \"Три дня на побег\".", "label": 0}], "idx": 1211}, {"question": "В каких ещё фильмах занят актер?", "answers": [{"idx": 5111, "text": "Мюзикл \"Тёмная башня\".", "label": 0}, {"idx": 5112, "text": "Три дня на побег\" и исполнение роли Ноя в новом фильме Даррена Аронофски\".", "label": 0}, {"idx": 5113, "text": "Человек с часами\" и мюзикл \"Отважные\".", "label": 0}, {"idx": 5114, "text": "Человек с железными кулаками\" и мюзикл \"Отверженные\".", "label": 0}, {"idx": 5115, "text": "В экранизации романа \"Отверженные\".", "label": 0}], "idx": 1212}, {"question": "В каком году выпустили фильм с участием Рассела Кроу \"Три дня на побег\"?", "answers": [{"idx": 5116, "text": "2015 г.", "label": 0}, {"idx": 5117, "text": "2010 г.", "label": 0}, {"idx": 5118, "text": "2005 г.", "label": 0}, {"idx": 5119, "text": "Фильм вышел в 2010 году.", "label": 0}, {"idx": 5120, "text": "2000 г.", "label": 0}], "idx": 1213}, {"question": "Кого предлагают сыграть Расселу Кроу в в экранизации романов Стивена Кинга из цикла \"Тёмная башня\" (\"The Dark Tower\")?", "answers": [{"idx": 5121, "text": "Стрелка Дискейна.", "label": 0}, {"idx": 5122, "text": "Харрингтона.", "label": 0}, {"idx": 5123, "text": "Артура.", "label": 0}, {"idx": 5124, "text": "Кроу предстоит сыграть главного героя - писателя Стивена Кинга.", "label": 0}, {"idx": 5125, "text": "Кроу предстоит сыграть главного героя - Дискейна.", "label": 0}], "idx": 1214}]}}
{"idx": 204, "passage": {"text": "(1) Мы были когда-то короткими, близкими друзьями… (2) Но настал недобрый миг – и мы расстались, как враги. (3) Прошло много лет… (4) И вот, заехав в город, где он жил, я узнал, что он безнадежно болен – и желает видеться со мною. (5) Я отправился к нему, вошел в его комнату… (6) Взоры наши встретились. (7) Я едва узнал его. (8) Боже! что с ним сделал недуг! (9) Жёлтый, высохший, с лысиной во всю голову, с узкой седой бородой, он сидел в одной, нарочно изрезанной рубахе… (10) Он не мог сносить давление самого легкого платья. (11) Порывисто протянул он мне страшно худую, словно обглоданную руку, усиленно прошептал несколько невнятных слов – привет ли то был, упрек ли, кто знает? (12) Измождённая грудь заколыхалась – и на съёженные зрачки загоревшихся глаз скатились две скупые, страдальческие слезинки. (13) Сердце во мне упало… (14) Я сел на стул возле него – и, опустив невольно взоры перед тем ужасом и безобразием, также протянул руку. (15) Но мне почудилось, что не его рука взялась за мою. (16) Мне почудилось, что между нами сидит высокая, тихая, белая женщина. (17) Длинный покров облекает её с ног до головы. (18) Никуда не смотрят её глубокие бледные глаза; ничего не говорят её бледные строгие губы… (19) Эта женщина соединила наши руки… она навсегда примирила нас. (20) Да… Смерть нас примирила.", "questions": [{"question": "Кем были два врага поначалу?", "answers": [{"idx": 5126, "text": "Два героя были короткими, близкими друзьями.", "label": 1}, {"idx": 5127, "text": "Они были врагами с первых дней знакомства.", "label": 1}, {"idx": 5128, "text": "Они были близкими друзьями.", "label": 1}, {"idx": 5129, "text": "Они были братьями, ненавидевшими друг друга.", "label": 1}, {"idx": 5130, "text": "Они были отцами двух враждующих кланов.", "label": 1}], "idx": 1215}, {"question": "Кого увидел главный герой в комнате, кроме друга?", "answers": [{"idx": 5131, "text": "В той комнате он увидел смерть в обличье цветка.", "label": 1}, {"idx": 5132, "text": "В той комнате он увидел смерть в обличье старой женщины.", "label": 1}, {"idx": 5133, "text": "Он увидел бледную седовласую женщину-смерть.", "label": 1}, {"idx": 5134, "text": "Он увидел горничную.", "label": 1}, {"idx": 5135, "text": "Он увидел племянника больного друга.", "label": 1}], "idx": 1216}]}}
{"idx": 205, "passage": {"text": "(1) Кончил он играть и говорит: (2)«Я тебя вчера слушал, слух у тебя отличный, инструмент ты чувствуешь, но, конечно, все это, брат, пока так... Сыровато. (3)Здесь серединкой-половинкой не обойдёшься. (4)Если хочешь всерьез заниматься, бросай всё, уезжай из своей деревни, поступай в училище». (5)Хотел я у гастролера спросить адрес, да и сам он вроде предлагал, чего-то он мне объяснял, но я вроде бы пьяный был, только об игре думал и слышал её, и адреса не взял я и ушел от него. (6)А наутро заключительный день смотра. (7)Ребята идут хорошо, среди первых. (8)Вот и моя очередь. (9)Называют мою фамилию, то да сё, из рыбацкой семьи, талант-самоучка, пятое-десятое. (10)Я выхожу, сажусь, руки у меня горят, а внутри холодок: ну, думаю, прости господи, сейчас я дам, как никогда в жизни. (11)Помню я, как вчера он играл, всё помню, каждый оттенок, каждый звук и так же начинаю. (12)Так же начинаю, как и он, точно так же... А играть не могу. (13)Помню, как он играл, а не могу. (14)Не могу по его играть. (15)Тогда начинаю играть, как до него. (16)Как раньше. (17)Как на репетициях. (18)И слушаю себя и не верю: так это грубо, жестко... И стало мне противно. (19)Тут уж я себя и не помню. (20)Только помню, что встал, закрыл крышку и стою - а в зале шум, движение, никто ничего не поймёт. (По В. Амлинскому)", "questions": [{"question": "Хорошо ли в итоге сыграл главный герой рассказа?", "answers": [{"idx": 5136, "text": "Очень хорошо.", "label": 0}, {"idx": 5137, "text": "Нет, сыграл жестко и грубо.", "label": 0}, {"idx": 5138, "text": "Нет, грубо и жестко, как на репетиции.", "label": 0}, {"idx": 5139, "text": "Хорошо.", "label": 0}, {"idx": 5140, "text": "Да.", "label": 0}], "idx": 1217}, {"question": "На чём играл герой?", "answers": [{"idx": 5141, "text": "Гитара.", "label": 0}, {"idx": 5142, "text": "Фортепиано.", "label": 0}, {"idx": 5143, "text": "Скрипка.", "label": 0}, {"idx": 5144, "text": "Барабаны.", "label": 0}, {"idx": 5145, "text": "Пианино.", "label": 0}], "idx": 1218}, {"question": "Как играл герой?", "answers": [{"idx": 5146, "text": "Плохо.", "label": 0}, {"idx": 5147, "text": "Хорошо.", "label": 0}, {"idx": 5148, "text": "Превосходно.", "label": 0}, {"idx": 5149, "text": "Прекрасно.", "label": 0}, {"idx": 5150, "text": "Слабо.", "label": 0}], "idx": 1219}]}}
{"idx": 206, "passage": {"text": "\"(1) Главный врач московской больницы номер 36 Виталий Французов выразил надежду на то, что в ближайшие дни избитый журналист Олег Кашин сможет говорить. (2) Об этом 9 ноября сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) По словам Французова, журналист сможет говорить, когда его отключат от искусственной вентиляции легких. (4) Возможно, это случится уже в ближайшее время - врачи прослеживают \"некоторую положительную динамику\". (5) Искусственная вентиляция может быть отключена через срок от суток до пяти. (6) Жена Кашина Евгения Милова сказала агентству РИА Новости, что недавно врачи сделали журналисту операцию по коррекции фаланг пальцев. (7) \"Если они стали заниматься такими, в общем, не первостепенными вещами, значит, видимо, все хорошо\", - рассудила Милова. (8) Неизвестные злоумышленники напали на журналиста газеты \"Коммерсант\" Олега Кашина в ночь на 6 ноября. (9) Преступники подстерегли Кашина около его дома на Пятницкой улице в Москве. (10) Преступники достали арматуру, которую прятали в букете цветов, и сильно избили журналиста. (11) Впоследствии врачам пришлось ввести потерпевшего в медикаментозную кому. (12) Следователи связывают нападение с профессиональной деятельностью потерпевшего. (13) Президент РФ Дмитрий Медведев поручил взять расследование покушения на убийство под особый контроль. (14) Дело вызывало широкий общественный резонанс, у здания ГУВД Москвы регулярно проводятся одиночные пикеты с требованием найти нападавших.\"", "questions": [{"question": "Что случилось с журналистом газеты \"Коммерсант\" Олегом Кашиным в ночь на 6 ноября\"?", "answers": [{"idx": 5151, "text": "Неизвестные злоумышленники напали на журналиста около агентства \"Интерфакс\" в Москве\".", "label": 0}, {"idx": 5152, "text": "На него напали с букетом цветов, в котором прятали арматуру.", "label": 0}, {"idx": 5153, "text": "Неизвестные злоумышленники упали на журналиста около его дома на Пятницкой улице в Москве.", "label": 1}, {"idx": 5154, "text": "Преступники достали букет цветов и отравили ими журналиста.", "label": 0}, {"idx": 5155, "text": "Неизвестные злоумышленники напали на журналиста около его дома на Пятницкой улице в Москве.", "label": 1}], "idx": 1220}, {"question": "Кто высказывается о нынешнем состоянии журналиста в больнице?", "answers": [{"idx": 5156, "text": "Агентство \"Интерфакс\", жена Кашина Евгения Милова\".", "label": 0}, {"idx": 5157, "text": "Агентство печати\"Новости\", жена нападавшего Евгения Милова\".", "label": 0}, {"idx": 5158, "text": "Главный врач московской больницы номер 36 Виталий Французов.", "label": 0}, {"idx": 5159, "text": "ГУВД Москвы.", "label": 0}, {"idx": 5160, "text": "Дмитрий Медведев.", "label": 0}], "idx": 1221}, {"question": "Чем избили мужа Евгении Миловой?", "answers": [{"idx": 5161, "text": "Арматурой.", "label": 0}, {"idx": 5162, "text": "Никто не наносил повреждения мужу Евгении Миловой.", "label": 0}, {"idx": 5163, "text": "Металлическим изделием в виде стержня.", "label": 0}, {"idx": 5164, "text": "Фалангами пальцев.", "label": 0}, {"idx": 5165, "text": "Кустом роз.", "label": 0}], "idx": 1222}, {"question": "Когда журналист Олег Кашин сможет говорить?", "answers": [{"idx": 5166, "text": "Когда ему будет сделана операция по коррекции фаланг пальцев.", "label": 0}, {"idx": 5167, "text": "Когда его отключат от искусственной вентиляции легких через несколько суток.", "label": 0}, {"idx": 5168, "text": "Когда найдут нападавших.", "label": 0}, {"idx": 5169, "text": "Через 1-5 дней, когда журналиста отключат от аппарата ИВЛ.", "label": 0}, {"idx": 5170, "text": "Через 100 дней, когда журналиста отключат от аппарата искусственного интеллекта.", "label": 0}], "idx": 1223}, {"question": "Когда отключат Олега Кашина от искусственной вентиляции легких?", "answers": [{"idx": 5171, "text": "Через год.", "label": 0}, {"idx": 5172, "text": "Искусственная вентиляция может быть отключена через несколько суток, от 1 до 5 дней.", "label": 0}, {"idx": 5173, "text": "В ночь на 6 ноября.", "label": 0}, {"idx": 5174, "text": "Это случится уже в ближайшее время.", "label": 0}, {"idx": 5175, "text": "9 ноября.", "label": 0}], "idx": 1224}, {"question": "Кто напал на журналиста Олега Кашина?", "answers": [{"idx": 5176, "text": "Пионеры.", "label": 0}, {"idx": 5177, "text": "Неизвестные преступники.", "label": 0}, {"idx": 5178, "text": "Глава редакции.", "label": 0}, {"idx": 5179, "text": "Жена.", "label": 0}, {"idx": 5180, "text": "Неизвестные злоумышленники.", "label": 0}], "idx": 1225}]}}
{"idx": 207, "passage": {"text": "(1) Российский бизнесмен Андрей Рябинский выкупил у промоутерской компании Дона Кинга права на бой между российским боксером Денисом Лебедевым и Гильермо Джонсом из Панамы. (2) Об этом сообщает РИА Новости. (3) Теперь поединок пройдет 17 мая в Москве в «Крокус Сити Холле». (4) Дон Кинг выиграл торги за право организовать поединок между Лебедевым и Джонсом в начале февраля 2013 года. (5) Победу его компании обеспечила сумма в 720 тысяч долларов. (6) Сколько сейчас Дону Кингу заплатил Рябинский, не сообщается. (7) Планировалось, что Лебедев и Джонс выйдут на ринг в апреле либо в США (в Майами), либо в Панаме, либо в Нигерии. (8) На кону будет стоять титул чемпиона мира в весе до 90,7 килограммов по версии WBA (Всемирная боксерская ассоциация), которым владеет Лебедев. (9) Ранее поясом владел именно Джонс, однако он длительное время отказывался от боя с Лебедевым, из-за чего WBA в конце октября 2012 года лишила Джонса титула чемпиона мира и отдала пояс россиянину. (10) 17 декабря Лебедев провел первую защиту чемпионского титула. (11) Россиянин в Москве победил нокаутом представителя Колумбии Сантандера Сильгадо. (12) Всего на профессиональном ринге 33-летний Лебедев провел 26 боев, выиграв в 25 (19 - нокаутом) и проиграв в одном. (13) 40-летний Джонс провел 43 поединка, из которых 38 закончились его победой (30 - нокаутом). (14) В трех боях панамец проиграл, в двух поединках с его участием была зафиксирована ничья.", "questions": [{"question": "О какой покупке сообщает РИА Новости?", "answers": [{"idx": 5181, "text": "Российский бизнесмен Андрей Рябинский выкупил у промоутерской компании Дона Кинга права на бой между российским боксёром Денисом Лебедевым и Гильермо Джонсом из Панамы.", "label": 1}, {"idx": 5182, "text": "Лебедев и Джонс купили по яхте.", "label": 1}, {"idx": 5183, "text": "Россиянин в Москве победил нокаутом представителя Колумбии Сантандера Сильгадо.", "label": 0}, {"idx": 5184, "text": "Рябинский купил раковину за 720 тысяч долларов.", "label": 0}, {"idx": 5185, "text": "Российский бизнесмен купил права на боксёрский матч.", "label": 1}], "idx": 1226}, {"question": "Кто из соперников заканчивал бои ничьей?", "answers": [{"idx": 5186, "text": "Денис Лебедев.", "label": 1}, {"idx": 5187, "text": "Гильермо Джонс.", "label": 1}, {"idx": 5188, "text": "Андрей Рябинский.", "label": 1}, {"idx": 5189, "text": "Новозеландец.", "label": 1}, {"idx": 5190, "text": "Боксёр Джонс из Панамы.", "label": 1}], "idx": 1227}, {"question": "Каким титулом владеет Лебедев?", "answers": [{"idx": 5191, "text": "Титул чемпиона мира в весе до 90,7 килограммов по версии WBA.", "label": 1}, {"idx": 5192, "text": "Титул чемпиона мира по версии WBA.", "label": 1}, {"idx": 5193, "text": "Титул чемпиона мира в весе до 87 килограммов по версии WBA.", "label": 1}, {"idx": 5194, "text": "Титул чемпиона мира в весе до 90,7 граммов по версии MMA.", "label": 1}, {"idx": 5195, "text": "Титул чемпиона Вселенной по версии MMA.", "label": 1}], "idx": 1228}, {"question": "Какой поединок пройдет 17 мая в Москве в «Крокус Сити Холле»?", "answers": [{"idx": 5196, "text": "Бой между американским боксером Денисом Лебедевым и Гильермо Джонсом из Панамы.", "label": 1}, {"idx": 5197, "text": "Бой между кенгуру и вомбатом за титул чемпиона мира в весе до 90,7 килограммов по версии WBA.", "label": 1}, {"idx": 5198, "text": "Бой между российским боксером Геннадием Головкиным и Гильермо Джонсом из Панамы.", "label": 1}, {"idx": 5199, "text": "Бой между российским боксером Денисом Лебедевым и Гильермо Джонсом из Панамы.", "label": 1}, {"idx": 5200, "text": "Бой между российским боксером Денисом Лебедевым и Гильермо Джонсом из Панамы за титул чемпиона мира в весе до 90,7 килограммов по версии WBA.", "label": 1}], "idx": 1229}]}}
{"idx": 208, "passage": {"text": "(1) Директор Всемирной Организации Здравоохранения (ВОЗ) эпидемиолог Элизабет Сински вспоминает свою встречу с гениальным учёным-генетиком. (2) Он предсказывал, что перенаселение планеты приведёт к гибели человечества, и считал, что «человеческое стадо» следует проредить с помощью эпидемии чумы. (3) Сински понимает, что человечество очень скоро истощит ресурсы планеты, но не может согласиться с методами, которые предлагает учёный. (4) Однако тот уверен: за смертью следует рождение. (5) Чтобы достичь Рая, человек должен пройти через Ад. (6) Лэнгдона и Сиену окружает полиция. (7) Они выбираются из ловушки благодаря эрудиции профессора, которому известны архитектурные особенности итальянских дворцов времён Медичи. (8) Агента Консорциума им обмануть не удаётся — женщина следует за ними по пятам. (9) Лэнгдон добирается до фрески, где его узнаёт смотрительница музея. (10) Она уверяет, что профессор был здесь вчера со своим другом, итальянским искусствоведом Бузони, они рассматривали посмертную маску Данте. (11) Лэнгдон понимает, что означает фраза на проекции картины.", "questions": [{"question": "Что предсказывал гениальный генетик?", "answers": [{"idx": 5201, "text": "Генетик предсказывал гибель всех людей.", "label": 1}, {"idx": 5202, "text": "Генетик предсказывал погоду.", "label": 1}, {"idx": 5203, "text": "Генетик предсказывал, что «человеческое стадо» следует проредить с помощью рейсфедера.", "label": 1}, {"idx": 5204, "text": "Генетик предсказывал, что перенаселение планеты приведёт к гибели человечества.", "label": 1}, {"idx": 5205, "text": "Генетик предсказывал Сински встречу с новым мужем.", "label": 1}], "idx": 1230}, {"question": "Кто приходил в музей к смотрительнице музея, по её словам?", "answers": [{"idx": 5206, "text": "Генетик и Сински.", "label": 1}, {"idx": 5207, "text": "Лэнгдон и Бузони.", "label": 1}, {"idx": 5208, "text": "Сински с собачкой.", "label": 1}, {"idx": 5209, "text": "Профессор и Бузони.", "label": 1}, {"idx": 5210, "text": "Данте.", "label": 1}], "idx": 1231}]}}
{"idx": 209, "passage": {"text": "(1) Когда-то давно ленивец и хамелеон дружили. (2) Однaжды отправились они вместе возделывать свое общее поле. (3) - Хамелеон, давай я срежу тpaву, а ты отбей гpaницы нaшего поля, - сказал ленивец. (4) Хамелеон быстро упpaвился с делом, и тогда ленивец предложил: - Хамелеон, давай я буду рубить деревья, а ты срежь оставшуюся тpaву. (5) Хамелеон согласился, нaчал paботать и скoро срезал тpaву по всему участку. (6) Тогда ленивец сказал: - Хамелеон, ты будешь рубить деревья, зато я потом буду собиpaть урожай. (7) Тот опять согласился, срубил все деревья, очистил участок, посеял элевзин. (8) Устал хамелеон как собака! (9) Но вот созрел элевзин, а ленивец и говорит своему другу: - Хамелеон, ты пойдешь собиpaть элевзин, а я потом буду сушить его нa солнце и толочь. (10) Собpaл хамелеон элевзин и говорит: - Натолки и для меня элевзинa, не то мои дети умрут с голоду. (11) Но ленивец оставил весь урожай себе. (12) Хамелеон, худой и слабый от paботы и голода, пошел к вождю требовать суда нaд ленивцем. (13) Вождь вызвал их обоих. (14) Ленивец тут же нaчал возмущаться.", "questions": [{"question": "Куда отправились ленивец и хамелеон?", "answers": [{"idx": 5211, "text": "Они отправились вместе возделывать свое общее поле.", "label": 0}, {"idx": 5212, "text": "На поле.", "label": 0}, {"idx": 5213, "text": "Они никуда не отправились.", "label": 0}, {"idx": 5214, "text": "Хамелеон один отправился.", "label": 0}], "idx": 1232}, {"question": "Кто отправился в поле?", "answers": [{"idx": 5215, "text": "Хамелеон отправился с ленивцем.", "label": 0}, {"idx": 5216, "text": "Ленивец и хамелеон.", "label": 0}, {"idx": 5217, "text": "Ленивец отправился.", "label": 0}, {"idx": 5218, "text": "Никто не отправился.", "label": 0}], "idx": 1233}, {"question": "На какую работу отправились Хамелеон с Ленивцем?", "answers": [{"idx": 5219, "text": "Они отправились на охоту.", "label": 0}, {"idx": 5220, "text": "Они отправились за листвой в лес.", "label": 0}, {"idx": 5221, "text": "Они отправились строить свой общий дом.", "label": 0}, {"idx": 5222, "text": "Отправились обрабатывать своё общее поле.", "label": 0}, {"idx": 5223, "text": "Они отправились возделывать своё общее поле.", "label": 0}], "idx": 1234}, {"question": "Каким был Хамелеон после работы?", "answers": [{"idx": 5224, "text": "Радостный и веселый.", "label": 0}, {"idx": 5225, "text": "Косой и кривой.", "label": 0}, {"idx": 5226, "text": "Исхудавший и измученный.", "label": 0}, {"idx": 5227, "text": "Худой и слабый.", "label": 0}, {"idx": 5228, "text": "Толстый и злой.", "label": 0}], "idx": 1235}, {"question": "Кто трудился за двоих?", "answers": [{"idx": 5229, "text": "Хамелеон.", "label": 0}, {"idx": 5230, "text": "Конь.", "label": 0}, {"idx": 5231, "text": "Ленивец работал за себя и за Хамелеона.", "label": 0}, {"idx": 5232, "text": "Бык.", "label": 0}, {"idx": 5233, "text": "Хамелеон работал за себя и за Ленивца.", "label": 0}], "idx": 1236}, {"question": "Кто ленился?", "answers": [{"idx": 5234, "text": "Ленивец ленился.", "label": 0}, {"idx": 5235, "text": "Як.", "label": 0}, {"idx": 5236, "text": "Хамелеон ленился.", "label": 0}, {"idx": 5237, "text": "Хамелеон.", "label": 0}, {"idx": 5238, "text": "Ленивец.", "label": 0}], "idx": 1237}]}}
{"idx": 210, "passage": {"text": "(1) Аниматор и геймдизайнер Монти Оум умер в больнице 2 февраля в возрасте 33 лет. (2) До этого он десять дней находился в коме. (3) Об этом сообщили его коллеги по студии Rooster Teeth на официальном сайте компании. (4) Как говорится в заявлении, причиной смерти стала чрезвычайно сильная аллергическая реакция на «простую медицинскую процедуру». (5) О какой именно процедуре идет речь, не уточняется. (6) Наибольшую популярность Оуму принес анимационный сериал RWBY, транслировавшийся в сети. (7) Американец работал над ним в роли режиссёра и продюсера. (8) Помимо анимации Оум занимался геймдизайном. (9) В 2008 году по приглашению компании Bandai Namco он участвовал в разработке боевой системы для видеоигры Afro Samurai по мотивам одноименного аниме-сериала. (10) Оум начал экспериментировать с CG-анимацией, создавая любительские ролики, в которых друг с другом сражались герои популярных видеоигр. (11) Широко известен его ролик Haloid, в котором Мастер Чиф из цикла шутеров Halo выходит на битву против Самус Аран из Metroid. (12) Видео впервые появилось на сайте Gametrailers.com в 2007 году и собрало более 4 миллионов просмотров. (13) Также он создал цикл Dead Fantasy, рассказывающий о противостоянии героинь файтинга Dead or Alive и ролевых игр Final Fantasy. (14) Режиссированием таких роликов и производством анимации для них он занимался в одиночку.", "questions": [{"question": "От чего умер аниматор и геймдизайнер Монти Оум?", "answers": [{"idx": 5239, "text": "От удивления.", "label": 0}, {"idx": 5240, "text": "От старости.", "label": 0}, {"idx": 5241, "text": "От возраста.", "label": 0}, {"idx": 5242, "text": "От аллергии.", "label": 0}, {"idx": 5243, "text": "Причиной смерти стала чрезвычайно сильная аллергическая реакция на «простую медицинскую процедуру».", "label": 0}], "idx": 1238}, {"question": "Когда умер режиссёр сериала RWBY?", "answers": [{"idx": 5244, "text": "2 февраля.", "label": 1}, {"idx": 5245, "text": "В 2033 году.", "label": 1}, {"idx": 5246, "text": "В феврале.", "label": 1}, {"idx": 5247, "text": "В больнице.", "label": 1}, {"idx": 5248, "text": "В мае.", "label": 1}], "idx": 1239}]}}
{"idx": 211, "passage": {"text": "\"(1) Среди пострадавших от взрыва газовых шаров на площади Республики в Ереване нет граждан России. (2) Об этом 5 мая сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) \"Мы связались с представителями МЧС и полиции Армении. (4) По последним данным, среди пострадавших нет граждан Российской Федерации\", - сказал журналистам пресс-атташе посольства РФ в Армении Сергей Абелян. (5) Взрыв произошел 4 мая. (6) Шары, наполненные газом, использовались для украшения площади, где проходил концерт и митинг правящей Республиканской партии Армении. (7) Ранения получили 154 человека, 76 из них до сих пор остаются в больницах (в том числе 25 человек в реанимации). (8) После взрывов в толпе началась паника (РИА Новости уточняет, что некоторые из раненых пострадали именно в процессе давки). (9) Однако затем концерт и митинг были продолжены. (10) \"Правоохранительные органы уже начали расследование, виновные будут найдены и привлечены к ответственности в соответствии с законом\", - заявил президент Армении Серж Саргсян. (11) Пресс-секретарь полиции Армении Ашот Агаронян сказал, что пока выдвигать какие-либо версии преждевременно, но скоро полиция выступит с официальным заявлением. (12) Тем временем некоторые СМИ выдвинули версию, согласно которой причиной взрыва стала зажженная сигарета. (13) Также предполагается, что оформители мероприятия могли с целью экономии заполнить шары не безопасным гелием (цены на который недавно выросли), а кислородом или водородом.\"", "questions": [{"question": "Где 4 мая взорвались украшения?", "answers": [{"idx": 5249, "text": "В ледяной пещере.", "label": 1}, {"idx": 5250, "text": "В Ереване.", "label": 1}, {"idx": 5251, "text": "На площади Республики в Ереване, где проходил концерт и митинг.", "label": 1}, {"idx": 5252, "text": "На автовокзале в Кисловодске.", "label": 1}, {"idx": 5253, "text": "В булочной в Симферополе.", "label": 1}], "idx": 1240}, {"question": "Какова причина взрыва?", "answers": [{"idx": 5254, "text": "Неосторожное обращение с огнём и небезопасными газами.", "label": 0}, {"idx": 5255, "text": "Пресс-секретарь полиции.", "label": 1}, {"idx": 5256, "text": "Концерт и митинг.", "label": 1}, {"idx": 5257, "text": "Агенство Интерфакс.", "label": 1}, {"idx": 5258, "text": "Зажжённая сигарета и наполненные газом шары.", "label": 0}], "idx": 1241}, {"question": "Где произошёл взрыв газовых шаров на площади?", "answers": [{"idx": 5259, "text": "В Москве на Красной площади при подготовке к Параду.", "label": 1}, {"idx": 5260, "text": "Во Франции на площади при проведении митинга.", "label": 1}, {"idx": 5261, "text": "На площади в Ереване, где проходил концерт и митинг правящей республиканской партии Армении.", "label": 1}, {"idx": 5262, "text": "В Армении на площади города Ереван произошёл взрыв гелевых шаров при проведении концерта.", "label": 1}, {"idx": 5263, "text": "На площади Бангладеш во время проведения акции протеста.", "label": 1}], "idx": 1242}, {"question": "Сколько человек получили ранения?", "answers": [{"idx": 5264, "text": "174.", "label": 0}, {"idx": 5265, "text": "174 человека получили ранения различной тяжести.", "label": 0}, {"idx": 5266, "text": "281.", "label": 0}, {"idx": 5267, "text": "154.", "label": 0}, {"idx": 5268, "text": "154 человека получили ранения различной тяжести.", "label": 0}], "idx": 1243}]}}
{"idx": 212, "passage": {"text": "(1) Туристический пансион в Братиславе отказался принять группу студентов из Турции. (2) Представители хостела объяснили такое решение соображениями безопасности. (3) Об этом сообщает словацкая газета Pravda. (4) Когда учащиеся попытались забронировать в пансионе Stella места на одну неделю через интернет, им пришло письмо на ломаном английском, сообщил в Facebook один из студентов Ибрагим Таха Уяр (Ibrahim Taha Uyar). (5) «По соображениям безопасности мы не размещаем граждан Турции и арабских стран. (6) Мы не можем принять этот заказ. (7) Нам очень жаль», — говорилось в письме от 1 августа. (8) «Забавный расизм, который рассмешил меня сегодня», — прокомментировал Уяр. (9) «Поделитесь этим и остановите его», — призвал студент пользователей соцсети. (10) По словам гражданина Турции, в ответном письме он и его друзья обвинили сотрудников пансиона в расизме. (11) На это в заведении заметили, что они просто соблюдают разумную осторожность и проявляют заботу о своих клиентах. (12) Представители пансиона пояснили, что не размещают граждан тех стран, где происходят военные конфликты или перевороты. (13) В итоге студенты нашли другое место для проживания в Братиславе. (14) Посольство Турции в Словакии выступило с осуждением действий сотрудников Stella. (15) Раскритиковал их и МИД страны. (16) Глава пресс-службы министерства Игорь Скочек заявил, что подобное поведение является дискриминационным и нарушает права человека.", "questions": [{"question": "В чём обвинили сотрудников пансиона?", "answers": [{"idx": 5269, "text": "В расизме.", "label": 0}, {"idx": 5270, "text": "В соображениях безопасности.", "label": 0}], "idx": 1244}, {"question": "В чём обвинили сотрудников Stella?", "answers": [{"idx": 5271, "text": "Расизм.", "label": 0}, {"idx": 5272, "text": "Нарушкние прав человека.", "label": 0}, {"idx": 5273, "text": "Дискриминационные действия.", "label": 0}, {"idx": 5274, "text": "Размещение граждан.", "label": 0}], "idx": 1245}, {"question": "По какой причине туристический пансион в Братиславе отказался принять группу студентов из Турции?", "answers": [{"idx": 5275, "text": "Им были предоставлены лучшие номера.", "label": 0}, {"idx": 5276, "text": "Представители хостела объяснили такое решение соображениями безопасности.", "label": 0}, {"idx": 5277, "text": "Представители пансиона пояснили, что не размещают граждан тех стран, где происходят военные конфликты или перевороты.", "label": 0}, {"idx": 5278, "text": "Не было свободных мест.", "label": 0}], "idx": 1246}, {"question": "Кто выступил с осуждением действий сотрудников Stella?", "answers": [{"idx": 5279, "text": "Таких, к сожаленью, не оказалось.", "label": 0}, {"idx": 5280, "text": "Уяр.", "label": 0}, {"idx": 5281, "text": "Посольство Турции в Словакии выступило с осуждением действий сотрудников Stella, раскритиковал их и МИД страны.", "label": 0}, {"idx": 5282, "text": "Глава пресс-службы министерства Игорь Скочек заявил, что подобное поведение является дискриминационным и нарушает права человека.", "label": 0}], "idx": 1247}]}}
{"idx": 213, "passage": {"text": "\"(1) Защитники порнографии, создавшие сайт Freedom from porn, заклеили экраны планшетов iPad на рекламных плакатах фальшивыми изображениями. (2) Акция была проведена у выставочного центра Moscone Center в Сан-Франциско в ходе конференции разработчиков Apple WWDC 2010. (3) Она стала ответом на намерение Стива Джобса сделать App Store свободным от порнографии. (4) В одном из опубликованных его собеседником писем Стив Джобс заявил, что платформа App Store, где запрещены эротические приложения, дарит людям свободу от порнографии. (5) Он добавил, что времена меняются, и кое-кто из стана PC чувствует, как земля уходит из-под ног. (6) На одном из измененных плакатов показана страница Стива Джобса в Facebook, на которой он \"признается\" в любви к порнографии. (7) На другом открыто письмо к Стиву Джобсу. (8) Автор, личная помощница Джобса Эрин Лэмб, сообщает, что обновила его подписку на Penthouse, Hustler и BBW Honeys. (9) Она также вдаётся в подробности личной жизни Джобса. (10) На третьем плакате просто открыт сайт секс-знакомств. (11) Процесс расклейки был заснят на видео. (12) Авторы сопроводили его оскорбительной надписью в адрес планшета iPad. (13) Замена и творческая доработка рекламных плакатов - распространённая практика. (14) Так, в Москве и Санкт-Петербурге действует группа \"Овощам.нет\", которая провела уже восемь акций на острые социальные темы.\"", "questions": [{"question": "Что заявлял Стив Джобс в одном из опубликованных его собеседником писем?", "answers": [{"idx": 5283, "text": "Стив Джобс заявлял о доработке рекламных плакатов.", "label": 1}, {"idx": 5284, "text": "Стив Джобс заявлял, что платформа App Store, где запрещены эротические приложения, дарит людям свободу от порнографии.", "label": 0}, {"idx": 5285, "text": "Стив Джобс заявлял о проблемах в личной жизни.", "label": 1}, {"idx": 5286, "text": "Стив Джобс заявлял, что обновил подписку на Penthouse.", "label": 1}, {"idx": 5287, "text": "Он заявлял, что App Store дарит людям свободу от порно.", "label": 1}], "idx": 1248}, {"question": "Что сообщает личная помощница Джобса Эрин Лэмб в письме, расклеенном участниками акции?", "answers": [{"idx": 5288, "text": "Эрин Лэмб сообщает, что в Москве и Санкт-Петербурге действует группа \"Овощам.нет\".", "label": 1}, {"idx": 5289, "text": "Она сообщает, что хобби Джобса - растениеводство.", "label": 0}, {"idx": 5290, "text": "Эрин Лэмб сообщает, что платформа App Store, где запрещены эротические приложения, дарит людям свободу от порнографии.", "label": 1}, {"idx": 5291, "text": "Эрин Лэмб сообщает, что он подписан на Penthouse.", "label": 0}, {"idx": 5292, "text": "Эрин Лэмб сообщает, что обновила его подписку на Penthouse, Hustler и BBW Honeys.", "label": 0}], "idx": 1249}, {"question": "Где проходила акция защитников порнографии, создавших сайт Freedom from porn?", "answers": [{"idx": 5293, "text": "В Санкт-Петербурге.", "label": 0}, {"idx": 5294, "text": "В Москве.", "label": 1}, {"idx": 5295, "text": "У выставочного центра Moscone Center в Сан-Франциско.", "label": 1}, {"idx": 5296, "text": "Акция была проведена в Сан-Франциско возле Moscone Center.", "label": 1}, {"idx": 5297, "text": "В офисе Стива Джобса.", "label": 0}], "idx": 1250}, {"question": "Кто автор письма об обновлении подписки Джобса на порно, изображенного на одном из рекламных плакатов?", "answers": [{"idx": 5298, "text": "Личная помощница Джобса Эрин Лэмб.", "label": 1}, {"idx": 5299, "text": "Стив Джобс.", "label": 1}, {"idx": 5300, "text": "Стив Лэмб.", "label": 1}, {"idx": 5301, "text": "Защитники экологии.", "label": 1}, {"idx": 5302, "text": "Эрин Лэмб.", "label": 1}], "idx": 1251}]}}
{"idx": 214, "passage": {"text": "(1) Товарищ Пашкин устанавливает в бараке радиорупор, из которого раздаются ежеминутные требования в виде лозунгов — о необходимости сбора крапивы, обрезания хвостов и грив у лошадей. (2) Сафронов слушает и жалеет, что он не может говорить обратно в трубу, чтобы там узнали о его чувстве активности. (3) Вощеву и Жачеву становится беспричинно стыдно от долгих речей по радио, и Жачев кричит: «Остановите этот звук! (4) Дайте мне ответить на него!» (5) Наслушавшись радио, Сафронов без сна смотрит на спящих людей и с горестью высказывается: «Эх ты, масса, масса. (6) Трудно организовать из тебя скелет коммунизма! (7) И что тебе надо? (8) Стерве такой? (9) Ты весь авангард, гадина, замучила!» (10) Девочка, пришедшая с Чиклиным, спрашивает у него про черты меридианов на карте, и Чиклин отвечает, что это загородки от буржуев. (11) Вечером землекопы не включают радио, а, наевшись, садятся смотреть на девочку и спрашивают её, кто она такая. (12) Девочка помнит, что ей говорила мать, и рассказывает о том, что родителей не помнит и при буржуях она не хотела рождаться, а как стал Ленин — и она стала. (13) Сафронов заключает: «И глубока наша советская власть, раз даже дети, не помня матери, уже чуют товарища Ленина!»", "questions": [{"question": "О чём жалел Сафронов, когда слушал требования, доносившееся из радиорупора?", "answers": [{"idx": 5303, "text": "Что не может говорить обратно в трубу, чтобы там узнали о его чувстве активности.", "label": 0}, {"idx": 5304, "text": "Что радиорупор в бараке устанавливал не он.", "label": 0}, {"idx": 5305, "text": "О том, что никто не знает о его чувстве Родины.", "label": 0}, {"idx": 5306, "text": "Что у него нет радиоприёмника.", "label": 0}, {"idx": 5307, "text": "О том, что не сможет донести по радиорупору своё чувство активности.", "label": 0}], "idx": 1252}, {"question": "О чём высказался Сафронов, наслушавшись радио?", "answers": [{"idx": 5308, "text": "О народных скелетах, которые остались от строителей коммунизма.", "label": 0}, {"idx": 5309, "text": "О буржуях.", "label": 0}, {"idx": 5310, "text": "О девочке, которая пришла с Чиклиным.", "label": 0}, {"idx": 5311, "text": "О народных массах, из которых трудно организовать скелет коммунизма.", "label": 0}, {"idx": 5312, "text": "Наслушавшись радио, Сафронов с горестью высказывается: «Эх ты, масса, масса. Трудно организовать из тебя скелет коммунизма! И что тебе надо? Стерве такой? Ты весь авангард, гадина, замучила!».", "label": 0}], "idx": 1253}]}}
{"idx": 215, "passage": {"text": "(1) Окубата приходит к Сатико и рассказывает, что Таэко берет уроки шитья, намереваясь стать модисткой. (2) Для этого она собирается на полгода или на год поехать в Париж. (3) Окубата считает, что мастерить кукол не зазорно, но девушке из порядочной семьи не пристало зарабатывать деньги шитьём. (4) Сестры Макиока недолюбливают избалованного барчука Окубата, но тут Сатико с ним соглашается и обещает поговорить с Таэко. (5) Кроме шитья, Таэко занимается традиционными танцами, мечтая получить диплом, который позволил бы ей в будущем открыть собственную школу. (6) На концерте, устроенном обществом «Дочери Осака», ученицы школы «Ямамура» показывают своё искусство, и местный фотограф Итакура, обучавшийся своему ремеслу в Америке, фотографирует их. (7) Через месяц после концерта случается наводнение. (8) По счастью, ни дом Сатико, ни школа, где учится ее дочь Эцуко, не пострадали, но Таэко, оказавшаяся в доме учительницы шитья Норико Тамаки, едва не погибает. (9) Итакура, рискуя жизнью, спасает её. (10) Юкико спешит навестить сестёр, которых не видела больше двух месяцев.", "questions": [{"question": "Чем увлекается Таэко?", "answers": [{"idx": 5313, "text": "Таэко увлекается шитьём и танцами.", "label": 0}, {"idx": 5314, "text": "Таэко любит собственную школу.", "label": 0}, {"idx": 5315, "text": "Таэко собирается стать модисткой.", "label": 0}, {"idx": 5316, "text": "Таэко любит ходить на концерты.", "label": 0}, {"idx": 5317, "text": "Таэко берет уроки шитья и занимается традиционными танцами.", "label": 0}], "idx": 1254}, {"question": "От чего Итакура спасает Таэко?", "answers": [{"idx": 5318, "text": "Спасает от посещения школы.", "label": 0}, {"idx": 5319, "text": "Спасает от похода на концерт.", "label": 0}, {"idx": 5320, "text": "Итакура спасает Таэко от наводнения после концерта.", "label": 0}, {"idx": 5321, "text": "Итакура спасает Таэко от пожара после концерта.", "label": 0}, {"idx": 5322, "text": "Итакура спасает Таэко от наводнения.", "label": 0}], "idx": 1255}, {"question": "Чем занимается Таэко?", "answers": [{"idx": 5323, "text": "Таэко работает спасателем.", "label": 0}, {"idx": 5324, "text": "Таэко берет уроки шитья, занимается традиционными танцами, мечтая получить диплом.", "label": 0}, {"idx": 5325, "text": "Таэко занимается фотографированием.", "label": 0}, {"idx": 5326, "text": "Таэко занимается танцами и шитьём.", "label": 0}, {"idx": 5327, "text": "Таэко работает учителем школы.", "label": 0}], "idx": 1256}, {"question": "Кем намеревается стать Таэко?", "answers": [{"idx": 5328, "text": "Художницей.", "label": 0}, {"idx": 5329, "text": "Поваром.", "label": 0}, {"idx": 5330, "text": "Хочет стать модисткой.", "label": 0}, {"idx": 5331, "text": "Певицей.", "label": 0}, {"idx": 5332, "text": "Модисткой.", "label": 0}], "idx": 1257}]}}
{"idx": 216, "passage": {"text": "(1) Ольга понимала, что люди боялись Замка, они выжидали. (2) Если бы семья замяла всю историю, вышла к односельчанам и объявила, что все улажено благодаря их связям, Деревня приняла бы это. (3) А все члены семьи страдали и сидели дома, в результате они оказались исключёнными из всех кругов общества. (4) Терпят только Варнаву, как самого «невинного». (5) Для семьи главное — чтобы он был официально оформлен на службе в Замке, но даже этого узнать точно нельзя. (6) Возможно, решение о нем ещё не принято, в Деревне в ходу поговорка: «Административные решения робки, как молоденькие девушки». (7) Варнава имеет доступ к канцеляриям, но они — часть других канцелярий, потом идут барьеры, а за ними снова канцелярии. (8) Барьеры есть кругом, так же как и чиновники. (9) Варнава и рта не смеет раскрыть, выстаивая в канцеляриях. (10) Он уже не верит, что его по-настоящему приняли на службу в Замке, и не проявляет рвения в передаче писем из Замка, делая это с опозданием. (11) Ольга сознаёт зависимость семьи от Замка, от службы Варнавы, и чтобы получить хоть какую-то информацию, она спит со слугами чиновников на конюшне.", "questions": [{"question": "Куда Варнава имеет доступ, но не смеет открыть своего рта?", "answers": [{"idx": 5333, "text": "Варнава имеет доступ к канцеляриям ,но не смеет открыть там своего рта.", "label": 1}, {"idx": 5334, "text": "Варнава не раскрывает своего рта нигде.", "label": 0}], "idx": 1258}, {"question": "Кто из семьи состоит на службе в Замке и имеет доступ к канцеляриям?", "answers": [{"idx": 5335, "text": "невинный\" Варнава\".", "label": 0}, {"idx": 5336, "text": "Ольга.", "label": 0}, {"idx": 5337, "text": "Варнава.", "label": 0}, {"idx": 5338, "text": "Чиновники.", "label": 0}], "idx": 1259}, {"question": "Кого считают самым невинным членом семьи Ольги?", "answers": [{"idx": 5339, "text": "Варнава.", "label": 0}, {"idx": 5340, "text": "Чиновники на конюшне.", "label": 0}, {"idx": 5341, "text": "Передающий письма из Замка Варнава.", "label": 0}, {"idx": 5342, "text": "Канцлер.", "label": 0}], "idx": 1260}, {"question": "Кто из семьи официально оформлен в замке?", "answers": [{"idx": 5343, "text": "Варнава.", "label": 0}, {"idx": 5344, "text": "Член семьи Варнава.", "label": 0}, {"idx": 5345, "text": "Чиновник.", "label": 0}, {"idx": 5346, "text": "Ольга.", "label": 0}], "idx": 1261}, {"question": "Что Варнава делает в замке?", "answers": [{"idx": 5347, "text": "Имеет доступ к канцелярии и занимается письмами.", "label": 0}, {"idx": 5348, "text": "Работает в канцелярии и передаёт письма из замка.", "label": 0}, {"idx": 5349, "text": "Работает чиновником.", "label": 0}, {"idx": 5350, "text": "Работает уборщиком.", "label": 0}], "idx": 1262}, {"question": "Что по мнению Ольги должна была сделать семья, вместо того чтобы сидеть дома?", "answers": [{"idx": 5351, "text": "Семья должна была сидеть дома.", "label": 1}, {"idx": 5352, "text": "Семья должна была выйти к односельчанам и объявить, что все улажено.", "label": 1}], "idx": 1263}]}}
{"idx": 217, "passage": {"text": "(1) Футбольный клуб «Краснодар» обыграл на своем поле азербайджанскую «Габалу» и одержал первую победу на групповом этапе Лиги Европы. (2) Об этом сообщается на официальном сайте УЕФА. (3) Встреча, которая состоялась 1 октября, завершилась со счетом 2:1. (4) В составе победителей голы забивали Вандерсон (8-я минута) и Федор Смолов (84-я минута). (5) У гостей отличился Додо (51-я минута). (6) В параллельном матче группы C греческий ПАОК на своем поле сыграл вничью с дортмундской «Боруссией» (1:1). (7) После двух туров немецкий клуб занимает первое место в группе, имея в своем активе 4 очка. (8) «Краснодар» набрал три очка, ПАОК — 2, «Габала» — 1. (9) Следующий матч «Краснодар» проведет в гостях с ПАОКом 22 октября. (10) Другой российский клуб — «Рубин» — сыграл дома вничью 0:0 с французским «Бордо» и после двух туров имеет в своем активе одно очко. (11) Казанская команда идет последней в группе B. (12) Первое место занимает швейцарский «Сьон» (4 очка), сыгравший вничью в гостях с «Ливерпулем». (13) Английский клуб и «Бордо» набрали по два очка. (10) 22 октября «Рубин »сыграет в гостях с «Ливерпулем». (14) Ранее 1 октября «Локомотив» обыграл на своем поле албанский «Скендербеу» со счетом 2:0 и вышел в единоличные лидеры группы H.", "questions": [{"question": "С каким счётом завершился матч Краснодар-Габала?", "answers": [{"idx": 5353, "text": "1:1.", "label": 0}, {"idx": 5354, "text": "2:0.", "label": 0}, {"idx": 5355, "text": "Со счётом 2:1.", "label": 0}, {"idx": 5356, "text": "2:1.", "label": 0}, {"idx": 5357, "text": "0:0.", "label": 0}], "idx": 1264}, {"question": "Кто сообщает о победе Краснодара над Габалой?", "answers": [{"idx": 5358, "text": "Официальный сайт УЕФА.", "label": 0}, {"idx": 5359, "text": "УЕФА.", "label": 1}, {"idx": 5360, "text": "Габала.", "label": 1}, {"idx": 5361, "text": "Краснодар.", "label": 1}], "idx": 1265}]}}
{"idx": 218, "passage": {"text": "(1) Россия запретила поставки говядины, свинины, фруктов, птицы, сыров и молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии. (2) Об этом заявил премьер-министр России Дмитрий Медведев. (3) Ограничения вводятся с 7 августа сроком на один год. (4) Эмбарго на продукты не коснулось детского питания. (5) Постановление правительства опубликовано на сайте кабинета министров. (6) «Во исполнение указа президента я подписал постановление правительства. (7) Россия вводит полный запрет на поставки говядины, свинины, плодоовощной продукции, то есть овощей и фруктов, мяса птицы, рыбы, сыров, молока и молочных продуктов», — заявил Медведев, начиная заседание правительства в четверг. (8) Он напомнил, что накануне президент РФ подписал указ «О применении отдельных экономических мер в целях обеспечения безопасности РФ». (9) «Фактически речь идет о введении эмбарго на импорт целых категорий продукции из тех стран, которые ввели экономические санкции в отношении российских организаций и граждан», — подчеркнул премьер. (10) Медведев напомнил, что «долгое время наша страна никак не отвечала на санкции, которые некоторые государства ввели в отношении России». (11) «Мы до последнего надеялись, что наши зарубежные коллеги поймут, что санкции — это тупиковый путь, они никому не нужны. (12) Но они не поняли. (13) И ситуация сложилась так, что мы вынуждены пойти на ответные меры», — подчеркнул глава кабинета.", "questions": [{"question": "О чем заявил премьер-министр России?", "answers": [{"idx": 5362, "text": "С 7 августа запрещены поставки говядины, свинины, фруктов, птицы, сыров и других продуктов сыров и молока из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии.", "label": 1}, {"idx": 5363, "text": "Премьер-министр заявил, что уходит в отставку и уезжает на юг.", "label": 1}, {"idx": 5364, "text": "Премьер-министр заявил, что обнаружил информационного террориста и ждет признания, иначе будут применены более жесткие меры.", "label": 1}, {"idx": 5365, "text": "На год запретили въезд в страну всех туристов.", "label": 1}, {"idx": 5366, "text": "На год, начиная с августа, запрещены поставки мяса, птицы, фруктов и сыров из стран ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии.", "label": 1}], "idx": 1266}, {"question": "Почему правительство РФ только сейчас отреагировали на санкции?", "answers": [{"idx": 5367, "text": "Страны ЕС просили Правительство РФ ввести санкции прямо сейчас.", "label": 1}, {"idx": 5368, "text": "Органы власти до последнего надеялись, что зарубежные коллеги поймут, что санкции — это тупиковый путь, но этого не произошло.", "label": 1}, {"idx": 5369, "text": "Так сложилась ситуация.", "label": 1}, {"idx": 5370, "text": "Страны ЕС перешли все границы со своими санкциями и пришло время действовать.", "label": 1}, {"idx": 5371, "text": "Президент РФ довольно занятой человек и не может решать все вопросы ежесекундно.", "label": 1}], "idx": 1267}]}}
{"idx": 219, "passage": {"text": "(1)3емля — космическое тело, а мы — космонавты, совершающие очень длительный полёт вокруг Солнца, вместе с Солнцем по бесконечной Вселенной. (2)Система жизнеобеспечения на нашем прекрасном корабле устроена столь остроумно, что она постоянно самообновляется и таким образом обеспечивает возможность путешествовать миллиардам пассажиров в течение миллионов лет. (3)Трудно представить себе космонавтов, летящих на корабле через космическое пространство, сознательно разрушающих сложную и тонкую систему жизнеобеспечения, рассчитанную на длительный полёт. (4)Но вот постепенно, последовательно, с изумляющей безответственностью мы эту систему жизнеобеспечения выводим из строя, отравляя реки, сводя леса, портя Мировой океан. (5)Если на маленьком космическом корабле космонавты начнут суетливо перерезать проводочки, развинчивать винтики, просверливать дырочки в обшивке, то это придется квалифицировать как самоубийство. (6)Но принципиальной разницы у маленького корабля с большим нет. (7)Вопрос только размеров и времени. (8)Человечество, по-моему, — это своеобразная болезнь планеты. (9)3авелись, размножаются, кишат микроскопические, в планетарном, а тем более во вселенском, масштабе существа. (10)Скапливаются они в одном месте, и тут же появляются на теле земли глубокие язвы и разные наросты. (11) Стоит только привнести капельку зловредной (с точки зрения земли и природы) культуры в зелёную шубу Леса (бригада лесорубов, один барак, два трактора) — и вот уж распространяется от этого места характерное, симптоматическое, болезненное пятно. (12)Снуют, размножаются, делают своё дело, выедая недра, истощая плодородие почвы, отравляя ядовитыми отправлениями своими реки и океаны, саму атмосферу Земли. (13)К сожалению, столь же ранимыми, как и биосфера, столь же беззащитными перед напором так называемого технического прогресса оказываются такие понятия, как тишина, возможность уединения и интимного общения человека с природой, с красотой нашей земли. (14)С одной стороны, человек, задерганный бесчеловечным ритмом современной жизни, скученностью, огромным потоком искусственной информации, отучается от духовного общения с внешним миром, с другой стороны, сам этот внешний мир приведен в такое состояние, что уже подчас не приглашает человека к духовному с ним общению. (15)Неизвестно, чем кончится для планеты эта оригинальная болезнь, называемая человечеством. (16)Успеет ли Земля выработать какое-нибудь противоядие?(По В. Солоухину*)", "questions": [{"question": "Как устроена система жизнеобеспечения на Земле, летящей вокруг Солнца?", "answers": [{"idx": 5372, "text": "На Земле нет никакой системы жизнеобеспечения.", "label": 1}, {"idx": 5373, "text": "Земля летит вокруг Луны, а не вокруг Солнца.", "label": 0}, {"idx": 5374, "text": "Система жизнеобеспечения на Земле устроена таким образом, что она постоянно самообновляется.", "label": 1}, {"idx": 5375, "text": "Система жизнеобеспечения на Земле постоянно самообновляется и обеспечивает возможность путешествовать миллиардам пассажиров в течение миллионов лет.", "label": 0}, {"idx": 5376, "text": "Систему жизнеобеспечения Земли поддерживают в рабочем состоянии инопланетяне.", "label": 0}], "idx": 1268}, {"question": "Кто разрушает систему жизнеобеспечения на Земле?", "answers": [{"idx": 5377, "text": "Необдуманная хозяйственная деятельность человека: вырубка лесов, отравление рек, порча Мирового океана.", "label": 0}, {"idx": 5378, "text": "Мировой Океан и монстры глубин.", "label": 0}, {"idx": 5379, "text": "Человечество.", "label": 0}, {"idx": 5380, "text": "Космонавты.", "label": 0}, {"idx": 5381, "text": "Леса.", "label": 0}], "idx": 1269}]}}
{"idx": 220, "passage": {"text": "(1) Россиянин Сергей Бобровский, признанный лучшим вратарём НХЛ по итогам сезона-2012/13, продлил контракт с клубом «Коламбус Блю Джекетс». (2) Об этом сообщает официальный сайт лиги. (3) 24-летний Бобровский заявил, что ему и его жене нравится в Коламбусе. (4) «Здесь хорошие болельщики, которые всегда поддержат команду. (5) Жду нового сезона и надеюсь, что кропотливая работа приблизит нас к победе в Кубке Стэнли», — добавил вратарь. (6) Новое соглашение рассчитано на два года. (7) По информации СМИ, россиянин заработает 11,25 миллиона долларов, то есть по 5,625 миллиона долларов за сезон. (8) По прежнему контракту, его зарплата составляла 900 тысяч долларов. (9) С учетом бонусов россиянин мог получить 1,75 миллиона долларов. (10) Россиянина впервые признали лучшим вратарем НХЛ. (11) На россиянина также претендовал питерский СКА, предложивший игроку контракт. (12) Именно в этой команде Бобровский выступал во время локаута в НХЛ. (13) По итогам сезона Бобровский получил приз «Везина Трофи». (14) Впервые приз лучшему голкиперу в НХЛ достался россиянину. (15) Сезон-2012/13 стал первым для голкипера в «Коламбусе». (16) До этого он два года выступал за «Филадельфия Флайерс». (17) В России голкипер играл за новокузнецкий «Металлург», чьим воспитанником он является.", "questions": [{"question": "Где хорошие болельщики, по словам Бобровского?", "answers": [{"idx": 5382, "text": "Этот город зовётся Коламбус.", "label": 1}, {"idx": 5383, "text": "В Москве.", "label": 1}, {"idx": 5384, "text": "В Коламбусе.", "label": 1}, {"idx": 5385, "text": "В Питере.", "label": 1}, {"idx": 5386, "text": "В России.", "label": 1}], "idx": 1270}, {"question": "Как звали россиянина, которого впервые признали лучшим вратарём НХЛ?", "answers": [{"idx": 5387, "text": "Олег.", "label": 1}, {"idx": 5388, "text": "Сергей Бобровский.", "label": 1}, {"idx": 5389, "text": "Олег Иващук.", "label": 1}, {"idx": 5390, "text": "Сергей Дёмин.", "label": 1}, {"idx": 5391, "text": "Сергей.", "label": 1}], "idx": 1271}, {"question": "К какой победе стремится в новом сезоне российский хоккеист Сергей Бобровский?", "answers": [{"idx": 5392, "text": "Хочет выиграть Кубок Огня.", "label": 1}, {"idx": 5393, "text": "Сергей Бобровский надеется приблизиться к победе в Кубке Стэнли\".", "label": 1}, {"idx": 5394, "text": "К победе в Кубке Дэвиса.", "label": 1}, {"idx": 5395, "text": "Ему нужен Кубок Кубков.", "label": 1}, {"idx": 5396, "text": "К победе в Кубке Стэнли.", "label": 1}], "idx": 1272}, {"question": "Сколько денег будет получать хоккеист, по информации СМИ?", "answers": [{"idx": 5397, "text": "По информации СМИ, по 8,625 миллиона долларов за сезон будет получать хоккеист.", "label": 0}, {"idx": 5398, "text": "900 тыс.долларов.", "label": 1}, {"idx": 5399, "text": "По информации СМИ, по 5,625 миллиона долларов за сезон будет получать хоккеист.", "label": 0}, {"idx": 5400, "text": "Мог получить 1,75 миллиона долларов.", "label": 1}, {"idx": 5401, "text": "По информации СМИ, россиянин заработает 11,25 миллиона долларов.", "label": 1}], "idx": 1273}, {"question": "Кто сообщил о продлении контракта хоккеиста с клубом?", "answers": [{"idx": 5402, "text": "Сайт лиги.", "label": 1}, {"idx": 5403, "text": "Официальный сайт лиги.", "label": 1}, {"idx": 5404, "text": "Сам хоккеист.", "label": 1}, {"idx": 5405, "text": "Все СМИ сразу.", "label": 1}, {"idx": 5406, "text": "Тренер хоккеиста.", "label": 1}], "idx": 1274}]}}
{"idx": 221, "passage": {"text": "(1) Я за него ещё хотела спрятаться, но когда поняла, что ему страшно, что он погибал на моих глазах, то я вдруг сразу перестала бояться и почувствовала, что ничего не боюсь. (2) Взяла его руку в свою и крепко сжала, чтобы он знал, что он в этом мире не один, что у него есть настоящий друг, который сможет защитить его. (3) И мне показалось, что он понял это и вроде бы кивнул мне. (4) Жуткая тишина сопровождала эти три минуты, это ожидание, и все в страхе поглядывали друг на дружку, пытаясь заранее отгадать, кто же предатель. (5) Я посмотрела на Димку − он стоял как вкопанный. (6) Мне хотелось заорать на него страшным голосом, ударить, чтобы сдвинуть с места, заставить признаться раньше, чем Миронова назовёт его имя. (7) Тогда я опять бросилась очертя голову вперёд, чтобы помочь ему. (8) Я уставилась на Димку, сверлила его глазами, чтобы он понял, что ему уже пора сознаваться, что больше нет ни одной свободной секунды. (9) Но он снова промолчал, он как будто не понимал моих взглядов. (10) Но у меня дыхание перехватило, никак я не могла назвать Димкино имя. (11) И вдруг я почему-то улыбнулась и сказала совсем не то, что собиралась.. (12) «Это сделала я!.» (По В. К. Железникову)", "questions": [{"question": "Что я сделала, когда поняла, что ему страшно?", "answers": [{"idx": 5407, "text": "Я взяла его руку в свою и крепко сжала.", "label": 1}, {"idx": 5408, "text": "Хобела спрятаться за него.", "label": 0}], "idx": 1275}, {"question": "Что я сделала, когда не смогла заставить его заговорить?", "answers": [{"idx": 5409, "text": "Назвала Димкино имя.", "label": 0}, {"idx": 5410, "text": "Сказала, что это сделала я.", "label": 0}], "idx": 1276}, {"question": "Что хотелось сделать героине, чтобы Димка сознался?", "answers": [{"idx": 5411, "text": "Хотелось погладить его по голове, приласкать.", "label": 0}, {"idx": 5412, "text": "Хотелось крикнуть на Димку, ударить.", "label": 0}, {"idx": 5413, "text": "Хотелось за него спрятаться и не выглядывать.", "label": 0}, {"idx": 5414, "text": "Хотелось заорать на него страшным голосом, ударить.", "label": 0}, {"idx": 5415, "text": "Хотелось броситься очертя голову в воду, чтобы помочь ему.", "label": 0}], "idx": 1277}, {"question": "Кто оказался предателем?", "answers": [{"idx": 5416, "text": "Героиня, от которой идет повествование.", "label": 0}, {"idx": 5417, "text": "Дима.", "label": 0}, {"idx": 5418, "text": "Миронова.", "label": 0}, {"idx": 5419, "text": "Железников.", "label": 0}, {"idx": 5420, "text": "Димка.", "label": 0}], "idx": 1278}]}}
{"idx": 222, "passage": {"text": "\"(1) Программист из Бангкока арестован за оскорбление короля Таиланда Пумипона Адульядета в социальной сети Facebook. (2) Об этом сообщает Agence France-Presse. (3) По тайским законам, Супараку Пхучайсенгу грозит тюремное заключение сроком до 15 лет. (4) За последнее время это не первый случай, когда подданных Таиланда привлекают к ответственности за политические высказывания в сети. (5) Так, в марте 2011 года к 13 годам лишения свободы был приговорён вебмастер оппозиционного ресурса, где публиковались критические высказывания в адрес монархии. (6) В начале июля на выборах в Таиланде победила партия \"Пхыа Тхаи\", до этого несколько лет находившаяся в оппозиции. (7) В августе премьером страны стала Йинглак Чинават, сестра бывшего главы правительства Таксина Чинавата, который с 2009 года находился в изгнании. (8) Однако новые власти пока не смягчили законодательство в области регулирования интернета. (9) К этому их призвали 100 академиков из разных стран мира, направивших властям Таиланда открытое письмо. (10) Академики заявили, что действующие законы нарушают права человека на свободу высказываний. (11) 83-летний король Таиланда Пумипон Адульядет выполняет в стране чисто церемониальную функцию, некоторые жители почитают его как божество. (12) С 2009 года Адульядет находится в больнице с пневмонией. (13) Оскорбление королевской семьи считается в Таиланде тяжким уголовным преступлением, любые критические обсуждения деятельности короля строго запрещены.\"", "questions": [{"question": "Как зовут программиста из Бангкока, арестованного за оскорбление короля Таиланда Пумипона Адульядета в социальной сети Facebook?", "answers": [{"idx": 5421, "text": "Сураку Пхучайсенгупараку.", "label": 1}, {"idx": 5422, "text": "Программиста зовут Супараку Пхучайсенгу.", "label": 1}, {"idx": 5423, "text": "Супараку Пху.", "label": 1}, {"idx": 5424, "text": "Супараку Пхучайсенгу.", "label": 1}, {"idx": 5425, "text": "Супараку Пхучай.", "label": 1}], "idx": 1279}, {"question": "Какой срок грозит программисту за оскорбление короля Таиланда?", "answers": [{"idx": 5426, "text": "Срок до пятнадцати лет.", "label": 1}, {"idx": 5427, "text": "1 год.", "label": 1}, {"idx": 5428, "text": "15 лет.", "label": 1}, {"idx": 5429, "text": "Срок до ста лет.", "label": 1}, {"idx": 5430, "text": "20 лет.", "label": 1}], "idx": 1280}, {"question": "За что были арестованы жители Таиланда?", "answers": [{"idx": 5431, "text": "Программист из Бангкока арестован за оскорбление короля Таиланда; ранее был осуждён вебмастер оппозиционного ресурса, где публиковались критические высказывания в адрес монархии.", "label": 1}, {"idx": 5432, "text": "За помощь 100 академикам из разных стран мира, направивших властям Таиланда открытое письмо.", "label": 1}, {"idx": 5433, "text": "За неправедную жизнь и аморальное поведение на стройке.", "label": 1}, {"idx": 5434, "text": "В начале июля на выборах в Таиланде победила партия \"Пхыа Тхаи\", а жители не поддержали\".", "label": 1}, {"idx": 5435, "text": "Оскорбление королевской семьи считается в Таиланде тяжким уголовным преступлением, любые критические обсуждения деятельности короля строго запрещены.", "label": 1}], "idx": 1281}, {"question": "Кто такой Таксин Чинават?", "answers": [{"idx": 5436, "text": "Брат главного музыканта Таиланда.", "label": 1}, {"idx": 5437, "text": "Бывший глава правительства Таиланда.", "label": 1}, {"idx": 5438, "text": "Брат действующей премьер-министра Таиланда.", "label": 1}, {"idx": 5439, "text": "Осужденный за оскорбление короля продюсер.", "label": 1}, {"idx": 5440, "text": "Действующий король Таиланда.", "label": 1}], "idx": 1282}]}}
{"idx": 223, "passage": {"text": "(1) Лейтенант не чувствовал за собой никакой вины ни в том, что с ним случилось на передовой, ни в том, что решился вернуться из санитарной роты в траншею. (2)Генерал вовсе не собирался отправлять его назад, в санитарную роту, хотя видел, что тот как раз именно в этом нуждается. (3)Бледное, измождённое лицо, впалые щёки, гимнастёрка, выпачканная в саже и копоти, оторванная портупея, весь вид совсем юного, стоявшего по стойке «смирно» командира взвода – всё это вызывало у генерала иные мысли. (4)Он думал о том, сколько должно быть воли в человеке, если он вот так, испытав страх и ужас, не только не пал духом, но стал ещё крепче и сильнее. (5)Генерал ещё раз взглянул в упрямое лицо Володина. (6)Он понял: сейчас не нужно ни одобрительных слов, ни похвал. (7)Генерал просто протянул руку и сказал: – Желаю удачи, лейтенант! (8)Боевой удачи! (9)«Виллисы» уже скрылись за поворотом, а Володин ещё в раздумье стоял на шоссе. (10)Было в этой случайной минутной встрече что-то очень важное для него, чего он не мог понять сразу. (11)То важное, чего он не смог понять тогда, стоя на шоссе, неожиданно откроется ему в одной несложной фразе, которую Володин услышит от члена Военного совета фронта, когда встретит его семь дней спустя в освобождённой Рындинке, на ещё дымящейся от боя окраине: «Мы – русские солдаты!» (12)Может быть, потому, что слово «солдат» в таком сочетании поднималось над всеми воинскими званиями, даже над генеральским, даже над маршальским чином, а слово «русский» связывало с историей России, с лучшими её страницами: Бородинским сражением, Севастопольской эпопеей. (13)Но, может быть, потому, что Володин сам ощущал всё это и только не мог выразить свои чувства одной фразой, теперь, услышав эту фразу, он вдруг понял, насколько проста, насколько очевидна истина, и с гордостью мысленно повторил её: «Мы – русские солдаты!» (По А.А. Ананьеву*)", "questions": [{"question": "Кто из санитарной роты у генерала вызвал мысли о том, сколько воли в человеке?", "answers": [{"idx": 5441, "text": "Повар.", "label": 1}, {"idx": 5442, "text": "Юный командир взвода.", "label": 1}, {"idx": 5443, "text": "Рядовой.", "label": 1}, {"idx": 5444, "text": "Сапёр.", "label": 1}, {"idx": 5445, "text": "Лейтенант Володин.", "label": 1}], "idx": 1283}, {"question": "Какую фразу повторял юный командир взвода?", "answers": [{"idx": 5446, "text": "Фразу «Мы - русские герои».", "label": 1}, {"idx": 5447, "text": "Мы - русские солдаты.", "label": 1}, {"idx": 5448, "text": "Мы люди.", "label": 1}, {"idx": 5449, "text": "Фразу «Мы герои».", "label": 1}, {"idx": 5450, "text": "Фразу «Мы - русские солдаты».", "label": 1}], "idx": 1284}]}}
{"idx": 224, "passage": {"text": "(1) Президент России Владимир Путин в ходе поездки в Сочи побеседовал с одним из учеников образовательного центра «Сириус» о ситуации с курсом рубля. (2) Об этом сообщает «Интерфакс». (3) 11-летний Денис из Пскова подошел к Путину и начал задавать вопросы о национальной валюте. (4) Он поинтересовался, означает ли падение рубля, что в российской экономике «всё так плохо». (5) «Не всё», — ответил президент. (6) Глава государства пояснил, что наш экспорт становится дешевле. (7) Путин также отметил, что остановить снижение рубля можно, но это будут нерыночные методы. (8) «Мы не регулируем нерыночным способом эту ситуацию, потому что если так сделать, мы быстро спалим золотовалютные резервы», — приводит агентство его слова. (9) По данным на 18:50 мск американская валюта на бирже стоит 66,39 рубля, единая европейская — 74,75. (10) Официальный курс доллара, установленный Центробанком на 2 сентября, составляет 65,35 рубля, евро — 73,85. (11) За нефть Brent дают 50,29 доллара. (12) В течение торгового дня 1 сентября она упала в цене с 53,4 доллара. (13) 31 августа стало известно, что при принятии нового бюджета правительство учтет низкие цены на энергоносители и колебания валютных курсов. (14) Кроме того, обсуждается отказ от трёхлетнего планирования казны и возврат к однолетнему варианту.", "questions": [{"question": "Что ответил Путин, когда к нему подошел 11-летний Денис из Пскова и спросил, означает ли падение рубля, что в российской экономике «всё так плохо»?", "answers": [{"idx": 5451, "text": "Глава государства пояснил, что наш экспорт становится дешевле.", "label": 0}, {"idx": 5452, "text": "Глава государства подтвердил, что в экономике страны \"все плохо\".", "label": 0}], "idx": 1285}, {"question": "Какой официальный курс доллара, установленный Центробанком на 2 сентября, в результате падения рубля?", "answers": [{"idx": 5453, "text": "Официальный курс доллара, установленный Центробанком на 2 сентября, составляет 65,35 рубля.", "label": 0}, {"idx": 5454, "text": "Официальный курс доллара, установленный Центробанком на 2 сентября, составляет 73,85 рубля.", "label": 0}], "idx": 1286}, {"question": "Что стало известно 31 августа?", "answers": [{"idx": 5455, "text": "Повысится курс рубля в 3 раза.", "label": 0}, {"idx": 5456, "text": "При принятии нового бюджета правительство учтёт низкие цены и откажется от трёхлетнего планирования казны.", "label": 0}, {"idx": 5457, "text": "Откажутся от трёхлетнего планирования речного пароходства.", "label": 0}, {"idx": 5458, "text": "Повысится курс американской валюты в 2 раза.", "label": 0}, {"idx": 5459, "text": "При принятии бюджета учтут низкие цены, откажутся от трёхлетнего планирования казны.", "label": 0}], "idx": 1287}, {"question": "О чем разговаривали Владимир Путин с Денисом из Пскова?", "answers": [{"idx": 5460, "text": "О ситуации с падением фунта стерлингов.", "label": 0}, {"idx": 5461, "text": "О ситуации с национальной валютой.", "label": 0}, {"idx": 5462, "text": "О зарубежной экономике.", "label": 0}, {"idx": 5463, "text": "О ситуации с падением рубля.", "label": 0}, {"idx": 5464, "text": "Об отдыхе в Сочи.", "label": 0}], "idx": 1288}, {"question": "О чем начал задавать вопросы Путину один из учеников образовательного центра \"Сириус\"?", "answers": [{"idx": 5465, "text": "Ученик начал задавать вопросы о национальной валюте.", "label": 0}, {"idx": 5466, "text": "11-летний Денис начал задавать вопросы о национальной валюте и снижении курса рубля.", "label": 1}, {"idx": 5467, "text": "Вопросы были о трёхлетнем планировании казны.", "label": 0}, {"idx": 5468, "text": "Задавались вопросы о низких ценах на энергоносители.", "label": 0}, {"idx": 5469, "text": "Президент не общался с учениками образовательного центра \"Сириус\".", "label": 0}], "idx": 1289}, {"question": "Какой положительный момент, по мнению президента, есть в падении курса рубля?", "answers": [{"idx": 5470, "text": "При этом наш экспорт становится дешевле.", "label": 0}, {"idx": 5471, "text": "При падении курса рубля России легче импортировать товары.", "label": 0}, {"idx": 5472, "text": "При падении курса рубля легче рассчитать трёхлетнее планирование казны.", "label": 0}, {"idx": 5473, "text": "При падении курса рубля России легче продавать на экспорт.", "label": 0}, {"idx": 5474, "text": "При этом увеличиваются золотовалютные резервы.", "label": 0}], "idx": 1290}, {"question": "С кем побеседовал Президент России Владимир Путин в ходе поездки в Сочи?", "answers": [{"idx": 5475, "text": "11-летний Денис из Пскова подошел к Путину и начал задавать вопросы о национальной валюте.", "label": 0}, {"idx": 5476, "text": "С Гришей из Магадана.", "label": 0}, {"idx": 5477, "text": "С Петром из Москвы.", "label": 0}, {"idx": 5478, "text": "С 11-летним Денисом из Пскова.", "label": 0}, {"idx": 5479, "text": "С Павлом из Петербурга.", "label": 0}], "idx": 1291}, {"question": "Сколько составил официальный курс нефти Brent на 2 сентября?", "answers": [{"idx": 5480, "text": "50,29 доллара, курс вырос.", "label": 0}, {"idx": 5481, "text": "165,35 доллара, курс упал.", "label": 0}, {"idx": 5482, "text": "50,29 доллара, курс снизился.", "label": 0}, {"idx": 5483, "text": "43,85 доллара.", "label": 0}, {"idx": 5484, "text": "50,29 доллара.", "label": 0}], "idx": 1292}]}}
{"idx": 225, "passage": {"text": "\"(1) Многие сотрудники ГИБДД \"очень глубоко больны\", заявил в среду глава МВД Рашид Нургалиев, выступая на заседании общественного совета при МВД, передает агентство \"Интерфакс\". (2) По словам министра, \"экология, свинец, тяжелые металлы и погодные условия\" сказываются на здоровье милиционеров. (3) \"Во всех развитых странах на посту инспектор может стоять четыре часа, у нас он стоит шесть часов\", - пояснил Нургалиев. (4) В связи с тяжелыми условиями службы автоинспекторы нуждаются в серьезной медицинской реабилитации. (5) \"Им нужен очень серьезный социальный пакет\", - подчеркнул глава МВД. (6) Нургалиев коснулся и жестких действий милиции во время массовых мероприятий, не согласованных с местной администрацией, добавляет РИА Новости. (7) \"Милиция против народа - это совершенно неправильный тезис. (8) Он неуместен. (9) Если ты хочешь провести митинг, то нужно обратиться в соответствующие органы\", - напомнил глава МВД. (10) \"Никогда ещё такого не было, когда бы мы на санкционированных митингах, на открытых площадках делали что-то противоправное\", - продолжил Нургалиев. (11) Сказал ли он что-либо о противоправных действиях милиционеров на других акциях, агентство не сообщает. (12) Напомним, в понедельник на Триумфальной площади в Москве были задержаны около 150 участников акции в поддержку 31-й статьи Конституции, гарантирующей право на митинги и собрания. (13) Некоторых продержали в милиции до утра, а одному из журналистов сломали руку. (14) Сообщалось, что задержанные готовят на милиционеров иски в суд.\"", "questions": [{"question": "Что заявил в среду глава МВД Рашид Нургалиев?", "answers": [{"idx": 5485, "text": "Сотрудники очень глубоко больны.", "label": 0}, {"idx": 5486, "text": "экология, свинец, тяжелые металлы и погодные условия\" не сказываются на здоровье милиционеров.", "label": 0}, {"idx": 5487, "text": "Автоинспекторы здоровы и не нуждаются в серьёзной медицинской реабилитации.", "label": 0}, {"idx": 5488, "text": "В связи с тяжелыми условиями службы автоинспекторы нуждаются в серьёзной медицинской реабилитации.", "label": 0}, {"idx": 5489, "text": "Многие сотрудники ГИБДД \"очень глубоко больны\".", "label": 0}, {"idx": 5490, "text": "Все сотрудники ГИБДД совершенно здоровы.", "label": 0}], "idx": 1293}, {"question": "Что сказал Нургалиев про действия милиции во время массовых мероприятий?", "answers": [{"idx": 5491, "text": "Милиция подаст на организаторов мероприятий в суд.", "label": 0}, {"idx": 5492, "text": "Милиция начнёт работать с 12 до 15 часов\".", "label": 0}, {"idx": 5493, "text": "Милиция не против народа. Никогда ещё такого не было, когда бы мы на санкционированных митингах, на открытых площадках делали что-то противоправное\".", "label": 1}, {"idx": 5494, "text": "Милиция против народа - это совершенно неправильный тезис\".", "label": 1}, {"idx": 5495, "text": "Милиция ошибалась и теперь всё изменится.", "label": 0}], "idx": 1294}, {"question": "На чем основано мнение главы МВД о состоянии здоровья сотрудников ГИБДД?", "answers": [{"idx": 5496, "text": "Рашид Нургалиев не высказывал своего мнения по этому вопросу.", "label": 0}, {"idx": 5497, "text": "Его мнение основано на недавно поступившей жалобе сотрудника, уволенного за нарушения трудовой дисциплины.", "label": 0}, {"idx": 5498, "text": "Его мнение основано на домыслах.", "label": 0}, {"idx": 5499, "text": "Его мнение основано на изучении условий работы сотрудников ГИБДД.", "label": 0}, {"idx": 5500, "text": "Его мнение основано на условиях, в которых приходится работать сотрудникам ГИБДД, он считает их неблагоприятными.", "label": 0}], "idx": 1295}, {"question": "Каковы последствия акции, прошедшей в понедельник на Триумфальной площади?", "answers": [{"idx": 5501, "text": "Некоторых участников продержали в милиции до утра, одному журналисту сломали руку, как следствие готовятся иски в суд.", "label": 0}, {"idx": 5502, "text": "Погибло несколько человек.", "label": 0}, {"idx": 5503, "text": "Были проблемы, у одного журналиста сломана рука.", "label": 0}, {"idx": 5504, "text": "Участники акции мирно разошлись.", "label": 0}, {"idx": 5505, "text": "Было тихо и радостно.", "label": 0}], "idx": 1296}]}}
{"idx": 226, "passage": {"text": "(1) Казаки Таманского казачьего отдела Кубанского казачьего войска провели в Темрюке акцию протеста против действий властей Турции. (2) Об этом ТАСС рассказал атаман Темрюкского казачьего отдела Иван Безуглый. (3) «На митинг собрались более 500 казаков нашего отдела. (4) Мы сожгли чучела (Барака) Обамы и (Реджепа Тайипа) Эрдогана, показывая этим, что возмущены действиями Турции, сбившей российский самолет Су-24. (5) И считаем, что это сделано по указке из США», — сказал Безуглый. (6) По его словам, в случае военной агрессии со стороны Запада казаки без колебаний встанут на защиту родины. (7) «Сегодня вечерами, когда жители гоняют чаи, играют с детками, на передовой осуществляют охрану общественного порядка казаки. (8) Крепим свои ряды. (9) Казаки ещё покажут себя, Россия на нас надеется, Россия нам верит», — приводит слова Безуглого «Российская газета». (10) В конце ноября жители Симферополя сожгли чучело турецкого президента. (11) Таким образом жители города выразили свой протест политике Анкары. (12) Отношения между двумя странами ухудшились после того, как 24 ноября ракета, выпущенная турецким истребителем, сбила российский Су-24. (13) По утверждению Анкары, самолет нарушил воздушное пространство Турции и эти действия объясняются защитой государственных границ. (14) Российское министерство обороны, напротив, утверждает, что самолет не заходил в турецкое воздушное пространство.", "questions": [{"question": "Как жители Симферополя выразили свое недовольство политикой Турции?", "answers": [{"idx": 5506, "text": "Написали жалобу в ООН.", "label": 1}, {"idx": 5507, "text": "Сожгли чучело Эрдогана.", "label": 1}, {"idx": 5508, "text": "Были абсолютно согласны и поддержали Анкару.", "label": 1}], "idx": 1297}, {"question": "Как прошел митинг казаков Таманского казачьего отдела?", "answers": [{"idx": 5509, "text": "Митинга не было.", "label": 0}, {"idx": 5510, "text": "Собрались более 500 казаков.", "label": 1}, {"idx": 5511, "text": "Прошлись вокруг площади.", "label": 1}, {"idx": 5512, "text": "Сожгли чучела (Барака) Обамы и (Реджепа Тайипа) Эрдогана, показали возмущение действиями Турции, сбившей российский самолет Су-24.", "label": 1}], "idx": 1298}, {"question": "Какой протест провели казаки в Темрюке против Турции?", "answers": [{"idx": 5513, "text": "На митинг собрались более 500 казаков нашего отдела. Мы сожгли чучела (Барака) Обамы и (Реджепа Тайипа) Эрдогана, показывая этим, что возмущены действиями Турции, сбившей российский самолет Су-24.", "label": 1}, {"idx": 5514, "text": "Казаки пекли блины на масленицу.", "label": 1}, {"idx": 5515, "text": "Казаки разошлись по своим домам.", "label": 1}, {"idx": 5516, "text": "Казаки сожгли на митинге чучело турецкого правителя.", "label": 1}], "idx": 1299}, {"question": "Что случилось в Турции 24 ноября?", "answers": [{"idx": 5517, "text": "Анкара говорит, что российский самолет не нарушил их границ.", "label": 0}, {"idx": 5518, "text": "Ракета турков сбила российский самолет.", "label": 1}, {"idx": 5519, "text": "Ракета турков защитила российский самолет.", "label": 1}, {"idx": 5520, "text": "Отношения между двумя странами ухудшились после того, как 24 ноября ракета, выпущенная турецким истребителем, сбила российский Су-24.", "label": 1}], "idx": 1300}, {"question": "Что сожгли на митинге казаки?", "answers": [{"idx": 5521, "text": "Поделку Реджепа Эрдогана.", "label": 1}, {"idx": 5522, "text": "Рисунок Барака Обамы.", "label": 1}, {"idx": 5523, "text": "Чучело Барака Обамы.", "label": 1}, {"idx": 5524, "text": "Чучело Реджепа Эрдогана.", "label": 1}], "idx": 1301}, {"question": "Как жители Севастополя выразили протест политике Анкары?", "answers": [{"idx": 5525, "text": "Сломали чучело казака.", "label": 1}, {"idx": 5526, "text": "Водили хороводы вокруг чучела Весны.", "label": 1}, {"idx": 5527, "text": "Сожгли чучело турецкого президента.", "label": 1}, {"idx": 5528, "text": "Сожгли чучело Реджепа Эрдогана.", "label": 1}], "idx": 1302}, {"question": "Какими действиями выражают свой протест казаки против политики Эрдогана?", "answers": [{"idx": 5529, "text": "Они провели в Темрюке митинг против действий властей Турции.", "label": 1}, {"idx": 5530, "text": "Они встали на защиту родины.", "label": 1}, {"idx": 5531, "text": "Они сбили российский СУ-24.", "label": 1}, {"idx": 5532, "text": "Они сожгли чучела президентов США и Турции.", "label": 0}], "idx": 1303}, {"question": "Что стало причиной ухудшения отношений России и Турции?", "answers": [{"idx": 5533, "text": "Отношения между двумя странами ухудшились после того, как 24 ноября ракета, выпущенная турецким истребителем, сбила российский Су-24.", "label": 1}, {"idx": 5534, "text": "По утверждению Анкары, российский СУ-24 нарушил воздушное пространство Турции.", "label": 1}, {"idx": 5535, "text": "Отношения между двумя странами ухудшились из-за военной агрессии со стороны Запада.", "label": 1}, {"idx": 5536, "text": "Отношения между двумя странами ухудшились по указке из США.", "label": 1}], "idx": 1304}, {"question": "Насколько массово прошел митинг казаков Таманского казачьего отдела?", "answers": [{"idx": 5537, "text": "Митинга не было.", "label": 0}, {"idx": 5538, "text": "Собрались 200 казаков.", "label": 1}, {"idx": 5539, "text": "Собрались более 500 казаков.", "label": 1}, {"idx": 5540, "text": "3 казака прошлись вокруг площади.", "label": 1}], "idx": 1305}]}}
{"idx": 227, "passage": {"text": "\"(1) В сети появился первый трейлер нового проекта Дж.Дж.Абрамса \"Супер 8\" (Super 8). (2) Ролик можно посмотреть здесь. (3) Премьера трейлера состоялась во время Суперкубка по американскому футболу, который прошел в США вечером в воскресенье, 6 февраля 2011 года. (4) Детали сюжета картины хранятся в тайне. (5) На настоящий момент известно, что действие фильма разворачивается в небольшом городке в Огайо в 1979 году. (6) Группа школьников снимает на собственную камеру малобюджетный фильм про зомби. (7) Однажды они случайно снимают крушение поезда, перевозившего что-то инопланетное. (8) Дж.Дж.Абрамс является режиссёром, сценаристом новой картины. (9) Продюсируют ленту Стивен Спилберг и Брайан Берк, который работал с Абрамсом над фильмами \"Монстро\" и \"Звездный путь\". (10) Выход картины запланирован на начало июня 2011 года. (11) Последней режиссёрской работой Дж.Дж.Абрамса в кино была картина \"Звездный путь\", которая представляла собой перезапуск известной франшизы. (12) В главных ролях в фильме снялись Крис Пайн , Закари Куинто, Леонард Нимой, Эрик Бана, Антон Ельчин, Саймон Пегг. (13) При бюджете в 150 миллионов долларов \"Звездный путь\" собрал в прокате свыше 385 миллионов.\"", "questions": [{"question": "Кто является режиссёром и продюсерами фильма?", "answers": [{"idx": 5541, "text": "Дж.Дж.Абрамс является режиссёром и сценаристом новой картины, а продюсируют ленту Стивен Спилберг и Брайан Берк.", "label": 1}, {"idx": 5542, "text": "Режиссёром является Стивен Спилберг, а Дж.Дж. Абрамс продюсером.", "label": 1}], "idx": 1306}, {"question": "Когда впервые показали трейлер \"Супер 8\"?", "answers": [{"idx": 5543, "text": "6 февраля 2011 года.", "label": 1}, {"idx": 5544, "text": "В 15 году до н. э.", "label": 1}, {"idx": 5545, "text": "На заседании Совета Федерации РФ.", "label": 1}, {"idx": 5546, "text": "6 февраля во время Суперкубка.", "label": 1}], "idx": 1307}, {"question": "Кто снял фильм про группу школьников, столкнувшихся в Огайо с чем-то инопланетным?", "answers": [{"idx": 5547, "text": "Режиссёром был Джордж Клуни.", "label": 0}, {"idx": 5548, "text": "Режиссёром был Дж. Дж. Абрамс.", "label": 0}], "idx": 1308}, {"question": "Что на данный момент известно о сюжете нового фильма?", "answers": [{"idx": 5549, "text": "Крушение поезда с инопланетным грузом случайно попадает на плёнку камеры, которой школьники снимают малобюджетный фильм-ужастик.", "label": 0}, {"idx": 5550, "text": "Это малобюджетный фильм ужасов про зомби.", "label": 0}, {"idx": 5551, "text": "В небольшом городке в Огайо школьники снимают фильм про зомби. В кадр случайно попадает крушение поезда с инопланетным грузом.", "label": 0}, {"idx": 5552, "text": "Это сиквел Стар трека.", "label": 1}], "idx": 1309}, {"question": "Насколько успешной была последняя работа Дж.Дж.Абрамса в кино?", "answers": [{"idx": 5553, "text": "Перезапуск известной франшизы, со звёздным актёрским составом, хорошим бюджетом и сборами.", "label": 0}, {"idx": 5554, "text": "Это был провальный фильм о том, как школьники случайно засняли на киноплёнку инопланетян.", "label": 0}, {"idx": 5555, "text": "Это был перезапуск Стар Трека, в котором снимались много звёзд и который собрал большую кассу.", "label": 1}, {"idx": 5556, "text": "Провальный малобюджетный ужастик про зомби.", "label": 0}], "idx": 1310}, {"question": "Когда состоялась премьера ролика Дж.Дж.Абрамса \"Супер 8\"?", "answers": [{"idx": 5557, "text": "В 1979 году.", "label": 1}, {"idx": 5558, "text": "В 2011 году.", "label": 1}, {"idx": 5559, "text": "Никогда.", "label": 1}, {"idx": 5560, "text": "6 февраля 2011 года.", "label": 1}], "idx": 1311}, {"question": "Когда запланирован выход \"Супер 8\"?", "answers": [{"idx": 5561, "text": "Зима-2012.", "label": 1}, {"idx": 5562, "text": "Начало июня 2011 года.", "label": 0}, {"idx": 5563, "text": "Лето-2011.", "label": 1}, {"idx": 5564, "text": "6 февраля 2011 года.", "label": 1}], "idx": 1312}, {"question": "Где состоялась премьера ролика про фильм \"Супер 8\" (Super 8)?", "answers": [{"idx": 5565, "text": "На заседании Совета Федерации РФ.", "label": 0}, {"idx": 5566, "text": "На Суперкубке по американскому футболу.", "label": 0}, {"idx": 5567, "text": "В небольшом городке в Огайо.", "label": 0}, {"idx": 5568, "text": "На спортивном матче.", "label": 0}], "idx": 1313}, {"question": "Кто был режиссёром фильма про детей, снимавших в Огайо малобюджетное кино про зомби?", "answers": [{"idx": 5569, "text": "Режиссёром был Джордж Клуни.", "label": 0}, {"idx": 5570, "text": "Режиссёром был Дж. Дж. Абрамс.", "label": 0}], "idx": 1314}]}}
{"idx": 228, "passage": {"text": "\"(1) Заместитель главы администрации президента Украины Анна Герман отменила поездку журналистов в гости к Виктору Януковичу, пишет \"Украинская правда\". (2) Это произошло после того, как в ходе пресс-конференции в Киеве президент страны позвал репортеров \"прямо сейчас\" заехать к нему в загородную резиденцию \"Межгорье\". (3) \"Я не смогу сегодня это для вас сделать, к сожалению. (4) Я посоветуюсь с президентом, и мы выберем время, когда у него будет больше времени\", - сказала чиновница. (5) По её словам, через 15 минут после пресс-конференции у Януковича уже должна состояться \"международная встреча\". (6) С кем именно будет встречаться глава государства, Герман не сказала. (7) \"Ну подождите, я что компьютер. (8) Сейчас я выясню по протоколу с кем встреча, и тогда вам скажу\", - ушла она от ответа. (9) Герман также сообщила, что не успела в хозяйственном отделе администрации заказать автобусы. (10) \"Это на самом деле был экспромт. (11) Но на такой экспромт надо иметь... не знаю... быть гениальным менеджером и организатором. (12) Я таким не являюсь\", - созналась она. (13) 4 июня президент Украины давал пресс-конференцию по итогам первых ста дней на этом посту. (14) Значительная часть вопросов касалась соблюдения свободы слова и открытости власти. (15) Журналисты сочли, что в обеих этих сферах началось \"закручивание гаек\".\"", "questions": [{"question": "Почему Анна Герман не смогла устроить для журналистов посещение резиденции Виктора Януковича?", "answers": [{"idx": 5571, "text": "Из-за болезни.", "label": 0}, {"idx": 5572, "text": "Ей не хватало времени всё организовать.", "label": 0}, {"idx": 5573, "text": "Посещение было предложено журналистам экспромтом, Анна не была готова к этому.", "label": 0}, {"idx": 5574, "text": "Не захотела по личным причинам.", "label": 0}, {"idx": 5575, "text": "В хозяйственном отделе было слишком много автобусов.", "label": 0}], "idx": 1315}, {"question": "Куда зазывал журналистов Янукович?", "answers": [{"idx": 5576, "text": "В свою резиденцию \"Межгорье\".", "label": 0}, {"idx": 5577, "text": "В \"Межлесье\".", "label": 0}, {"idx": 5578, "text": "В загородную резиденцию \"Межгорье\".", "label": 0}, {"idx": 5579, "text": "В загородную резиденцию \"Киев\".", "label": 0}, {"idx": 5580, "text": "В квартиру Анны Герман.", "label": 0}], "idx": 1316}, {"question": "Что произошло после пресс-конференции, когда Янукович позвал репортёров заехать к нему в загородную резиденцию \"Межгорье\"\"?", "answers": [{"idx": 5581, "text": "Журналисты подрались.", "label": 0}, {"idx": 5582, "text": "Заместитель главы администрации президента Украины Анна Герман отменила поездку журналистов в гости к Виктору Януковичу.", "label": 0}, {"idx": 5583, "text": "Закатили фуршет.", "label": 0}, {"idx": 5584, "text": "Посидели с Януковичем.", "label": 0}, {"idx": 5585, "text": "Заместитель отменила поездку в резиденцию.", "label": 0}], "idx": 1317}, {"question": "На какое время Анна Герман перенесла поездку в резиденцию к Януковичу?", "answers": [{"idx": 5586, "text": "На завтра, на пять часов вечера.", "label": 0}, {"idx": 5587, "text": "На неопределённое: я не смогу сегодня для вас это сделать, посоветуюсь с президентом и мы выберем время.", "label": 0}, {"idx": 5588, "text": "На полночь пятницы.", "label": 0}, {"idx": 5589, "text": "Время не было определено.", "label": 0}, {"idx": 5590, "text": "На Новый год.", "label": 0}], "idx": 1318}]}}
{"idx": 229, "passage": {"text": "(1) Рассказ Ли Идоу «Урок кулинарного искусства» посвящён его тёще, которая была привлекательной женщиной, пока не сошла с ума. (2) Жена у кандидата некрасивая, и он всё чаще поглядывает в сторону тёщи, чем вызывает бурную ревность супруги. (3) После очередного скандала кандидат не выдерживает и ведёт жену к тестю и тёще, чтобы те решили — жить им вместе или расстаться. (4) По дороге жена решает, что «мужиков в Поднебесной пруд пруди», разворачивается и уходит. (5) Тогда Ли Идоу заходит в Кулинарную академию послушать урок своей непревзойдённой тёщи, посвящённый приготовлению двух блюд. (6) Подробно показав, как готовить тушёного утконоса, тёща с той же тщательностью и хладнокровием переходит к приготовлению маленького мальчика. (7) Не выдержав, Ли Идоу уходит. (8) Назвав шоферицу шлюхой, Дин направляется к выходу, но женщина начинает царапать себе лицо и биться головой о стену. (9) Следователь пугается такого самоистязания. (10) Чтобы прекратить истерику, Дин Гоуэр начинает бить себя по щекам. (11) Женщина останавливается, а следователь «чёрным снарядом» вылетает из ресторана.", "questions": [{"question": "Что решает жена кандидата Ли Идоу по дороге к родителям?", "answers": [{"idx": 5591, "text": "Решает начать каждый день бить себя по щекам.", "label": 0}, {"idx": 5592, "text": "Решает прекратить истерику.", "label": 0}, {"idx": 5593, "text": "Решает, как готовить тушёного утконоса.", "label": 0}, {"idx": 5594, "text": "«Мужиков в Поднебесной пруд пруди».", "label": 0}, {"idx": 5595, "text": "Жена кандидата решает что «мужиков в Поднебесной пруд пруди».", "label": 0}], "idx": 1319}, {"question": "К приготовлению какого второго блюда переходит теща кандидата Ли Идоу, находясь в кулинарной академии?", "answers": [{"idx": 5596, "text": "Ли Идоу.", "label": 1}, {"idx": 5597, "text": "Переходит к приготовлению баклажанчика.", "label": 1}, {"idx": 5598, "text": "Переходит к приготовлению маленького мальчика.", "label": 1}, {"idx": 5599, "text": "Тестя.", "label": 1}, {"idx": 5600, "text": "Маленького мальчика.", "label": 1}], "idx": 1320}]}}
{"idx": 230, "passage": {"text": "(1)Нет такого вопроса — «Зачем учиться?» (2)Сколько мир стоит, все, у кого была возможность, учились. (3) Есть один простой и деловой вопрос: какие у нас, у меня реальные возможности получить хорошее образование?(4)Как этими возможностями воспользоваться?(5)Кто поймёт, для чего жить, для чего учиться (это, по сути, одно и то же), кто поймёт, что только в учении душа разрастается и в ней появляются человеческие желания, тот будет учиться напряжённо и радостно. (6)Образование дают, образование получают.. (7)Но надо ещё уметь его взять!(8)Однажды учёные задали большой группе ребят простой вопрос: «Как вы сами считаете, соответствуют ли результаты учения вашим возможностям?» (9)Больше половины старшеклассников ответили: «Нет, не соответствуют». (10)А в последнем классе почти семьдесят процентов ребят считают, что они могли бы учиться лучше. (11)Что же им мешает?(12)Может быть, не хватает способностей, трудно учиться?(13)Все ребята, как один, ответили: «Нет!» (14)Конечно, одним учиться труднее, чем другим, способности у людей разные, но «труднее» — не значит «невозможно». (15)Никто не жалуется на свои способности, и это правильно, это честно. (16)Проблема в другом. (17)Большая часть ребят жалуется, что им не хватает организованности и нет у них достаточного интереса к учению, к школе. (18)Но две эти причины можно свести в одну, потому что тот, кому интересно учиться, никогда не страдает от лени и неорганизованности. (19)Вот главная причина наших школьных бед и неприятностей, вот что мешает многим из нас получить достойное образование: неумение заинтересоваться учением!(20)Между тем только любовь к знанию, к школе даёт силы для того, чтобы преодолеть десятитысячный массив уроков (десять классов — это примерно десять тысяч уроков) и получить хорошее среднее образование. (По С. Л. Соловейчику*)", "questions": [{"question": "Что выяснили учёные в ходе опроса учеников?", "answers": [{"idx": 5601, "text": "Результаты обучения не соответствуют возможностям учеников.", "label": 1}, {"idx": 5602, "text": "Большинству учеников не хватает способностей к обучению.", "label": 1}, {"idx": 5603, "text": "Ученикам не хватает времени изучить химию и астрономию.", "label": 1}, {"idx": 5604, "text": "Большинство учеников не имеет возможности получать достойное образование.", "label": 1}, {"idx": 5605, "text": "Большинство учеников считают, что могли бы учиться лучше.", "label": 0}], "idx": 1321}, {"question": "На что жаловались ученики в ходе научного опроса?", "answers": [{"idx": 5606, "text": "Мало задают.", "label": 1}, {"idx": 5607, "text": "Не хватает денег на каникулах.", "label": 1}, {"idx": 5608, "text": "Не хватает организованности и тяги к обучению.", "label": 1}, {"idx": 5609, "text": "Предметы слишком легко даются.", "label": 1}, {"idx": 5610, "text": "Не достаточно интереса к обучению.", "label": 1}], "idx": 1322}, {"question": "Что, по результатам опроса старшеклассников, мешает учиться?", "answers": [{"idx": 5611, "text": "Интернет и видеоигры.", "label": 1}, {"idx": 5612, "text": "Незаинтересованность.", "label": 1}, {"idx": 5613, "text": "Отсутствие интереса.", "label": 1}, {"idx": 5614, "text": "Инопланетяне и рептилоиды.", "label": 1}, {"idx": 5615, "text": "Неспособность.", "label": 1}], "idx": 1323}, {"question": "Что поможет получить человеку знания?", "answers": [{"idx": 5616, "text": "Заинтересованность в учении.", "label": 1}, {"idx": 5617, "text": "Суперспособности.", "label": 1}, {"idx": 5618, "text": "Равные возможности для людей и животных.", "label": 1}, {"idx": 5619, "text": "20-часовой сон.", "label": 1}, {"idx": 5620, "text": "Трудолюбие и заинтересованность в обучении.", "label": 1}], "idx": 1324}]}}
{"idx": 231, "passage": {"text": "(1) «Будь что будет по воле судьбы и твоей, — но не дай троянцам навязать Италии своё имя, язык и нрав! (2) Пусть Лаций останется Лацием и латины латинами! (3) Троя погибла — позволь, чтоб и имя Трои погибло!» (4) И Юпитер ей отвечает: «Да будет так». (5) Из троянцев и латинов, из рутулов, этрусков и Евандровых аркадян явится новый народ и разнесёт свою славу по всему миру. (6) Эней и Турн нашли друг друга: «сшиблись, щит со щитом, и эфир наполняется громом». (7) Юпитер стоит в небе и держит весы с жребиями двух героев на двух чашах. (8) Турн ударяет мечом — меч ломается о щит, выкованный Вулканом. (9) Эней ударяет копьём — копье пронзает Турну и щит и панцирь, он падает, раненный в бедро. (10) Подняв руку, он говорит: «Ты победил; царевна — твоя; не прошу пощады для себя, но если есть в тебе сердце — пожалей меня для моего отца: и у тебя ведь был Анхис!» (11) Эней останавливается с поднятым мечом — но тут взгляд его падает на пояс и перевязь Турна, которые тот снял с убитого Палланта, недолгого Энеева друга. (12) «Нет, не уйдёшь! Паллант тебе мстит!» — восклицает Эней и пронзает сердце противника; «и объятое холодом смертным / Тело покинула жизнь и со стоном к теням отлетает».", "questions": [{"question": "Что произошло с Энеем и Турном?", "answers": [{"idx": 5621, "text": "Эней останавливается с поднятым мечом — но тут взгляд его падает на пояс и перевязь Турна, которые тот снял с убитого Палланта. «Нет, не уйдёшь! Паллант тебе мстит!» — восклицает Эней и пронзает сердце противника; «и объятое холодом смертным.", "label": 1}, {"idx": 5622, "text": "Турн отпустил Энея.", "label": 1}, {"idx": 5623, "text": "И Юпитер позволил Турну и Энею погубить Трою.", "label": 1}, {"idx": 5624, "text": "Турн убил Энея.", "label": 1}, {"idx": 5625, "text": "Они сражались, и Эней убил Турна.", "label": 1}, {"idx": 5626, "text": "Эней и Турн бились, Эней хотел пощадить Турна, но потом убил его.", "label": 1}], "idx": 1325}, {"question": "Кто, по словам Энея, отомстил Турну?", "answers": [{"idx": 5627, "text": "«Нет, не уйдёшь! Анхис тебе мстит!» — восклицает Эней.", "label": 1}, {"idx": 5628, "text": "«Нет, не уйдёшь! Паллант тебе мстит!» — восклицает Эней и пронзает сердце противника.", "label": 1}, {"idx": 5629, "text": "Анхис.", "label": 1}, {"idx": 5630, "text": "Лаций и латины.", "label": 1}, {"idx": 5631, "text": "Паллант!».", "label": 1}], "idx": 1326}, {"question": "Кто ударяет мечом, пронзающим Турна?", "answers": [{"idx": 5632, "text": "Паллант.", "label": 1}, {"idx": 5633, "text": "Эней.", "label": 1}, {"idx": 5634, "text": "Юпитер.", "label": 1}, {"idx": 5635, "text": "Анхис.", "label": 1}], "idx": 1327}, {"question": "Кем выкован меч Турна?", "answers": [{"idx": 5636, "text": "Вулканом.", "label": 1}, {"idx": 5637, "text": "Юпитером.", "label": 1}, {"idx": 5638, "text": "Неизвестно. В тексте нет информации об этом.", "label": 1}, {"idx": 5639, "text": "Энеем.", "label": 1}], "idx": 1328}, {"question": "Кем выкован щит Энея?", "answers": [{"idx": 5640, "text": "Гром.", "label": 1}, {"idx": 5641, "text": "Вулкан.", "label": 1}, {"idx": 5642, "text": "Жребий.", "label": 1}, {"idx": 5643, "text": "Юпитер.", "label": 1}, {"idx": 5644, "text": "Троя.", "label": 1}, {"idx": 5645, "text": "Этруски.", "label": 1}], "idx": 1329}, {"question": "За кого отомстил Эней, когда когда после ранения Турна в бедро, заметил у него пояс и перевязь, и убил его?", "answers": [{"idx": 5646, "text": "Эней мстил за свободу Италии и Трои.", "label": 1}, {"idx": 5647, "text": "Эней убил Турна, так как пояс и перевязь принадлежали его убитому другу - Палланту.", "label": 1}, {"idx": 5648, "text": "Он мстил за всех своих обиженных Турном друзей.", "label": 1}, {"idx": 5649, "text": "Он отомстил за своего друга Палланта, убитого Турном.", "label": 1}], "idx": 1330}, {"question": "Кем выкован щит, о который противник Энея сломал свой меч?", "answers": [{"idx": 5650, "text": "Вулканом.", "label": 1}, {"idx": 5651, "text": "Щит выковал Вулкан.", "label": 1}, {"idx": 5652, "text": "Юпитером.", "label": 1}, {"idx": 5653, "text": "Афиной.", "label": 1}], "idx": 1331}, {"question": "Кто убил Турна?", "answers": [{"idx": 5654, "text": "Его убил Вулкан.", "label": 1}, {"idx": 5655, "text": "Юпитер.", "label": 1}, {"idx": 5656, "text": "Эней.", "label": 1}, {"idx": 5657, "text": "Его убил Эней.", "label": 1}], "idx": 1332}, {"question": "Кого убил Эней?", "answers": [{"idx": 5658, "text": "Убил Турна.", "label": 1}, {"idx": 5659, "text": "Вулкана.", "label": 1}, {"idx": 5660, "text": "Турна.", "label": 1}, {"idx": 5661, "text": "Юпитера.", "label": 1}], "idx": 1333}]}}
{"idx": 232, "passage": {"text": "(1) На Фаворе собираются все ученики Иисуса, все убогие, которых Он исцелял Своею силою, все смиренные духом. (2) Лазарь призывает их «сносить с терпением жестокие муки, насмешки и злобную ненависть не знающих Бога», ибо им уже готовится свыше блаженство пролить свою кровь за Него. (3) Пришедшие видеть Спасителя мира просят Его укрепить их на пути к высокой цели. (4) Мария возносит к небу молитву: «Хвала Тебе вечная там в небесах, хвала Тебе вечная здесь на земле, Тебе, искупившему род человека». (5) Христос спускается с вершины Фавора и обращается к людям. (6) Он говорит, что придёт за каждым в час его смерти, и кто исполнит повеления Его, того поведёт Он к «блаженству той жизни загробной и вечной». (7) Он молит Отца Всеблагого за избранных, за тех, кому открыта святая тайна Искупления. (8) В сопровождении Апостолов Христос поднимается на вершину Масличной горы. (9) Он стоит в «дивном величьи» в окружении избранников Божьих, воскресших душ и Ангелов. (10) Он повелевает Апостолам не оставлять Иерусалим и обещает, что Дух Божий снизойдёт на них. (11) «Пусть взор обратит на вас Сам Милосердный, и мир ниспошлёт Он душам вашим вечный!» Спускается светлое облако, и на нем Спаситель поднимается к небу.", "questions": [{"question": "Откуда спускается Спаситель к людям?", "answers": [{"idx": 5662, "text": "С масличной горы.", "label": 0}, {"idx": 5663, "text": "Со светлого облака.", "label": 0}, {"idx": 5664, "text": "С вершины Фавор.", "label": 0}, {"idx": 5665, "text": "С горы Фавор.", "label": 0}], "idx": 1334}, {"question": "Куда поднимается Иисус в сопровождении учеников?", "answers": [{"idx": 5666, "text": "На вершину Масличной горы.", "label": 0}, {"idx": 5667, "text": "На Фавор.", "label": 0}, {"idx": 5668, "text": "На небо.", "label": 0}, {"idx": 5669, "text": "На Масличную гору.", "label": 0}], "idx": 1335}, {"question": "Что делают на Фаворе?", "answers": [{"idx": 5670, "text": "На Фаворе живут люди.", "label": 0}, {"idx": 5671, "text": "На горе жарят шашлык.", "label": 0}, {"idx": 5672, "text": "Христос спускается с вершины Фавора и обращается ко всем смиренным духом, которые собрались там.", "label": 0}, {"idx": 5673, "text": "На Фавор приходят все ученики Иисуса, все убогие, исцелённые Им.", "label": 0}], "idx": 1336}, {"question": "Что делает Христос на вершине Масличной горы?", "answers": [{"idx": 5674, "text": "В сопровождении Апостолов Христос поднимается на вершину Масличной горы. Он стоит в «дивном величьи» в окружении избранников Божьих, воскресших душ и Ангелов.", "label": 0}, {"idx": 5675, "text": "Он повелевает Апостолам не оставлять Иерусалим и обещает, что Дух Божий снизойдёт на них.", "label": 0}, {"idx": 5676, "text": "Христос один отдыхает на Масличной горе.", "label": 0}, {"idx": 5677, "text": "Христос не был на горе.", "label": 0}], "idx": 1337}, {"question": "Где собираются ученики Иисуса?", "answers": [{"idx": 5678, "text": "На горе Фавор.", "label": 0}, {"idx": 5679, "text": "У ворот Иерусалима.", "label": 0}, {"idx": 5680, "text": "На Фаворе.", "label": 0}, {"idx": 5681, "text": "На Голгофе.", "label": 0}], "idx": 1338}, {"question": "Что обещает Иисус тем, кто исполнит повеления его?", "answers": [{"idx": 5682, "text": "Кто исполнит повеления Его, того поведёт Он к «блаженству той жизни загробной и вечной».", "label": 0}, {"idx": 5683, "text": "Несметные богатства.", "label": 0}, {"idx": 5684, "text": "Вечную молодость.", "label": 0}, {"idx": 5685, "text": "Блаженство в загробной жизни.", "label": 0}], "idx": 1339}]}}
{"idx": 233, "passage": {"text": "(1) С большей частью героев мы встречаемся в Тэнтемаунт-Хаусе, хозяйка которого, Хильда Тэнтемаунт, устраивает музыкальный вечер. (2) Она — великосветская дама, обладающая уникальной способностью стравливать неподходящих друг другу собеседников. (3) Она любит, например, посадить рядом художника и критика, написавшего разгромную статью о его картинах. (4) Она вышла замуж за лорда Эдварда Тэнтемаунта, потому что сумела несколько месяцев кряду демонстрировать живейший интерес к биологии, ставшей делом жизни лорда Эдварда. (5) «Лорд Эдвард был ребёнком, ископаемым мальчиком в облике пожилого мужчины. (6) Интеллектуально, в лаборатории, он понимал явления пола. (7) Но в жизни он оставался ископаемым младенцем викторианской эпохи». (8) Хильде было достаточно его богатства и положения, а чувственные наслаждения Хильда обретала со своим любовником, художником Джоном Бидлэйком. (9) Впрочем, роман закончился уже много лет назад, но Хильда и Джон остались добрыми друзьями. (10) Джон Бидлэйк был человеком, который «умел смеяться, умел работать, умел есть, пить и лишать невинности». (11) И лучшие из его картин были гимном чувственности. (12) Теперь это старик, причём больной, он постепенно теряет способность наслаждаться тем, что ценил всю жизнь.", "questions": [{"question": "Какой способностью обладала жена Эдварда Тэнтемаунта?", "answers": [{"idx": 5686, "text": "Способностью стравливать неподходящих друг другу собеседников.", "label": 0}, {"idx": 5687, "text": "Способностью устраивать конфликт между людьми.", "label": 1}, {"idx": 5688, "text": "Искренним интересом к биологии.", "label": 0}, {"idx": 5689, "text": "Талантом писать разгромные статьи о картинах.", "label": 0}, {"idx": 5690, "text": "Умением есть, пить и лишать невинности.", "label": 0}], "idx": 1340}, {"question": "Кто был любовником хозяйки Тэнтемаунт-Хауса?", "answers": [{"idx": 5691, "text": "Художник Джон.", "label": 1}, {"idx": 5692, "text": "Кучер.", "label": 1}, {"idx": 5693, "text": "Джон Бидлэйк.", "label": 1}, {"idx": 5694, "text": "Эдвард Тэнтемаунт.", "label": 1}, {"idx": 5695, "text": "Садовник.", "label": 1}], "idx": 1341}, {"question": "Кто такая Хильда Тэнтемаунт?", "answers": [{"idx": 5696, "text": "Мужчина.", "label": 1}, {"idx": 5697, "text": "Одинокая белошвейка.", "label": 1}, {"idx": 5698, "text": "Хозяйка.", "label": 1}, {"idx": 5699, "text": "Небогатая женщина.", "label": 0}, {"idx": 5700, "text": "Великосветская дама, обладающая уникальной способностью стравливать неподходящих друг другу собеседников.", "label": 1}], "idx": 1342}, {"question": "Кто такой Джон Бидлэйк?", "answers": [{"idx": 5701, "text": "Слесарь.", "label": 1}, {"idx": 5702, "text": "Престарелый сосед.", "label": 1}, {"idx": 5703, "text": "Муж.", "label": 1}, {"idx": 5704, "text": "Любовник.", "label": 1}, {"idx": 5705, "text": "Художник.", "label": 1}], "idx": 1343}]}}
{"idx": 234, "passage": {"text": "\"(1) Социальная сеть \"ВКонтакте\" ввела рейтинг пользовательских блогов. (2) Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на заявление главы пресс-службы \"ВКонтакте\" Владислава Цыплухина. (3) \"Недавно мы заменили привычную стену микроблогами. (4) Новая функция позволяет пользователям находить самых интересных авторов и подписываться на их публикации\", - рассказал Цыплухин. (5) Подписка на микроблоги осуществляется двумя способами - можно добавить пользователя в друзья или стать его \"поклонником\". (6) В ближайшее время, по словам Цыплухина, \"поклонников\" планируется переименовать в \"подписчиков\". (7) Кроме того, вслед за рейтингом популярности блогов будет создан рейтинг самих пользователей. (8) Реформа \"ВКонтакте\" в октябре 2010 года, включившая в себя изменение дизайна пользовательской страницы, была неоднозначно воспринята пользователями. (9) Они даже организовали в интернете несколько акций протеста, создавая группы с требованием вернуть традиционную стену и отключить микроблог. (10) В акциях участвовали несколько сот тысяч человек. (11) Однако руководство \"ВКонтакте\" пошло лишь на частичные уступки, позволив с помощью изменения настроек отображать вверху страницы профиля информацию о пользователе и его аудиозаписи, как это было ранее. (12) \"ВКонтакте\" является крупнейшей из российских социальных сетей. (13) Количество аккаунтов в ней составляет около 70 миллионов.\"", "questions": [{"question": "Какие реформы произошли вконтакте?", "answers": [{"idx": 5706, "text": "Переименование поклонников на подписчиков.", "label": 0}, {"idx": 5707, "text": "Не планируется что-то изменять.", "label": 0}, {"idx": 5708, "text": "Подписка на микроблоги.", "label": 0}, {"idx": 5709, "text": "Никаких реформ не произошло.", "label": 0}], "idx": 1344}, {"question": "Что известно о пользовательских блогах?", "answers": [{"idx": 5710, "text": "Поклонников заменят на подписчиков.", "label": 0}, {"idx": 5711, "text": "Подписчики не смогут друг друга найти.", "label": 0}, {"idx": 5712, "text": "Микроблогов не будет.", "label": 0}, {"idx": 5713, "text": "Можнл подписаться на микроблог.", "label": 0}], "idx": 1345}, {"question": "Какая социальная сеть недавно заменила микроблогами привычную стену?", "answers": [{"idx": 5714, "text": "Социальная сеть \"ВКонтакте\" \".", "label": 0}, {"idx": 5715, "text": "Социальная сеть \"Одноклассники\" \".", "label": 0}], "idx": 1346}, {"question": "Что повлечет за собой преобразование стены Вконтакте?", "answers": [{"idx": 5716, "text": "Изменит отображения аудиозаписей и отмена микроблога.", "label": 0}, {"idx": 5717, "text": "Будет создан рейтинг самих пользователей, пользователи смогут находить самых интересных авторов и подписываться на их публикации.", "label": 0}, {"idx": 5718, "text": "Позволит пользователям находить самых интересных авторов и подписываться на их публикации, будет создан рейтинг самих пользователей.", "label": 0}, {"idx": 5719, "text": "Позволит вернуть стену вместо микроблога.", "label": 0}], "idx": 1347}, {"question": "Как была воспринята пользователями реформа Вконтакте?", "answers": [{"idx": 5720, "text": "Неоднозначно, было организовано несколько акций протеста в интернете, создавались тематические группы.", "label": 0}, {"idx": 5721, "text": "Было организовано несколько акций протеста в интернете, создавались тематические группы с требованиями вернуть прежние настройки.", "label": 0}, {"idx": 5722, "text": "Начали подписываться на самых интересных авторов.", "label": 0}, {"idx": 5723, "text": "Сообщили в РИА Новости и повысили рейтинг Владислава Цыплухина.", "label": 0}], "idx": 1348}, {"question": "Какую новую функцию ввела социальная сеть \"ВКонтакте\"?", "answers": [{"idx": 5724, "text": "Была усовершенствована стандартная \"стена\".", "label": 0}, {"idx": 5725, "text": "Добавили возможность удалять \"стену\" целиком.", "label": 0}, {"idx": 5726, "text": "ВКонтакте\" сменили \"стену\" на \"микроблоги\": новая функция с возможностью подписываться на авторов.", "label": 0}, {"idx": 5727, "text": "Рейтинг пользовательских блогов с возможностью подписываться на самых интересных авторов.", "label": 0}], "idx": 1349}, {"question": "В каких акциях протеста на тему \"ВКонтакте\" участвовали несколько сот тысяч человек?", "answers": [{"idx": 5728, "text": "Они требовали вернуть привычную \"стену\" на сайте.", "label": 0}, {"idx": 5729, "text": "Протестующие требовали отставки главы пресс-службы \"ВКонтакте\" Владислава Цыплухина.", "label": 0}, {"idx": 5730, "text": "Они требовали создать микроблоги вместо \"стены\" ВКонтакте.", "label": 0}, {"idx": 5731, "text": "Протестующие требовали отмены микроблогов.", "label": 0}], "idx": 1350}, {"question": "Какими способами, по словам главы пресс-службы \"ВКонтакте\" Владислава Цыплухина, осуществляется подписка на микроблоги в социальной сети \"Вконтакте\"\"?", "answers": [{"idx": 5732, "text": "Подписка на микроблоги осуществляется через традиционную стену.", "label": 0}, {"idx": 5733, "text": "Подписка на микроблоги осуществляется двумя способами - можно добавить пользователя в друзья или стать его \"поклонником\".", "label": 0}, {"idx": 5734, "text": "Подписка на микроблоги осуществляется с помощью изменения настроек.", "label": 0}, {"idx": 5735, "text": "Добавлением пользователя в друзья или подпиской на это этого пользователя.", "label": 1}, {"idx": 5736, "text": "Подписка на микроблоги осуществляется путём изменение дизайна пользовательской страницы.", "label": 0}], "idx": 1351}, {"question": "Почему пользователи социальной сети \"ВКонтакте\" устраивали акции протеста в 2010 году?", "answers": [{"idx": 5737, "text": "Из-за количества аккаунтов.", "label": 0}, {"idx": 5738, "text": "Из-за изменения дизайна страницы пользователя.", "label": 0}, {"idx": 5739, "text": "Из-за переименование \"поклонников\" в \"подписчиков\".", "label": 0}, {"idx": 5740, "text": "Из-за реформы \"ВКонтакте\" в октябре 2010 года, включившей в себя изменение дизайна пользовательской страницы.", "label": 1}], "idx": 1352}, {"question": "Сколько аккаунтов в соцсети \"ВКонтакте\"?", "answers": [{"idx": 5741, "text": "Около 7 млн.", "label": 0}, {"idx": 5742, "text": "Около 70 миллионов.", "label": 0}], "idx": 1353}]}}
{"idx": 235, "passage": {"text": "\"(1) Певица Эми Уайнхаус собрала новую группу, в состав которой вошел ?uestlove, ударник американского хип-хоп-коллектива The Roots, сообщается на сайте Gigwise. (2) У проекта пока нет официального названия. (3) Еще одним участником группы стал продюсер, певец и мультиинструменталист Рафаэль Саадик (Raphael Saadiq). (4) До сих пор Уайнхаус и ?uestlove поддерживали связь при помощи сервиса Skype. (5) Это связано с тем, что британской певице, известной своими скандальными выходками, непросто получить визу в США. (6) \"Самая близкая к США точка, куда Эми может попасть, это Ямайка\", - сказал ?uestlove. (7) В ближайшее время ударник собирается отправиться во Францию и надеется лично встретиться там с Уайнхаус. (8) По словам музыканта, они оба устали от общения в Skype. (9) \"Back to Black\", второй и последний на сегодняшний день студийный альбом Эми Уайнхаус, был выпущен лейблом Island в 2006 году. (10) В марте 2010 года в прессе уже появлялись сообщения о том, что певица готовит материал для очередного диска. (11) Мич Уайнхаус, отец исполнительницы, выразил надежду, что работа над альбомом будет завершена ближе к новогодним праздникам.\"", "questions": [{"question": "Визу куда не дают Эми Уайнхаус?", "answers": [{"idx": 5743, "text": "В ОАЭ.", "label": 0}, {"idx": 5744, "text": "В Штаты.", "label": 0}, {"idx": 5745, "text": "В Японию.", "label": 0}, {"idx": 5746, "text": "В США.", "label": 0}, {"idx": 5747, "text": "В Эмираты.", "label": 0}], "idx": 1354}, {"question": "Когда выпустят альбом?", "answers": [{"idx": 5748, "text": "Послезавтра.", "label": 0}, {"idx": 5749, "text": "К концу года.", "label": 0}, {"idx": 5750, "text": "К утру.", "label": 0}, {"idx": 5751, "text": "К новому году.", "label": 0}, {"idx": 5752, "text": "Завтра.", "label": 0}], "idx": 1355}]}}
{"idx": 236, "passage": {"text": "\"(1) Актриса Дженнифер Лоуренс призвала кинематографистов пересмотреть представления о красоте. (2) По её словам, в Голливуде слишком привыкли к худощавым девушкам, а актрисы с обычным весом часто остаются в стороне. (3) Об этом Лоуренс рассказала в интервью Harper's Bazaar. (4) «Недостаток веса стал настолько модным, что при нормальном телосложении можно услышать: \"Боже мой, она пышная\". (5) Это какой-то бред», — пояснила актриса. (6) По её мнению, такие взгляды — ошибочны. (7) Лоуренс отметила, что не считает идеальными собственные формы, хотя каждый день занимается пилатесом и много работает. (8) Актриса затронула и тему феминизма. (9) По словам Лоуренс, это движение часто пугает людей, хотя не должно. (10) «В развивающемся обществе мы, женщины, чувствуем себя сильнее и хотим, чтобы нас воспринимали всерьёз. (11) Тем не менее, нам необязательно избавляться от качеств, которые делают нас женщинами — чувствительности, мягкости и чуткости», — сказала она. (12) 25-летняя Дженнифер Лоуренс — обладательница премии «Оскар» за фильм «Мой парень — псих». (13) Кроме того, она номинировалась на награду за ленты «Афера по-американски» и «Зимняя кость». (14) Её самые популярные роли — Китнисс Эвердин в серии «Голодные игры» и Мистик в «Людях Икс».\"", "questions": [{"question": "Что думает Дженифер Лоуренс о красоте?", "answers": [{"idx": 5753, "text": "Недостаток веса - не модно.", "label": 0}, {"idx": 5754, "text": "Боже мой она пышная.", "label": 0}], "idx": 1356}, {"question": "Что думает Дженифер Лоуренс о феминизме?", "answers": [{"idx": 5755, "text": "Чувствительность и мягкость.", "label": 0}, {"idx": 5756, "text": "Движение часто пугает людей.", "label": 0}], "idx": 1357}, {"question": "Какие взгляды кинематографистов Актриса Дженнифер Лоуренс считает ошибочными?", "answers": [{"idx": 5757, "text": "Актриса считает ошибочным представление кинематографистов о телосложении девушек.", "label": 0}, {"idx": 5758, "text": "Актриса считает, что кинематографисты считают стройными пышек, и что чем меньше девушка весит, тем лучше.", "label": 0}, {"idx": 5759, "text": "Актриса считает, что кинематографисты зря считают её пышкой, ведь у нее идеальное телосложение.", "label": 1}, {"idx": 5760, "text": "Актриса считает, что недостаток веса не является эталоном красоты, а девушек с нормальным телосложением необоснованно считают полными.", "label": 0}], "idx": 1358}, {"question": "Какие роли Дженнифер Лоуренс самые популярные?", "answers": [{"idx": 5761, "text": "Самая популярная роль Дженнифер Лоуренс - роль в фильме \"Мой парень - псих\".", "label": 0}, {"idx": 5762, "text": "Самая популярная роль у Д. Лоуренс в фильме \"Зимняя кость\".", "label": 1}, {"idx": 5763, "text": "Самые популярные у Д. Лоуренс роли Китнисс и Мистик.", "label": 0}, {"idx": 5764, "text": "Самые популярные роли Дженнифер Лоуренс — Китнисс Эвердин в серии «Голодные игры» и Мистик в «Людях Икс».", "label": 0}], "idx": 1359}]}}
{"idx": 237, "passage": {"text": "(1) Но развитию отношений между Чарльзом Грандисоном и Хэрриет Байрон мешала сердечная тайна, ключ к которой следует искать в путешествиях сэра Чарльза по Италии. (2) Со временем мисс Байрон узнала все обстоятельства этой истории. (3) Живя в Риме, сэр Чарльз познакомился с отпрыском знатного семейства, который вёл довольно легкомысленный образ жизни. (4) Грандисон пытался отвлечь Иеронима делла Поретта от легкомысленных поступков, но потерпел неудачу. (5) Юный маркиз страстно влюбился в даму, чья красота была единственной добродетелью, и уехал следом за ней из Рима. (6) Через некоторое время сэр Чарльз решил отправиться далее, но по дороге в Кремону стад свидетелем ужасного происшествия. (7) Уже поверженный молодой человек с трудом оборонялся от нескольких нападавших. (8) Благородный сэр Чарльз не мог остаться равнодушным и бросился на защиту несчастного. (9) Естественно, что он справился с негодяями и только после этого обнаружил, что жертвой был Иероним делла Поретта. (10) Оказывается, поклонники дамы подстерегли соперника вместе с наёмными убийцами.", "questions": [{"question": "Участником какого происшествия являлся сэр Чарльз?", "answers": [{"idx": 5765, "text": "Уже поверженный молодой человек с трудом оборонялся от нескольких нападавших.", "label": 1}, {"idx": 5766, "text": "Люди в черных капюшонах нападали на карету проезжающих.", "label": 1}, {"idx": 5767, "text": "Обворовывали проезжающих и раздевали.", "label": 1}, {"idx": 5768, "text": "Благородный сэр Чарльз не мог остаться равнодушным и бросился на защиту несчастного.", "label": 1}], "idx": 1360}, {"question": "Каков результат происшествия и кто принимал участие в нем?", "answers": [{"idx": 5769, "text": "Помочь сэру Чарльзу смогли охотники.", "label": 1}, {"idx": 5770, "text": "Они отбили молодого человека от бандитов.", "label": 1}, {"idx": 5771, "text": "Естественно, что он справился с негодяями и только после этого обнаружил, что жертвой был Иероним делла Поретта.", "label": 0}, {"idx": 5772, "text": "Оказывается, поклонники дамы подстерегли соперника вместе с наёмными убийцами.", "label": 1}], "idx": 1361}, {"question": "Что случилось с Иеронимом делла Поретта после отъезда из Рима?", "answers": [{"idx": 5773, "text": "Его убили.", "label": 0}, {"idx": 5774, "text": "Он женился.", "label": 0}, {"idx": 5775, "text": "На него напали.", "label": 0}, {"idx": 5776, "text": "Его подстерегли поклонники его дамы и наемные убийцы.", "label": 1}], "idx": 1362}, {"question": "Обстоятельства какой истории узнала мисс Байрон?", "answers": [{"idx": 5777, "text": "Сэр Чарльз убил юного маркиза делла Поретта.", "label": 1}, {"idx": 5778, "text": "Сэр Чарльз спас Хэрриет Байрон.", "label": 1}, {"idx": 5779, "text": "Сэр Чарльз защитил от наёмных убийц легкомысленного маркиза.", "label": 1}, {"idx": 5780, "text": "Сэр Чарльз спас юного маркиза делла Поретта.", "label": 1}], "idx": 1363}, {"question": "Какой была история Чарльза Грандисона в начале отношений с Хэриет Байрон?", "answers": [{"idx": 5781, "text": "Завел знакомство с наследником богатой семьи и, познакомившись с легкомысленной девушкой, уехал из Рима.", "label": 1}, {"idx": 5782, "text": "Напал на Иеронима делла Поретта.", "label": 1}, {"idx": 5783, "text": "Пытался отвлечь Поррета от легкомысленных поступков.", "label": 1}, {"idx": 5784, "text": "Сэр Чарльз познакомился с отпрыском знатного семейства, страстно влюбился в даму, чья красота была единственной добродетелью, и уехал следом за ней из Рима.", "label": 1}], "idx": 1364}, {"question": "Свидетелем какого события стал сэр Чарльз по дороге в Кремону?", "answers": [{"idx": 5785, "text": "Поверженный молодой человек с трудом оборонялся от нескольких нападавших, благородный сэр Чарльз не мог остаться равнодушным и бросился на защиту несчастного.", "label": 0}, {"idx": 5786, "text": "Увидел молодого человека, который оборонялся от нескольких нападавших, и помог ему.", "label": 1}, {"idx": 5787, "text": "Сэр Чарльз увидел молодого человека, в одиночку избивавшего десятерых поклонников своей дамы.", "label": 1}, {"idx": 5788, "text": "Сэр Чарльз увидел молодого человека, оставшегося равнодушным к своей даме, в одиночку оборонявшейся от нескольких нападавших.", "label": 1}], "idx": 1365}, {"question": "Какие подробности происшествия выяснил сэр Чарльз, когда все закончилось?", "answers": [{"idx": 5789, "text": "Оказывается, поклонники дамы подстерегли соперника вместе с наёмными убийцами.", "label": 1}, {"idx": 5790, "text": "Они отбили молодого человека от бандитов.", "label": 1}, {"idx": 5791, "text": "Естественно, что он справился с негодяями и только после этого обнаружил, что жертвой был Иероним делла Поретта.", "label": 0}, {"idx": 5792, "text": "Помочь сэру Чарльзу смогли охотники.", "label": 1}], "idx": 1366}]}}
{"idx": 238, "passage": {"text": "(1) Экипаж едет очень медленно, постоянно застревает в сугробах. (2) Рассчитывая быстро приехать, пассажиры не запаслись провизией, и вскоре ужасно проголодались, но ни кабака, ни фермы, где можно было бы купить еду, на дороге не видно. (3) К трём часа дня Пышка, которая не хотела останавливаться в кабаках и предполагала в путешествии питаться своими припасами, не выдерживает и достаёт запас еды на три дня. (4) Поначалу Пышка стесняется угостить высокомерных господ, но вскоре даже добродетельные дамы переступают через свою гордость и присоединяются к трапезе. (5) Пышка рассказывает, что она не может видеть пруссаков на улицах Руана и покинула родной город из чувства патриотизма. (6) Наступает ночь. (7) Путешествие длится уже 13 часов. (8) Вскоре полиция останавливает экипаж для проверки документов, после чего все решают заночевать в «Коммерческой гостинице». (9) Владелец гостиницы сообщает Пышке, что прусский полицейский хочет поговорить с нею. (10) Она идёт и возвращается возмущённая, но никому не говорит, что случилось. (11) Все ужинают. (12) Ночью Корнюде пристаёт к Пышке, но она не хочет оказывать ему услуги, пока в гостинице живут прусские солдаты.", "questions": [{"question": "Почему Пышка лишилась всего запаса еды на три дня?", "answers": [{"idx": 5793, "text": "Потому что еда в пути не требовалась.", "label": 1}, {"idx": 5794, "text": "Потому что накормила незапасливых спутников.", "label": 1}, {"idx": 5795, "text": "Потому что ей не хотелось делиться с высокомерными господами.", "label": 1}, {"idx": 5796, "text": "Потому что знатные господа попросили ее накормить их.", "label": 1}, {"idx": 5797, "text": "Потому что угощала других пассажиров.", "label": 1}], "idx": 1367}, {"question": "Почему Пышка не отвечает взаимностью Корюнде?", "answers": [{"idx": 5798, "text": "Потому что гостиница кишит поварами, к которым она испытывает неприязнь.", "label": 1}, {"idx": 5799, "text": "Потому что в гостинице прусские солдаты, которые ей противны.", "label": 0}, {"idx": 5800, "text": "Потому что полицейский обошёлся с ней слишком грубо.", "label": 1}, {"idx": 5801, "text": "Потому что он ей не нравится.", "label": 0}, {"idx": 5802, "text": "Потому что гостиница кишит прусскими солдатами, к которым она испытывает неприязнь.", "label": 1}], "idx": 1368}]}}
{"idx": 239, "passage": {"text": "(1) Встреча с юной и романтичной Клариссой Маклеланд выбивает героя из колеи привычного существования. (2) Впервые за долгие годы Монтэг понимает, что человеческое общение есть нечто большее, нежели обмен заученными репликами. (3) Кларисса резко выделяется из массы своих сверстников, помешанных на скоростной езде, спорте, примитивных развлечениях в «Луна-парках» и бесконечных телесериалах. (4) Она любит природу, склонна к рефлексиям и явно одинока. (5) Вопрос Клариссы «Счастливы ли вы?» заставляет Монтэга по-новому взглянуть на жизнь, которую ведёт он — а с ним и миллионы американцев. (6) Довольно скоро он приходит к выводу, что, конечно же, счастливым это бездумное существование по инерции назвать нельзя. (7) Он ощущает вокруг пустоту, отсутствие тепла, человечности. (8) Словно подтверждает его догадку о механическом, роботизированном существовании несчастный случай с его женой Милдред. (9) Возвращаясь домой с работы, Монтэг застаёт жену без сознания. (10) Она отравилась снотворным — не в результате отчаянного желания расстаться с жизнью, но машинально глотая таблетку за таблеткой. (11) Впрочем, все быстро встаёт на свои места. (12) По вызову Монтэга быстро приезжает «скорая», и техники-медики оперативно проводят переливание крови с помощью новейшей аппаратуры, а затем, получив положенные пятьдесят долларов, удаляются на следующий вызов.", "questions": [{"question": "Сколько стоило вернуть к жизни отравившуюся Милдред?", "answers": [{"idx": 5803, "text": "Сто баксов.", "label": 0}, {"idx": 5804, "text": "Пятьдесят долларов.", "label": 0}], "idx": 1369}, {"question": "Что не любит Кларисса?", "answers": [{"idx": 5805, "text": "Клариссе не интересны увлечения сверстников, скоростная езда и спорт.", "label": 0}, {"idx": 5806, "text": "Кларисса никогда не уединяется.", "label": 0}, {"idx": 5807, "text": "Клариссе не нравятся модные увлечения и сериалы.", "label": 0}, {"idx": 5808, "text": "Клариса ненавидит рефлексировать.", "label": 0}, {"idx": 5809, "text": "Кларисса не любит природу.", "label": 0}], "idx": 1370}, {"question": "Зачем Милдред наглоталась таблеток?", "answers": [{"idx": 5810, "text": "Очень хотела кушать.", "label": 0}, {"idx": 5811, "text": "Таблеток наглоталась чтобы умереть.", "label": 0}, {"idx": 5812, "text": "Хотела получить удовольствие на вечеринке.", "label": 0}, {"idx": 5813, "text": "Машинально наглоталась таблеток.", "label": 0}, {"idx": 5814, "text": "Таблеток наглоталась ненарочно.", "label": 0}], "idx": 1371}, {"question": "Считает ли Монтэг себя счастливым человеком?", "answers": [{"idx": 5815, "text": "Да.", "label": 0}, {"idx": 5816, "text": "Он живет по инерции, ни о чем не задумываясь, оттого и счастлив.", "label": 0}, {"idx": 5817, "text": "Он вполне счастлив, у него же есть семья.", "label": 0}, {"idx": 5818, "text": "Нет.", "label": 0}, {"idx": 5819, "text": "Он не может назвать счастливым свое бездумное существование по инерции, вокруг себя он не чувствует тепла, человечности, везде пустота.", "label": 0}], "idx": 1372}, {"question": "Что произошло с его женой Милдред?", "answers": [{"idx": 5820, "text": "Она отравилась таблетками, механически глотая одну за другой, пытаясь покончить с собой.", "label": 0}, {"idx": 5821, "text": "Она отравилась снотворным.", "label": 0}, {"idx": 5822, "text": "Она пыталась покончить с собой.", "label": 0}, {"idx": 5823, "text": "Она отравилась таблетками, механически глотая одну за другой, но не пыталась покончить с собой.", "label": 0}, {"idx": 5824, "text": "Она попала в аварию.", "label": 0}], "idx": 1373}, {"question": "В каком состоянии Монтэг застал Милдред, вернувшись домой?", "answers": [{"idx": 5825, "text": "В состоянии аффекта.", "label": 0}, {"idx": 5826, "text": "Без сознания.", "label": 0}, {"idx": 5827, "text": "В прекрасном состоянии.", "label": 0}, {"idx": 5828, "text": "В состоянии алкогольного опьянения.", "label": 0}, {"idx": 5829, "text": "В бессознательном состоянии.", "label": 0}], "idx": 1374}, {"question": "Сколько денег ушло на возвращение Милдред к жизни?", "answers": [{"idx": 5830, "text": "Полсотни долларов.", "label": 0}, {"idx": 5831, "text": "Пятьдесят долларов.", "label": 0}, {"idx": 5832, "text": "Сто долларов.", "label": 0}, {"idx": 5833, "text": "Полторы сотни долларов.", "label": 0}, {"idx": 5834, "text": "Услуги были бесплатными.", "label": 0}], "idx": 1375}]}}
{"idx": 240, "passage": {"text": "(1) Капитан «Питтсбург Пингвинс» Сидни Кросби первым преодолел отметку в 100 очков в нынешнем сезоне. (2) Канадский форвард достиг такого показателя после игры с «Каролина Харрикейнс», в которой форвард отметился голевой передачей. (3) Об этом сообщает официальный сайт НХЛ. (4) Кросби ассистировал Крису Кунитцу, который на 10-й минуте открыл счет в игре. (5) Этот гол оказался единственным у «Питтсбурга», в то время как хоккеисты «Каролины» смогли четыре раза поразить ворота соперника. (6) Дублем в составе победителей отметился Элиас Линдхольм. (7) Российский нападающий «Каролины» Андрей Локтионов отдал два результативных паса. (8) Игра с «Харрикейнс» стала 76-й для Кросби в нынешнем сезоне. (9) На счету 26-летнего форварда 36 голов и 64 голевых передачи при показателе полезности «плюс 16». (10) 26-летний канадец в пятый раз в карьере смог достигнуть отметки в 100 очков за сезон. (11) «Питтсбург», уже гарантировавший себе участие в плей-офф, остался на втором месте в таблице Восточной конференции (101 очко после 96 игр). (12) «Каролина» находится на 13-й позиции на Востоке (77 очков после 76 игр). (13) Из других результатов игрового дня можно отметить победу «Каролина Харрикейнс» над «Коламбус Блю Джекетс» в овертайме со счётом 3:2. (14) Ворота обеих команд защищали российские голкиперы. (15) Семен Варламов из «Колорадо» отбил 24 броска из 26, а Сергей Бобровский сделал 25 сейвов.", "questions": [{"question": "Кто сообщил о высоком показателе игры канадского форварда?", "answers": [{"idx": 5835, "text": "НХЛ.", "label": 0}, {"idx": 5836, "text": "Семен Варламов.", "label": 0}, {"idx": 5837, "text": "Об этом сообщает официальный сайт НХЛ.", "label": 1}, {"idx": 5838, "text": "Каролина.", "label": 0}], "idx": 1376}, {"question": "Ворота каких команд защищали российские голкиперы?", "answers": [{"idx": 5839, "text": "«Каролина Харрикейнс»,«Коламбус Блю Джекетс».", "label": 1}, {"idx": 5840, "text": "«Каролина Харрикейнс» и «Коламбус Блю Джекетс».", "label": 1}, {"idx": 5841, "text": "«Питтсбург» и «Каролина».", "label": 1}, {"idx": 5842, "text": "«Колорадо» и «Питтсбург».", "label": 1}], "idx": 1377}, {"question": "Сколько очков набрал канадский форвард Сидни Кросби по данным официального сайта НХЛ?", "answers": [{"idx": 5843, "text": "101.", "label": 0}, {"idx": 5844, "text": "100 очков.", "label": 1}, {"idx": 5845, "text": "77.", "label": 0}], "idx": 1378}, {"question": "Как зовут российского голкипера, игравшего за \"Колорадо\"?", "answers": [{"idx": 5846, "text": "Семен Варламов.", "label": 0}, {"idx": 5847, "text": "Сергей Бобровский.", "label": 0}], "idx": 1379}]}}
{"idx": 241, "passage": {"text": "(1) Актёр и певец Никита Джигурда попал в больницу. (2) Об этом он сообщил в своем микроблоге в Twitter. (3) «Я должен был лететь в Париж на встречу с адвокатом, но мне предстоит срочная операция. (4) Пока развёрнутый анализ крови», — написал артист. (5) Также артист написал стихотворение: (6) «Меня готовят к операции, слава роду не к кастрации, хотя почти что рядом — что поднимает взглядом богиня льда? Да-да». (7) Какая операция ему предстоит, Джигурда не сообщил. (8) Вероятнее всего, Джигурда должен был лететь во Францию из-за ситуации с его женой, фигуристкой Мариной Анисиной, о разводе с которой несколько дней назад сообщил певец. (9) Он заявил, что Анисина уехала в Париж с его детьми и вернулась к бывшему партнёру по фигурному катанию Гвендалю Пейзера. (10) Впрочем, через некоторое время Джигурда опроверг информацию о разводе. (11) Джигурда и Анисина поженились в 2008 году. (12) У пары двое детей: сын Мика-Анжел-Крист и дочь Эва-Влада. (13) Никита Джигурда — украинский и российский актёр, сценарист, режиссёр, певец. (14) Выпустил около тридцати песенных альбомов. (15) С 1987 года снимается в кино. (16) В 1991 году дебютировал как режиссёр и автор сценария в фильме «Супермен поневоле», где он также снялся в главной роли и исполнил песни собственного сочинения.", "questions": [{"question": "Что связывает Джигурду и Анисину?", "answers": [{"idx": 5848, "text": "Женаты с 2008 года, родили двоих детей, собирались разводиться.", "label": 0}, {"idx": 5849, "text": "Поженились и развелись.", "label": 0}], "idx": 1380}, {"question": "Что ждёт Джигурду в больнице?", "answers": [{"idx": 5850, "text": "Кастрация.", "label": 0}, {"idx": 5851, "text": "Операция и анализ крови.", "label": 0}], "idx": 1381}, {"question": "Куда попал Никита Джигурда, когда отменил поездку во Францию?", "answers": [{"idx": 5852, "text": "Он попал на встречу к адвокату.", "label": 0}, {"idx": 5853, "text": "Актёр попал в больницу.", "label": 0}, {"idx": 5854, "text": "В своём блоге в Twitter Джигурда сообщил, что ему предстоит операция, поэтому он находится в больнице.", "label": 0}, {"idx": 5855, "text": "Он попал на съёмки фильма «Супермен поневоле».", "label": 0}], "idx": 1382}, {"question": "Сколько песенных альбомов выпустил украинский и российский актёр, сценарист, режиссёр, певец Никита Джигурда?", "answers": [{"idx": 5856, "text": "13-15.", "label": 0}, {"idx": 5857, "text": "1.", "label": 0}, {"idx": 5858, "text": "Около тридцати.", "label": 0}, {"idx": 5859, "text": "Певец выпустил около тридцати песенных альбомов.", "label": 0}], "idx": 1383}]}}
{"idx": 242, "passage": {"text": "(1) Жила-была в одном лесу большая старая улитка. (2) У этой улитки была очень красивая поляна, на ней росло много сочных листьев, ягод и грибов. (3) Очень хотела улитка оставить свою поляну в наследство одному из своих трёх сыновей, да никак не могла решить, кого выбрать. (4) Ведь всех троих своих детей она очень любила. (5) Думала она, думала - и, наконец, придумала. (6) Как-то раз старая улитка позвала к себе трёх своих сыновей и говорит: - Детки вы мои милые, стара я стала, умру скоро. (7) Оставлю я всю свою поляну в наследство тому, кто первым эту поляну всю пересечёт от нашего дома и до вон того дуба, и листик мне с этого дуба принесёт. (8) Посмотрели братья-улитки на дуб, и только рты раскрыли. (9) - Да что ты, матушка! – говорит старший, - до этого дуба нам три дня ползти без остановки, и это только в одну сторону. (10) Но старая улитка только улыбнулась в ответ. (11) Делать нечего, каждому из братьев хотелось такое богатое наследство получить. (12) Вот выбрали братья тёплый безветренный день и выстроились в рядок у крыльца дома. (13) Дятел три раза ударил клювом по большому пню, и улитки стартовали. (14) Только два старших брата поползли вперед, а младший, самый хиленький и слабенький, - назад.", "questions": [{"question": "Сколько сыновей было у улитки?", "answers": [{"idx": 5860, "text": "Ни одного сына, только дочери.", "label": 1}, {"idx": 5861, "text": "Пять сыновей и одна дочь.", "label": 1}, {"idx": 5862, "text": "Два сына.", "label": 1}, {"idx": 5863, "text": "Три сына, которых улитка любила одинаково.", "label": 1}, {"idx": 5864, "text": "Три сына.", "label": 1}], "idx": 1384}, {"question": "Что хотела улитка оставить в наследство одному из сыновей?", "answers": [{"idx": 5865, "text": "Грибы.", "label": 1}, {"idx": 5866, "text": "Свою поляну.", "label": 1}, {"idx": 5867, "text": "Свои ягоды.", "label": 1}, {"idx": 5868, "text": "Ягоды.", "label": 1}, {"idx": 5869, "text": "Поляну.", "label": 1}], "idx": 1385}, {"question": "Который из трёх сыновей старой улитки ради наследства пополз от дуба в другую сторону?", "answers": [{"idx": 5870, "text": "Самый старший, сильный и смелый.", "label": 1}, {"idx": 5871, "text": "Младший.", "label": 1}, {"idx": 5872, "text": "Средненький.", "label": 1}, {"idx": 5873, "text": "Самый маленький, хиленький и слабенький.", "label": 1}, {"idx": 5874, "text": "Средний.", "label": 1}], "idx": 1386}, {"question": "Какой день выбрали три сына старой улитки, чтобы получить наследство?", "answers": [{"idx": 5875, "text": "Когда шёл грибной дождь.", "label": 1}, {"idx": 5876, "text": "Когда был попутный ветер.", "label": 1}, {"idx": 5877, "text": "Холодный и промозглый.", "label": 1}, {"idx": 5878, "text": "Тёплый и безветренный.", "label": 1}, {"idx": 5879, "text": "Когда было тепло и не было ветра.", "label": 1}], "idx": 1387}]}}
{"idx": 243, "passage": {"text": "\"(1) Промоутеров столичного музея эротического искусства \"Точка G\" избили люди, назвавшиеся мусульманами. (2) Об этом сообщает \"Газета.ру\" со ссылкой на директора музея Александра Донского. (3) \"К ребятам подошли несколько человек, они потребовали прекратить раздачу листовок, так как это оскорбляет мусульманскую веру\", - сказал Донской. (4) Промоутеры требованию не подчинились, после чего, по словам директора, их начали жестоко избивать. (5) \"Одному промоутеру даже пришлось вызывать 'скорую'. (6) Кроме врачей, к месту происшествия приехали сотрудники полиции, которые сняли побои\", - сказал Донской, добавив, что пока не знает о возбуждении уголовного дела. (7) Избиение засняла камера наблюдения. (8) Запись доступна на YouTube. (9) В конце августа 2012 года в музее эротического искусства произошел инцидент с участием так называемых православных активистов. (10) Они ворвались в помещение и поставили на прилавок кирпич, назвав эту акцию последним предупреждением. (11) Позже администрация музея опознала в нападавших провокаторов, срывавших майки со сторонников Pussy Riot, а также пытавшихся сорвать посвященный группе спектакль в Театре.doc. (12) В обеих акциях, по свидетельствам очевидцев, участвовал Дмитрий Цорионов (Энтео). (13) \"С ними был человек с большой камерой, похоже, это была камера НТВ\", - заявил также Александр Донской. (14) О связи между провокаторами, называющими себя православными, и журналистами НТВ говорил и художественный руководитель Театра.doc Михаил Угаров.\"", "questions": [{"question": "Почему люди избили промоутеров?", "answers": [{"idx": 5880, "text": "Они имеют мусульманскую веру.", "label": 0}, {"idx": 5881, "text": "Т. К они не прекратили раздачу листовок, так как это оскорбляет мусульманскую веру.", "label": 0}], "idx": 1388}, {"question": "Что ещё сделали преступники?", "answers": [{"idx": 5882, "text": "Украли вещи из музея.", "label": 1}, {"idx": 5883, "text": "Они ворвались в помещение и поставили на прилавок кирпич.", "label": 0}], "idx": 1389}, {"question": "Кто является директором столичного музея эротического искусства \"Точка G\"?", "answers": [{"idx": 5884, "text": "Донской.", "label": 0}, {"idx": 5885, "text": "Александр Донской.", "label": 0}, {"idx": 5886, "text": "Дмитрий Цорионов (Энтео).", "label": 0}, {"idx": 5887, "text": "Люди, назвавшиеся мусульманами.", "label": 0}, {"idx": 5888, "text": "Промоутеры.", "label": 0}], "idx": 1390}, {"question": "Кого избили люди, назвавшиеся мусульманами?", "answers": [{"idx": 5889, "text": "Дмитрия Цорионова (Энтео).", "label": 0}, {"idx": 5890, "text": "Промоутеров столичного музея эротического искусства \"Точка G\".", "label": 0}, {"idx": 5891, "text": "Сторонников Pussy Riot.", "label": 0}, {"idx": 5892, "text": "Директора музея.", "label": 0}, {"idx": 5893, "text": "Ребят, раздававших листовки музея эротического искусства.", "label": 0}], "idx": 1391}, {"question": "Участвовал ли Дмитрий Цорионов (Энтео) в срывании маек со сторонников Pussy Riot и в попытке срыва спектакля, посвященного группе, в Театре.doc?", "answers": [{"idx": 5894, "text": "Он только срывал майки со сторонников Pussy Riot.", "label": 0}, {"idx": 5895, "text": "Да, его участие в обеих акциях подтвердили очевидцы.", "label": 0}, {"idx": 5896, "text": "Он принимал участие только в попытке срыва спектакля.", "label": 0}, {"idx": 5897, "text": "Нет.", "label": 0}, {"idx": 5898, "text": "Да.", "label": 0}], "idx": 1392}, {"question": "Как называется музей, чьи листовки раздавали промоутеры?", "answers": [{"idx": 5899, "text": "Точка P.", "label": 1}, {"idx": 5900, "text": "Точка G.", "label": 1}, {"idx": 5901, "text": "Точка Ю.", "label": 1}, {"idx": 5902, "text": "Точка G\".", "label": 1}, {"idx": 5903, "text": "Точка невозврата.", "label": 1}], "idx": 1393}, {"question": "Зачем промоутеру вызвали скорую?", "answers": [{"idx": 5904, "text": "Его побили за раздачу листовок.", "label": 0}, {"idx": 5905, "text": "Он был болен эпилепсией и не сказал работодателю об этом.", "label": 1}, {"idx": 5906, "text": "Его избили люди, назвавшиеся мусульманами.", "label": 1}, {"idx": 5907, "text": "Он подрался с коллегой за лучшее место по раздаче листовок.", "label": 1}, {"idx": 5908, "text": "Он работал целый день и упал в обморок от переутомления.", "label": 0}], "idx": 1394}, {"question": "Кто избил промоутеров?", "answers": [{"idx": 5909, "text": "Скорая помощь.", "label": 1}, {"idx": 5910, "text": "Неизвестные, назвавшиеся мусульманами.", "label": 1}, {"idx": 5911, "text": "Директор музея.", "label": 0}, {"idx": 5912, "text": "Полицейские.", "label": 1}, {"idx": 5913, "text": "Люди, назвавшиеся мусульманами.", "label": 0}], "idx": 1395}, {"question": "Кто снял видео потасовки?", "answers": [{"idx": 5914, "text": "Сняла полиция, стёрли хакеры.", "label": 1}, {"idx": 5915, "text": "Сняла камера наблюдения, запись доступна на YouTube.", "label": 0}, {"idx": 5916, "text": "Журналист областного ТВ.", "label": 0}, {"idx": 5917, "text": "Оператор ТАСС.", "label": 0}, {"idx": 5918, "text": "На YouTube доступна запись, снятая камерой наблюдения.", "label": 0}], "idx": 1396}, {"question": "Почему люди, назвавшиеся мусульманами, избили промоутеров?", "answers": [{"idx": 5919, "text": "Промоутеры не подчинились требованию людей, назвавшихся мусульманами.", "label": 0}, {"idx": 5920, "text": "Промоутеры не прекратили раздачу листовок, когда этого потребовали люди, назвавшиеся мусульманами.", "label": 0}, {"idx": 5921, "text": "Промоутеры не подчинились требованиям полиции.", "label": 1}, {"idx": 5922, "text": "Промоутеры не подчинились требованиям музея эротического искусства.", "label": 0}], "idx": 1397}]}}
{"idx": 244, "passage": {"text": "(1)Во внешней человеческой красоте воплощены наши представления об идеале прекрасного. (2)Внешняя красота – это не только антропологическое совершенство всех элементов тела, не только здоровье. (3)Это внутренняя одухотворённость: богатый мир мыслей и чувств, нравственного достоинства, уважение к людям и к себе. (4)Чем выше нравственное развитие и общий уровень духовной культуры человека, тем ярче отражается внутренний духовный мир во внешних чертах. (5)Это «свечение души», по выражению Гегеля, всё больше проявляется, понимается и чувствуется современным человеком. (6)Внутренняя красота отражается на внешнем облике. (7)Единство внутренней и внешней красоты – это эстетическое выражение нравственного достоинства человека. (8)Нет ничего зазорного в том, что человек стремится быть красивым. (9)Но, мне кажется, надо иметь моральное право на это желание. (10)Нравственность этого стремления определяется тем, в какой мере эта красота выражает творческую, деятельную сущность человека. (11)Ярче всего красота человека проявляется тогда, когда он занят любимой деятельностью, которая по своему характеру подчёркивает в нём что-то хорошее, свойственное его личности. (12)При этом его внешний облик озарён внутренним вдохновением. (13)Не случайно красоту дискобола Мирон воплотил в момент, когда напряжение внутренних духовных сил сочетается с напряжением сил физических, в этом сочетании – апофеоз красоты. (14)Внешняя красота имеет свои внутренние, нравственные истоки: любимое творчество делает человека красивым, преобразует черты лица – делает их тонкими, выразительными. (15) Безнравственная деятельность уродует. (16)Привычка лгать, лицемерить, пустословить создаёт блуждающий взгляд: человек избегает смотреть в глаза другим людям; в его глазах трудно увидеть мысль, он прячет её. (17)Зависть, эгоизм, подозрительность, боязнь того, что «не оценят», – все эти чувства постепенно огрубляют черты лица, придают ему угрюмость, нелюдимость. (18)Быть самим собой, дорожить своим достоинством – это живая кровь подлинной человеческой красоты. (19)Идеал человеческой красоты – это ещё и идеал нравственности. (20)В конечном счёте единство физического, нравственного, эстетического совершенства – это и есть та гармония, о которой так много говорится. (По В.А. Сухомлинскому*)", "questions": [{"question": "О каких нравственных чертах говориться в тексте?", "answers": [{"idx": 5923, "text": "Культура.", "label": 1}, {"idx": 5924, "text": "Пустословие.", "label": 1}, {"idx": 5925, "text": "Эгоизм.", "label": 1}, {"idx": 5926, "text": "Подозрительность.", "label": 1}, {"idx": 5927, "text": "Зависть.", "label": 1}, {"idx": 5928, "text": "Лицемерие.", "label": 1}, {"idx": 5929, "text": "Ложь.", "label": 1}, {"idx": 5930, "text": "Нравственное развитие.", "label": 1}, {"idx": 5931, "text": "Человеческая красота.", "label": 1}], "idx": 1398}, {"question": "О каких безнравственных чертах говорится в тексте?", "answers": [{"idx": 5932, "text": "Эгоизм.", "label": 1}, {"idx": 5933, "text": "Пустословие.", "label": 1}, {"idx": 5934, "text": "Культура.", "label": 1}, {"idx": 5935, "text": "Человеческая красота.", "label": 1}, {"idx": 5936, "text": "Зависть.", "label": 1}, {"idx": 5937, "text": "Ложь.", "label": 1}, {"idx": 5938, "text": "Лицемерие.", "label": 1}, {"idx": 5939, "text": "Нравственное развитие.", "label": 1}, {"idx": 5940, "text": "Подозрительность.", "label": 1}], "idx": 1399}, {"question": "О чём говорит внешняя красота человека?", "answers": [{"idx": 5941, "text": "Красота тела является нравственностью.", "label": 1}, {"idx": 5942, "text": "Внешняя красота является идеалом прекрасного, это совершенство тела и внутренняя одухотворённость.", "label": 0}], "idx": 1400}, {"question": "Что значит быть самим собой по мнению В.А. Сухомлинского?", "answers": [{"idx": 5943, "text": "Быть самим собой, дорожить своим достоинством.", "label": 0}, {"idx": 5944, "text": "Быть достойным.", "label": 0}], "idx": 1401}, {"question": "Что такое внешняя красота?", "answers": [{"idx": 5945, "text": "Внешняя красота показатель ухоженности, комфорта.", "label": 0}, {"idx": 5946, "text": "Внешние совершенные черты.", "label": 0}, {"idx": 5947, "text": "Внешняя красота это не только антропологическое совершенство всех элементов тела, не только здоровье, а и духовный мир, чувства,.", "label": 0}, {"idx": 5948, "text": "Это ещё и внутренняя одухотворённость: богатый мир мыслей и чувств, нравственного достоинства, уважение к людям и к себе.", "label": 0}], "idx": 1402}, {"question": "Что уродует внешнюю красоту?", "answers": [{"idx": 5949, "text": "Безнравственная деятельность уродует внешнюю красоту.", "label": 1}, {"idx": 5950, "text": "Скромность не украшает.", "label": 1}, {"idx": 5951, "text": "Внешнюю красоту уродует безнравственность, ложь, лицемерие, пустословие, зависть, эгоизм, подозрительность.", "label": 1}, {"idx": 5952, "text": "Внешнюю красоту уродует чрезмерное пользование косметикой.", "label": 1}], "idx": 1403}, {"question": "Какая деятельность делает человека красивым?", "answers": [{"idx": 5953, "text": "Та, которая позволяет заработать много денег.", "label": 0}, {"idx": 5954, "text": "Деятельность, которая не требует много усилий.", "label": 0}, {"idx": 5955, "text": "Ярче всего красота человека проявляется тогда, когда он занят любимой деятельностью, которая по своему характеру подчёркивает в нём что-то хорошее, свойственное его личности. Любимое творчество делает человека красивым, преобразует черты лица – делает их тонкими, выразительными.", "label": 1}, {"idx": 5956, "text": "Любимое творчество.", "label": 0}], "idx": 1404}, {"question": "Какая деятельность уродует человека?", "answers": [{"idx": 5957, "text": "Безнравственная деятельность уродует. Привычка лгать, лицемерить, пустословить создаёт блуждающий взгляд: человек избегает смотреть в глаза другим людям; в его глазах трудно увидеть мысль, он прячет её. Зависть, эгоизм, подозрительность, боязнь того, что «не оценят», – все эти чувства постепенно огрубляют черты лица, придают ему угрюмость, нелюдимость.", "label": 0}, {"idx": 5958, "text": "Та деятельность, которая не приносит пользы обществу.", "label": 1}, {"idx": 5959, "text": "Безнравственные занятия, привычка лгать и лицемерить, эгоизм, зависть и подозрительность создают уродливую внешность.", "label": 1}, {"idx": 5960, "text": "Нетворческая деятельность, которая не приносит желаемого дохода.", "label": 1}], "idx": 1405}]}}
{"idx": 245, "passage": {"text": "(1) Бывший защитник сборной Италии Марко Матерацци заявил, что слова, сказанные полузащитнику сборной Франции Зинедину Зидану во время финального матча чемпионата мира-2006, не заслуживали агрессивной реакции. (2) Об этом в субботу, 9 июля, сообщает Goal.com. (3) «То, что я сказал, было глупо, но это не заслуживало такой реакции от Зидана. (4) Вы бы услышали что-то гораздо более серьезное в свой адрес на улицах Неаполя, Милана или Парижа. (5) То, что я сказал, относилось к его сестре, а не к матери, как писали некоторые газеты. (6) Моя мать умерла, когда мне было 15 лет, поэтому никогда бы не пал так низко, чтобы оскорбить его мать», — отметил Матерацци. (7) Финал чемпионата мира по футболу 2006 года, в котором итальянцы выиграли у французов по пенальти, состоялся в Берлине 9 июля 10 лет назад. (8) В дополнительное время Зидан ударил головой в грудь Матерацци, после чего был удален с поля. (9) СМИ посчитали, что причиной инцидента стали оскорбления в адрес матери француза. (10) Спустя год итальянец признался, что его слова касались сестры Зидана. (11) 42-летний Матерацци провел в составе сборной Италии 41 матч, забив два мяча. (12) Завершив в 2014 году карьеру игрока, итальянец возглавил индийский клуб «Ченнай Тайтанс». (13) В начале этого года контракт истёк, и руководство решило его не продлевать. (14) 44-летний Зидан в настоящее время возглавляет мадридский «Реал».", "questions": [{"question": "Когда умерла мать Марко?", "answers": [{"idx": 5961, "text": "Она умерла рано, когда Марко было 15 лет.", "label": 1}, {"idx": 5962, "text": "Когда ему было 15 лет.", "label": 1}, {"idx": 5963, "text": "Она умерла во время финального матча чемпионата мира-2006.", "label": 1}, {"idx": 5964, "text": "Когда ему было 16 лет.", "label": 1}, {"idx": 5965, "text": "Она не умерла.", "label": 1}], "idx": 1406}, {"question": "Кого касались слова, сказанные во время финального матча чемпионата мира-2006?", "answers": [{"idx": 5966, "text": "Матери Зидана.", "label": 1}, {"idx": 5967, "text": "Сестры Зинедина Зидана.", "label": 1}, {"idx": 5968, "text": "Сестры Зидана.", "label": 1}, {"idx": 5969, "text": "Самого Зидана.", "label": 1}, {"idx": 5970, "text": "Зинедина Зидана.", "label": 1}], "idx": 1407}]}}
{"idx": 246, "passage": {"text": "(1)А вообще люди – воспитуемы ли? (2)Это один из самых интересных и, кажется, один из самых неразрешимых вопросов человечества. (3)Чтобы ответить на него, психологи давно уже проводят так называемые лонгитюдные – многолетние – исследования одних и тех же людей, годами изучают двойняшек. (4)Пытаются выяснить, что в человеке от природы, а что от воспитания. (5)И каждый раз получают двусмысленные результаты, которые можно истолковать и так и этак. (6)Но ведь и все мы немножко психологи, все, продираясь сквозь толщу времени, невольно проводим свое собственное лонгитюдное исследование, наблюдая за одними и теми же людьми в течение многих лет. (7)Свой возраст и связанные с ним перемены заметить довольно трудно, потому что внутреннее «я», известное лишь его владельцу и больше никому, практически не меняется. (8)Сейчас, когда я подхожу к более чем солидному возрастному рубежу, внутри себя я точно тот же, которого мама когда-то утром отвела в детский сад и оставила там одного – без мамы. (9)Хорошо помню то состояние, оно во мне, оно часть меня, и оно не может измениться. (10)Я есть я. (11)Вы есть вы. (12)Никакими усилиями ни меня, ни вас, читатель, изменить невозможно. (13)Меняются взгляды, речи, поведение, но при этом человек остается самим собой. (14)Вернее, в нем остается неизменным нечто самое существенное. (15)Что это такое, что остается в человеке всегда и при всех кажущихся переменах? (16)По моим ненаучным наблюдениям, в каждом человеке есть неизменный, не изменяющийся в течение всей его жизни уровень справедливости, уровень совести. (17)Не знаю, откуда он берется и от чего зависит (если бы узнать, это было бы важным открытием в педагогике) – но он есть. (18)Именно этим уровнем определяется степень доверия, вызываемого человеком. (19)Что такой неизменный уровень совести есть, подтвердит каждый, если вспомнит своих однокашников, однокурсников, коллег по работе в давние времена. (20)Однако это плохо доказанное утверждение ничего не стоит опровергнуть, если вспомнить тех, кто вырастает и вырос на наших глазах: «Подумать только, был такой разбойник, а сейчас такой милый человек!» (По С. Соловейчику)", "questions": [{"question": "Меняется ли что-то в человеке в течение жизни и что именно?", "answers": [{"idx": 5971, "text": "Никто из людей не меняется в течение жизни.", "label": 1}, {"idx": 5972, "text": "Да, меняются взгляды, речь, поведение, но при этом неизменными остаются уровень совести и справедливости.", "label": 1}], "idx": 1408}, {"question": "В течение какого периода времени проводится лонгитюдное исследование?", "answers": [{"idx": 5973, "text": "Это исследование одних и тех же людей в течение многих лет.", "label": 0}, {"idx": 5974, "text": "Это исследование человека в течение месяца.", "label": 0}], "idx": 1409}, {"question": "Каков один из самых интересных и, кажется, один из самых неразрешимых вопросов человечества?", "answers": [{"idx": 5975, "text": "Что делать?.", "label": 1}, {"idx": 5976, "text": "Воспитуемы ли люди?.", "label": 1}, {"idx": 5977, "text": "Что такое жизнь?.", "label": 1}, {"idx": 5978, "text": "Кто мы?.", "label": 1}, {"idx": 5979, "text": "А вообще люди – воспитуемы ли.", "label": 0}], "idx": 1410}, {"question": "Какие исследования проводят психологи?", "answers": [{"idx": 5980, "text": "Шортитюдные – краткосрочные – исследования.", "label": 0}, {"idx": 5981, "text": "Длительные, многолетние исследования.", "label": 0}, {"idx": 5982, "text": "Зимние исследования.", "label": 0}, {"idx": 5983, "text": "Лонгитюдные – многолетние – исследования.", "label": 0}, {"idx": 5984, "text": "Ночные ментальные исследования.", "label": 0}], "idx": 1411}]}}
{"idx": 247, "passage": {"text": "(1) Ф. убил троих людей: своего кузена Блайта за то, что тот убил его кроликов (засунул ему гадюку в протез ноги, когда Блайт спал), своего младшего брата Пола за то, что тот родился в тот момент, когда Старый Сол изуродовал его. (2) Ф. решил, что дух Старого Сола переселился в Пола, к тому же и имена очень похожи. (3) Гуляя с Полом, набрёл на авиабомбу и сказал ребёнку, что это колокол, и по нему надо как следует ударить, чтобы тот зазвонил. (4) Отбежав в сторону, услышал взрыв. (5) Кузину Эсмеральду убил просто для равновесия — 2 ребёнка мужского пола, следовательно, надо было и женского пола кого-нибудь убить. (5) Сделал огромного змея и запустил его вместе с Эсмеральдой. (6) Брат Ф., Эрик, сошёл с ума, когда занимался в университете мед. практикой. (7) Он увидел, как мозги ребёнка пожирали личинки червей, и с ним случился припадок. (8) Эрик начал поджигать собак и кормить детей червями. (9) Его поместили в клинику, но он оттуда сбежал. (10) На протяжении всей книги он прячется, звонит домой, чтобы поговорить с Ф., закатывает истерики. (11) В конце книги он все-таки появляется дома и поджигает сарай, в котором отец хранит порох. (12) Однако, взрыв не причиняет много вреда.", "questions": [{"question": "Кого убил Ф?", "answers": [{"idx": 5985, "text": "Он убил одного Эрика.", "label": 0}, {"idx": 5986, "text": "Это Блайт, Пол, Эрик.", "label": 0}, {"idx": 5987, "text": "Троих: это Блайт, Пол, Эсмеральда.", "label": 0}, {"idx": 5988, "text": "Им убиты 3 человека: Эсмеральда, Блайт, Пол.", "label": 0}, {"idx": 5989, "text": "Это Пол, Эрик, Эсмеральда.", "label": 0}], "idx": 1412}, {"question": "Что случилось с Полом?", "answers": [{"idx": 5990, "text": "Пол стал кормить детей червями.", "label": 1}, {"idx": 5991, "text": "Пол попал в клинику.", "label": 0}, {"idx": 5992, "text": "Ф. обманом заставил Пола прыгнуть с обрыва.", "label": 0}, {"idx": 5993, "text": "Ф. обманом заставил Пола взорвать себя.", "label": 0}, {"idx": 5994, "text": "Пол ударил молотком по бомбе и погиб от взрыва.", "label": 0}], "idx": 1413}, {"question": "Как Ф. убил Эсмеральду?", "answers": [{"idx": 5995, "text": "Привязал её к воздушному змею, и она разбилась о землю.", "label": 0}, {"idx": 5996, "text": "Ударил ножом в сердце.", "label": 0}, {"idx": 5997, "text": "Утопил в болоте.", "label": 0}, {"idx": 5998, "text": "Сделал огромного змея и запустил его вместе с Эсмеральдой.", "label": 0}, {"idx": 5999, "text": "Повесил на балке в сарае.", "label": 0}], "idx": 1414}, {"question": "Почему Эрик сошел с ума?", "answers": [{"idx": 6000, "text": "Его мозг не выдержал шокирующей картины во время университетской практики по медицине.", "label": 0}, {"idx": 6001, "text": "Его мозг не выдержал зрелища того, как мозг ребёнка пожирал личинки червей.", "label": 0}, {"idx": 6002, "text": "В роду Эрика все мужчины сходили с ума, это наследственное.", "label": 0}, {"idx": 6003, "text": "Он увидел, как личинки червей пожирали мозг ребёнка, и с ним случился припадок.", "label": 0}, {"idx": 6004, "text": "Потому что у него была опухоль мозга.", "label": 0}], "idx": 1415}]}}
{"idx": 248, "passage": {"text": "(1) Ничто не вечно, — говорит Пифагор, — кроме одной лишь души. (2) Она живёт, неизменная, меняя телесные оболочки, радуясь новым, забывая о прежних. (3) Душа Пифагора жила когда-то в троянском герое Евфорбе; он, Пифагор, это помнит, а люди обычно не помнят. (4) Из людских тел душа может перейти и в тела животных, и птиц, и опять людей; поэтому мудрый не станет питаться мясною пищей. (5) «Словно податливый воск, что в новые лепится формы, / Не пребывает одним, не имеет единого вида, / Но остаётся собой, — так точно душа, оставаясь / Тою же, — так говорю! — переходит в различные плоти». (6) А всякая плоть, всякое тело, всякое вещество изменчиво. (7) Все течёт: сменяются мгновенья, часы, дни, времена года, возрасты человека. (8) Земля истончается в воду, вода в воздух, воздух в огонь, и снова огонь уплотняется в грозовые тучи, тучи проливаются дождём, от дождя тучнеет земля. (9) Горы были морем, и в них находят морские раковины, а море заливает когда-то сухие равнины; иссыхают реки и пробиваются новые, острова откалываются от материка и срастаются с материком. (10) Троя была могуча, а нынче в прахе, Рим сейчас мал и слаб, а будет всесилен: «В мире ничто не стоит, но все обновляется вечно».", "questions": [{"question": "Пифагор помнил свою прошлую жизнь,где он жил?", "answers": [{"idx": 6005, "text": "Душа его менялся телесные оболочки и вскоре поселилась в троянском герое.", "label": 0}, {"idx": 6006, "text": "Пифагор жил на Крите.", "label": 0}, {"idx": 6007, "text": "Он жил в троянском коне.", "label": 0}, {"idx": 6008, "text": "Пифагор жил когда-то в троянском герое Евфорбе.", "label": 0}], "idx": 1416}, {"question": "Как по мнению Пифагора все течет и меняется?", "answers": [{"idx": 6009, "text": "Люди умирают,вода высыхает.", "label": 0}, {"idx": 6010, "text": "Земля истончается в воду, вода в воздух, воздух в огонь.", "label": 0}, {"idx": 6011, "text": "Горы были морем,а всякая плоть,всякое вещество изменчиво.", "label": 0}, {"idx": 6012, "text": "Все превращается в прах.", "label": 0}], "idx": 1417}, {"question": "Что по мнению Пифагора живёт неизменным, меняя телесные оболочки, радуясь новым, забывая о прежних?", "answers": [{"idx": 6013, "text": "Пифагор говорит, что душа живёт, неизменная, меняя телесные оболочки, радуясь новым, забывая о прежних.", "label": 0}, {"idx": 6014, "text": "Мясная пища.", "label": 0}, {"idx": 6015, "text": "Душа.", "label": 0}, {"idx": 6016, "text": "Всякая плоть, всякое тело, всякое вещество.", "label": 0}], "idx": 1418}, {"question": "Что изменчиво, как говорит Пифагор?", "answers": [{"idx": 6017, "text": "Душа Пифагора изменчива.", "label": 0}, {"idx": 6018, "text": "Всякая плоть, всякое тело, всякое вещество изменчиво.", "label": 0}, {"idx": 6019, "text": "Мгновенья, часы, дни, времена года, возрасты человека.", "label": 0}, {"idx": 6020, "text": "Пифагор говорит, что всякая плоть изменчива.", "label": 0}], "idx": 1419}, {"question": "Город, где Пифагор жил в прошлой жизни?", "answers": [{"idx": 6021, "text": "Троя.", "label": 0}, {"idx": 6022, "text": "Евфорб.", "label": 0}, {"idx": 6023, "text": "Крит.", "label": 0}], "idx": 1420}]}}
{"idx": 249, "passage": {"text": "(1)Дети никогда не запоминают мать молодой, красивой, потому что понимание красоты приходит позже, когда материнская красота успевает увянуть. (2)Я запомнил свою мать седой и усталой, а говорят, она была красива. (3)Большие задумчивые глаза, в которых проступал свет сердца. (4)Ровные тёмные брови, длинные ресницы. (5)На высокий лоб спадали дымчатые волосы. (6)До сих пор слышу её негромкий голос, неторопливые шаги, ощущаю бережное прикосновение рук, шершавое тепло платья на её плече. (7)Это не имеет отношения к возрасту, это вечно. (8)Дети никогда не говорят матери о своей любви к ней. (9)Они даже не знают, как называется чувство, которое всё сильнее привязывает их к матери. (10)В их понимании это вообще не чувство, а что-то естественное и обязательное, как дыхание, утоление жажды. (11)Но в любви ребёнка к матери есть свои золотые дни. (12)Я пережил их в раннем возрасте, когда впервые осознал, что самый необходимый человек на свете – мама. (13)Память не сохранила почти никаких подробностей тех далёких дней, но я знаю об этом своём чувстве, потому что оно до сих пор теплится во мне, не развеялось по свету. (14)И я берегу его, потому что без любви к матери в сердце – холодная пустота. (15)Я никогда не называл свою мать матерью, мамой. (16)У меня для неё было другое слово – мамочка. (17)Даже став большим, я не мог изменить этому слову. (18)У меня отросли усы, появился бас. (19)Я стеснялся этого слова и на людях произносил его чуть слышно. (20)Последний раз я произнёс его на мокрой от дождя платформе, у красной солдатской теплушки, в давке, под звуки тревожных гудков паровоза, под громкую команду «по вагонам!» - я не знал, что навсегда прощаюсь с матерью… (По Ю.Я. Яковлеву)", "questions": [{"question": "Какие глаза матери были в воспоминаниях?", "answers": [{"idx": 6024, "text": "Задумчивые.", "label": 1}, {"idx": 6025, "text": "Светлые и открытые.", "label": 1}, {"idx": 6026, "text": "Большие.", "label": 1}, {"idx": 6027, "text": "Ровные и темные.", "label": 1}], "idx": 1421}, {"question": "Как автор называл свою мать?", "answers": [{"idx": 6028, "text": "Мать.", "label": 0}, {"idx": 6029, "text": "Мамочка.", "label": 1}, {"idx": 6030, "text": "Мама.", "label": 1}], "idx": 1422}, {"question": "О каком чувстве идёт речь?", "answers": [{"idx": 6031, "text": "Страх.", "label": 1}, {"idx": 6032, "text": "Любви к матери.", "label": 1}, {"idx": 6033, "text": "Злость.", "label": 1}, {"idx": 6034, "text": "Голод.", "label": 1}, {"idx": 6035, "text": "Любви ребёнка к матери.", "label": 1}], "idx": 1423}, {"question": "Как герой звал свою маму?", "answers": [{"idx": 6036, "text": "Мать.", "label": 0}, {"idx": 6037, "text": "Мамочка.", "label": 1}, {"idx": 6038, "text": "Мама.", "label": 1}], "idx": 1424}, {"question": "С кем навсегда прощался автор на платформе?", "answers": [{"idx": 6039, "text": "С бородой.", "label": 1}, {"idx": 6040, "text": "С матерью.", "label": 1}, {"idx": 6041, "text": "Со своей мамой.", "label": 1}, {"idx": 6042, "text": "С усами.", "label": 1}], "idx": 1425}, {"question": "Какое чувство испытывают дети к матери?", "answers": [{"idx": 6043, "text": "Чувство любви.", "label": 0}, {"idx": 6044, "text": "Тревогу.", "label": 1}, {"idx": 6045, "text": "Любовь.", "label": 1}, {"idx": 6046, "text": "Холодную пустоту.", "label": 1}], "idx": 1426}]}}
{"idx": 250, "passage": {"text": "(1) Город горит. (2) Даже не город, а весь берег на всём охватываемом глазом расстоянии. (З)Трудно даже сказать — пожар ли это. (4) Это что-то большее. (5) Так, вероятно, горит тайга — неделями, месяцами на десятки, сотни километров. (6) Багровое клубящееся небо, чёрный, точно выпиленный лобзиком силуэт горящего города. (7) Чёрное и красное (8) Другого нет. (9) Чёрный город и красное небо. (10) И Волга красная. (11) «Точно кровь»,— мелькает в голове. (12) Пламени почти не видно, только в одном месте, ниже по течению, короткие прыгающие языки. (13) И против нас измятые, точно бумажные цилиндры нефтебаков, опавшие, раздавленные газом. (14) И из них пламя—могучие протуберанцы отрываются и теряются в тяжёлых клубящихся фантастических облаках свинцово-красного дыма. (15) В детстве я любил рассматривать старый английский журнал периода войны четырнадцатого года. (16) У него не было ни начала, ни конца, зато были изумительные картинки — большие, на целую страницу: английские томми в окопах, атаки, морские сражения с пенящимися волнами и таранящими друг друга миноносцами, смешные, похожие на этажерки, парящие в воздухе «блерио», «фарманы» и «таубе». (17) Трудно было оторваться. (18) Но страшнее всего было громадное, на двух средних страницах, до дрожи мрачное изображение горящего от немецких бомбардировок Лувена. (19) Тут были и пламя, и клубы дыма, похожие на вату, и бегущие люди, и разрушенные дома, и прожекторы в зловещем небе. (20) 0дним словом, это было до того страшно и пленительно, что перевернуть страницу не было никаких сил. (По В. П. Некрасову)", "questions": [{"question": "Какие картинки были в английском журнале?", "answers": [{"idx": 6047, "text": "Картинки с морскими сражениями.", "label": 0}, {"idx": 6048, "text": "Картинки горящего от немецких бомбардировок Лувена.", "label": 0}, {"idx": 6049, "text": "Картинки с Тайгой.", "label": 0}, {"idx": 6050, "text": "Картинки с городским пожаром.", "label": 0}], "idx": 1427}, {"question": "Какие эмоции вызывают у рассказчика картинки из английского журнала?", "answers": [{"idx": 6051, "text": "До дрожи мрачное ощущение.", "label": 0}, {"idx": 6052, "text": "Из за пленительности рассказчик не мог перевернуть страницу.", "label": 1}, {"idx": 6053, "text": "Рассказчик не мог оторваться.", "label": 0}], "idx": 1428}, {"question": "Что горит в рассказе?", "answers": [{"idx": 6054, "text": "Город, берег, цилиндры нефтебаков.", "label": 0}, {"idx": 6055, "text": "Птицы.", "label": 0}, {"idx": 6056, "text": "Вода.", "label": 0}, {"idx": 6057, "text": "Планетарий.", "label": 0}, {"idx": 6058, "text": "Нефтебаки, берег и город.", "label": 0}], "idx": 1429}, {"question": "Что было красным?", "answers": [{"idx": 6059, "text": "Вода реки, небо и клубы дыма.", "label": 0}, {"idx": 6060, "text": "Волосы.", "label": 0}, {"idx": 6061, "text": "Небо, Волга, дым.", "label": 0}, {"idx": 6062, "text": "Глаз.", "label": 0}, {"idx": 6063, "text": "Нефтяные баки.", "label": 0}], "idx": 1430}, {"question": "Что было страшнее всего для автора?", "answers": [{"idx": 6064, "text": "Мрачные сказки.", "label": 0}, {"idx": 6065, "text": "Закат.", "label": 0}, {"idx": 6066, "text": "Изображение горящего от немецких бомбардировок Лувена из журнала.", "label": 0}, {"idx": 6067, "text": "Письма из Лувена.", "label": 0}, {"idx": 6068, "text": "Мрачные изображения горящего города в журнале.", "label": 0}], "idx": 1431}]}}
{"idx": 251, "passage": {"text": "(1) Случившееся землетрясение вынуждает Робинзона задуматься о новом месте для жилья — под горой небезопасно. (2) Между тем к острову прибивает потерпевший крушение корабль, и Робинзон берет с него строительный материал, инструменты. (3) В эти же дни его сваливает лихорадка, и в горячечном сне ему является «объятый пламенем» человек, грозя смертью за то, что он «не раскаялся». (4) Сокрушаясь о своих роковых заблуждениях, Робинзон впервые «за много лет» творит покаянную молитву, читает Библию — и по мере сил лечится. (5) На ноги его поднимет ром, настоянный на табаке, после которого он проспал две ночи. (6) Соответственно, из его календаря выпал один день. (7) Поправившись, Робинзон наконец обследует остров, где прожил уже больше десяти месяцев. (8) В его равнинной части среди неведомых растений он встречает знакомцев — дыню и виноград; последний его особенно радует, он будет сушить его на солнце, и в межсезонье изюм подкрепит его силы. (9) И живностью богат остров — зайцы (очень невкусные), лисицы, черепахи (эти, наоборот, приятно разнообразят его стол) и даже вызывающие недоумение в этих широтах пингвины. (10) На эти райские красоты он смотрит хозяйским глазом — делить их ему не с кем. (11) Он решает поставить здесь шалаш, хорошо укрепить его и жить по нескольку дней на «даче» (это его слово), основное время проводя «на старом пепелище» вблизи моря, откуда может прийти освобождение.", "questions": [{"question": "Откуда островитянин взял инструменты для строительства нового жилища?", "answers": [{"idx": 6069, "text": "Вырастил на грядке.", "label": 0}, {"idx": 6070, "text": "Из обломков потерпевшего крушение корабля.", "label": 0}, {"idx": 6071, "text": "Смастерил из шкур.", "label": 0}], "idx": 1432}, {"question": "Какие известные Робинзону съедобные растения он обнаружил на острове после того как приступил к его обследованию?", "answers": [{"idx": 6072, "text": "Не нашел съедобных растений.", "label": 0}, {"idx": 6073, "text": "Дыню и виноград.", "label": 0}, {"idx": 6074, "text": "Все растения были ему неведомы.", "label": 0}], "idx": 1433}, {"question": "Где жил Робинзон?", "answers": [{"idx": 6075, "text": "Под горой.", "label": 0}, {"idx": 6076, "text": "На горе.", "label": 0}, {"idx": 6077, "text": "Материк.", "label": 0}, {"idx": 6078, "text": "Остров.", "label": 0}], "idx": 1434}, {"question": "Какую книгу прочитал Робинзон?", "answers": [{"idx": 6079, "text": "Библию.", "label": 0}, {"idx": 6080, "text": "Атлас.", "label": 0}], "idx": 1435}, {"question": "Что делает Робинзон,чтобы выздороветь?", "answers": [{"idx": 6081, "text": "Спит три недели.", "label": 0}, {"idx": 6082, "text": "Обследут остров.", "label": 0}, {"idx": 6083, "text": "Решает поставить роскошный шалаш.", "label": 0}, {"idx": 6084, "text": "Творит покаянную молитву и лечится ромом.", "label": 0}, {"idx": 6085, "text": "Совершает молитву и пьёт ром, настоянный на табаке.", "label": 0}], "idx": 1436}, {"question": "Что поднимает Робинзона на ноги?", "answers": [{"idx": 6086, "text": "Ром, настоянный на табаке.", "label": 0}, {"idx": 6087, "text": "Зайцы.", "label": 0}, {"idx": 6088, "text": "Виноград.", "label": 0}, {"idx": 6089, "text": "Бром.", "label": 0}, {"idx": 6090, "text": "Ром.", "label": 0}], "idx": 1437}, {"question": "Для какой цели Робинзон берёт строительный материал и инструменты с потерпевшего крушение корабля?", "answers": [{"idx": 6091, "text": "Для того, чтобы построить космический корабль.", "label": 0}, {"idx": 6092, "text": "Робинзон собирается строить новое жильё, в более безопасном месте.", "label": 0}, {"idx": 6093, "text": "Для того, чтобы строить жильё.", "label": 0}, {"idx": 6094, "text": "Робинзон хочет починить корабль.", "label": 0}, {"idx": 6095, "text": "Для того, чтобы они не достались кому-то другому.", "label": 1}], "idx": 1438}, {"question": "Что поднимает Робинзона на ноги после болезни?", "answers": [{"idx": 6096, "text": "Робинзон выздоравливает благодаря рому, настоянному на табаке.", "label": 0}, {"idx": 6097, "text": "Робинзон выздоравливает благодаря кокосовому молоку.", "label": 0}, {"idx": 6098, "text": "Молитва.", "label": 0}, {"idx": 6099, "text": "Робинзона поднимают на ноги лекарственные травы.", "label": 0}, {"idx": 6100, "text": "Ром, настоянный на табаке.", "label": 0}], "idx": 1439}]}}
{"idx": 252, "passage": {"text": "(1)Каждый день перепрыскивали дожди. (2)В конце концов земля так напиталась водой, что не брала в себя больше ни капли влаги. (3)Вот почему, когда образовалась в небе широкая, тёмная прореха и оттуда хлынула обильная, по-летнему тёплая вода, наша тихая мирная речка сразу начала вздуваться и пухнуть. (4)По каждому оврагу, по каждой канаве наперегонки, перепрыгивая через корни деревьев, через камни, мчались ручьи, словно у них была единственная задача – как можно быстрее домчаться до речки и принять посильное участие в её разгуле. (5)Я пошёл вдоль по берегу, не думая ни о чём, любуясь воистину необыкновенным зрелищем. (6)Никогда, при самом дружном таянии самых глубоких снегов, не было на нашей реке такого разлива, такого водополья, как теперь. (7)Высокие ольховые кусты теперь выглядывали из воды одними макушками. (8)До моего слуха стал доноситься однообразный слабенький писк, настолько слабенький, что сначала я хоть и слышал его, но как-то не обращал внимания, как-то он не мог «допищаться» до меня. (9)Может быть, спутывался сначала с писком и щебетанием птиц, а потом уж и выделился, чтобы завладеть вниманием. (10)Сделав несколько шагов по берегу, я прислушался ещё раз и тут увидел у носка моего самому мне показавшегося огромным резинового сапога крохотную ямочку, оставленную некогда коровьим копытом. (11)В ямке, сбившись в клубочек, барахтались крохотные существа, беспомощные, как все детёныши. (12)Детёныши были величиной со взрослых мышей или, лучше сказать, с кротов, потому что больше походили на них окраской своих мокреньких шубок. (13)Их копошилось штук шесть, причём каждый старался занять верх, так что они вслепую всё время перемешивались клубочком, попирая и топча наиболее слабеньких. (14)Мне захотелось узнать, чьи это детёныши, и я стал оглядываться. (15)Из-за верхушки ольхи, судорожно, непрерывно загребая лапками, чтобы удержаться на одном месте (течение сносило её), глядела на меня своими чёрными бусинками выхухоль. (16)Встретившись со мной глазами, она быстро, испуганно поплыла в сторону, но невидимая связь с коровьим копытцем держала её, как на нитке. (17)Поэтому поплыла выхухоль не вдаль, а по кругу. (18)Она вернулась к ольховому кусту и снова стала глядеть на меня, без устали гребя на одном месте, держась на воде метрах в двух от меня, что невероятно для этого пугливого зверька. (19)Это был героизм, это было самопожертвование матери, но иначе не могло и быть: ведь детёныши кричали так тревожно и так призывно! (20)Я наконец ушёл, чтобы не мешать матери делать своё извечное дело – спасать своих детей. (По В.А. Солоухину)", "questions": [{"question": "Детёныши какого животного были в ямке от коровьего копыта?", "answers": [{"idx": 6101, "text": "Выдры.", "label": 1}, {"idx": 6102, "text": "Выхухоли.", "label": 1}, {"idx": 6103, "text": "Мыши.", "label": 1}, {"idx": 6104, "text": "Крота.", "label": 1}], "idx": 1440}, {"question": "С чем автор сравнил глаза выхухоли?", "answers": [{"idx": 6105, "text": "С бисером.", "label": 1}, {"idx": 6106, "text": "С пуговицами.", "label": 1}, {"idx": 6107, "text": "С бусинками.", "label": 1}], "idx": 1441}, {"question": "Кого нашёл герой в лесу?", "answers": [{"idx": 6108, "text": "Выхухоль.", "label": 0}, {"idx": 6109, "text": "Корова.", "label": 0}, {"idx": 6110, "text": "Мышь.", "label": 0}], "idx": 1442}, {"question": "От чего начала вздуваться и пухнуть речка?", "answers": [{"idx": 6111, "text": "От корней деревьев.", "label": 0}, {"idx": 6112, "text": "От камней.", "label": 0}, {"idx": 6113, "text": "От воды.", "label": 0}, {"idx": 6114, "text": "От дождей.", "label": 0}], "idx": 1443}, {"question": "Что за существа лежали в ямке?", "answers": [{"idx": 6115, "text": "Мышата.", "label": 1}, {"idx": 6116, "text": "Детки выхухоли.", "label": 1}, {"idx": 6117, "text": "Котята.", "label": 1}, {"idx": 6118, "text": "Детёныши.", "label": 1}], "idx": 1444}, {"question": "Что случилось с рекой?", "answers": [{"idx": 6119, "text": "Речка обмелела. По каждому оврагу, по каждой канаве наперегонки, перепрыгивая через корни деревьев, через камни, пересыхали ручьи.", "label": 1}, {"idx": 6120, "text": "Никогда, при самом дружном таянии самых глубоких снегов, не было на нашей реке такого разлива, такого водополья, как теперь.", "label": 1}, {"idx": 6121, "text": "Речка разлилась. По каждому оврагу, по каждой канаве наперегонки, перепрыгивая через корни деревьев, через камни, мчались ручьи, словно у них была единственная задача – как можно быстрее домчаться до речки и принять посильное участие в её разгуле.", "label": 1}, {"idx": 6122, "text": "Речка высохла.", "label": 1}], "idx": 1445}, {"question": "Что случилось с животными при разливе реки?", "answers": [{"idx": 6123, "text": "Детеныши выхухоли оказались под угрозой затопления.", "label": 1}, {"idx": 6124, "text": "В реке исчезла вся выхухоль.", "label": 1}, {"idx": 6125, "text": "Зайцы выхухоли плавали в реке.", "label": 1}, {"idx": 6126, "text": "Выхухоль пыталась спасти детенышей, пока они не утонули.", "label": 0}], "idx": 1446}]}}
{"idx": 253, "passage": {"text": "(1) Чарли находит отца, который развёлся с женой и открыл парикмахерский салон в бедном квартале. (2) Он не узнаёт сына, а тот не решается открыться. (3) Гордон обнаруживает, что сильно выпив, он превращается в умственно отсталого Чарли. (4) Алкоголь выпускает на свободу его подсознание, которое всё ещё не догнало стремительно растущий IQ. (5) Ничто в нас не исчезает без следа. (6) Операция прикрыла Чарли тонким слоем культуры и образования, но он остался прежним. (7) Он смотрит и ждёт. (8) Теперь Чарли старается не напиваться. (9) Он подолгу гуляет, заходит в кафе. (10) Однажды он видит, как официант, умственно отсталый парень, роняет поднос с тарелками, и посетители начинают над ним потешаться. (11) Удивительно, как люди высоких моральных принципов... никогда не позволяющие себе воспользоваться преимуществом над человеком, рождённым без рук, ног или глаз,.. легко и бездумно потешаются над человеком, рождённым без разума. (12) Это побуждает Гордона продолжить научную деятельность, чтобы принести пользу таким людям. (13) Приняв решение, он встречается с Алисой. (14) Он объясняет, что любит её, но между ними встаёт маленький мальчик Чарли, который боится женщин, потому что мама била его.", "questions": [{"question": "Что побуждает Гордона продолжить научную деятельность?", "answers": [{"idx": 6127, "text": "Встреча с Алисой.", "label": 1}, {"idx": 6128, "text": "Обстоятельства увиденные в кафе.", "label": 1}], "idx": 1447}, {"question": "Что послужило для встречи Гардона с Алисой?", "answers": [{"idx": 6129, "text": "Развод с женой.", "label": 1}, {"idx": 6130, "text": "Обстоятельства в кафе побудили Гардона заниматься научной деятельностью. И принятие этого решение стало толчком встречи с Алисой.", "label": 1}], "idx": 1448}, {"question": "Какая личность пробуждается в Гордоне после выпивки?", "answers": [{"idx": 6131, "text": "Умственно отсталый официант.", "label": 1}, {"idx": 6132, "text": "Алиса.", "label": 1}, {"idx": 6133, "text": "Чарли.", "label": 1}, {"idx": 6134, "text": "Гордон обнаруживает, что сильно выпив, он превращается в умственно отсталого Чарли.", "label": 1}], "idx": 1449}, {"question": "Над кем потешаются люди в кафе?", "answers": [{"idx": 6135, "text": "Над умственно отсталым официантом.", "label": 1}, {"idx": 6136, "text": "Над отцом Чарли.", "label": 1}, {"idx": 6137, "text": "Над Гордоном.", "label": 1}, {"idx": 6138, "text": "Над официантом.", "label": 1}], "idx": 1450}, {"question": "Что послужило толчком для встречи Гардона с Алисой?", "answers": [{"idx": 6139, "text": "Развод с женой.", "label": 1}, {"idx": 6140, "text": "Обстоятельства в кафе побудили Гардона заниматься научной деятельностью. И принятие этого решение стало толчком для встречи с Алисой.", "label": 1}], "idx": 1451}, {"question": "Почему Гордон старается не напиваться?", "answers": [{"idx": 6141, "text": "Он превращается в умственно отсталого Чарли.", "label": 1}, {"idx": 6142, "text": "Алкоголь выпускает на свободу его подсознание, которое всё ещё не догнало стремительно растущий IQ.", "label": 1}, {"idx": 6143, "text": "Он засыпает.", "label": 1}, {"idx": 6144, "text": "Становится буйным.", "label": 1}], "idx": 1452}, {"question": "Что делают люди, когда официант роняет поднос?", "answers": [{"idx": 6145, "text": "Посетители начинают над ним потешаться.", "label": 1}, {"idx": 6146, "text": "Уходят.", "label": 1}, {"idx": 6147, "text": "Легко и бездумно потешаются над человеком, рождённым без разума.", "label": 1}, {"idx": 6148, "text": "Помогают ему.", "label": 1}], "idx": 1453}]}}
{"idx": 254, "passage": {"text": "\"(1) Вратарь омского \"Авангарда\" Кари Рамо пропустил шайбу после броска от ворот соперника. (2) Это произошло 7 октября в матче регулярного чемпионата КХЛ против уфимского \"Салавата Юлаева\". (3) На 16-й минуте встречи Рамо не справился с броском защитника Андрея Кутейкина, выбрасывавшего шайбу из зоны. (4) Трансляцию матча вел канал \"Россия 2\". (5) Когда Кутейкин забивал гол, \"Салават Юлаев\" играл в меньшинстве. (6) После броска защитника шайба прошла у Рамо между щитков, и счет стал 2:1 в пользу уфимской команды. (7) Сразу после этого гола главный тренер \"Авангарда\" Раймо Сумманен заменил Рамо на Алексея Кузнецова. (8) В итоге матч завершился со счетом 4:3 в пользу \"Салавата Юлаева\". (9) В составе уфимцев кроме Кутейкина отличился Игорь Григоренко, забросивший три шайбы. (10) Голы \"Авангарда\" на счету Сергея Сентюрина, Дмитрия Семина и Яромира Ягра. (11) После победы над \"Авангардом\" \"Салават Юлаев\" вышел на второе место в Восточной конференции (и всей КХЛ). (12) В 11 матчах команда набрала 23 очка. (13) У магнитогорского \"Металлурга\" 26 очков в 11 матчах, и позднее 7 октября \"Магнитка\" сыграет на выезде с \"Югрой\".\"", "questions": [{"question": "Когда проходил матч, где Кари Рамо на 16-й минуте пропустил шайбу?", "answers": [{"idx": 6149, "text": "7 октября.", "label": 0}, {"idx": 6150, "text": "07.11.", "label": 0}, {"idx": 6151, "text": "07.10.", "label": 0}, {"idx": 6152, "text": "6 октября.", "label": 0}], "idx": 1454}, {"question": "С каким счётом хоккеистов \"Авангарда\" победили игроки \"Салавата Юлаева\"?", "answers": [{"idx": 6153, "text": "4:3.", "label": 0}, {"idx": 6154, "text": "4.3.", "label": 0}, {"idx": 6155, "text": "3.4.", "label": 0}, {"idx": 6156, "text": "3:4.", "label": 0}], "idx": 1455}, {"question": "Какой счёт был до замены Рамо на Кузнецова?", "answers": [{"idx": 6157, "text": "2:1.", "label": 0}, {"idx": 6158, "text": "1:2.", "label": 0}, {"idx": 6159, "text": "1-2.", "label": 0}, {"idx": 6160, "text": "2-1.", "label": 0}, {"idx": 6161, "text": "3:4.", "label": 0}, {"idx": 6162, "text": "4:3.", "label": 0}], "idx": 1456}, {"question": "Какой счёт был после замены Рамо на Кузнецова?", "answers": [{"idx": 6163, "text": "2-1.", "label": 0}, {"idx": 6164, "text": "4-3.", "label": 0}, {"idx": 6165, "text": "2:1.", "label": 0}, {"idx": 6166, "text": "3:4.", "label": 0}, {"idx": 6167, "text": "3-4.", "label": 0}, {"idx": 6168, "text": "4:3.", "label": 0}], "idx": 1457}, {"question": "Чью шайбу пропустил вратарь омского \"Авангарда\"?", "answers": [{"idx": 6169, "text": "Андрей Кутейкин.", "label": 0}, {"idx": 6170, "text": "Кари Рамо.", "label": 0}], "idx": 1458}, {"question": "Кто забил голы в матче \"Авангард\" - \"Салават Юлаев\"?", "answers": [{"idx": 6171, "text": "Салават Юлаев\" - Андрей Кутейкин, Игорь Григоренко. \"Авангард\" - Сергей Сентюрин, Дмитрий Семин и Яромир Ягр.", "label": 0}, {"idx": 6172, "text": "Двое хоккеистов \"Салавата Юлаева\" и трое \"Авангарда\".", "label": 0}, {"idx": 6173, "text": "Трое хоккеистов \"Салавата Юлаева\" и двое \"Авангарда\".", "label": 0}, {"idx": 6174, "text": "Авангард\" - Андрей Кутейкин, Игорь Григоренко. \"Салават Юлаев\" - Сергей Сентюрин, Дмитрий Семин и Яромир Ягр.", "label": 0}], "idx": 1459}, {"question": "Почему Кари Рамо пришлось заменить?", "answers": [{"idx": 6175, "text": "Забил гол в собственные ворота.", "label": 0}, {"idx": 6176, "text": "Плохо ворота защищал.", "label": 0}, {"idx": 6177, "text": "Пропустил шайбу Сергея Сентюрина.", "label": 0}, {"idx": 6178, "text": "Потому что он пропустил шайбу Андрея Кутейкина.", "label": 0}], "idx": 1460}, {"question": "Кто из спортсменов забил голы во время матча?", "answers": [{"idx": 6179, "text": "Кроме Кутейкина отличился судья.", "label": 0}, {"idx": 6180, "text": "7 октября \"Магнитка\" сыграет на выезде с \"Югрой\".", "label": 0}, {"idx": 6181, "text": "Андрей Кутейкин, Игорь Григоренко,Сергей Сентюрин, Дмитрий Семин и Яромир Ягр.", "label": 0}, {"idx": 6182, "text": "Кроме Кутейкина отличился Игорь Григоренко, также голы забили Сентюрин, Семин и Ягр.", "label": 0}, {"idx": 6183, "text": "У магнитогорского \"Металлурга\" 26 очков в 11 матчах\".", "label": 0}], "idx": 1461}]}}
{"idx": 255, "passage": {"text": "(1) После смерти матери тётя Даша и сосед Сковородников решают отправить Саню с сестрой в приют. (2) Тогда Саня и его друг Петя Сковородников бегут в Москву, а оттуда — в Туркестан. (3) «Бороться и искать, найти и не сдаваться» — эта клятва поддерживает их в пути. (4) Мальчики пешком добираются до Москвы, но Петькин дядя, на которого они рассчитывали, ушёл на фронт. (5) После трёх месяцев почти бесплатной работы у спекулянтов им приходится скрываться от проверки. (6) Петьке удаётся бежать, а Саня попадает сначала в распределитель для беспризорников, оттуда — в школу-коммуну. (7) Сане нравится в школе: он читает и лепит из глины, у него появляются новые друзья — Валька Жуков и Ромашка. (8) Однажды Саня помогает донести сумку незнакомой старушке, которая живёт в квартире заведующего школой Николая Антоновича Татаринова. (9) Здесь же Саня встречает Катю, хорошенькую, но несколько склонную «задаваться» девочку с косичками и тёмными живыми глазами. (10) Через некоторое время Саня вновь оказывается в знакомом доме Татариновых: его посылает туда за лактометром, прибором для проверки состава молока, Николай Антонович. (11) Но лактометр взрывается. (12) Катя собирается взять вину на себя, но гордый Саня не позволяет ей это сделать.", "questions": [{"question": "После какого события Саня с другом бегут в Москву?", "answers": [{"idx": 6184, "text": "После смерти матери.", "label": 1}, {"idx": 6185, "text": "После ссоры с родителями.", "label": 1}], "idx": 1462}, {"question": "Как племянник Татаринова разбил прибор для проверки состава молока?", "answers": [{"idx": 6186, "text": "Лактометр взорвался.", "label": 1}, {"idx": 6187, "text": "Уронил.", "label": 1}], "idx": 1463}, {"question": "Чем занимались Сковородниковы в Москве?", "answers": [{"idx": 6188, "text": "Братья Сковородниковы не едут в Москву.", "label": 0}, {"idx": 6189, "text": ") После трёх месяцев почти бесплатной работы у спекулянтов им приходится скрываться от проверки. Петьке удаётся бежать, а Саня попадает сначала в распределитель для беспризорников, оттуда — в школу-коммуну. (7) Сане нравится в школе: он читает и лепит из глины, у него появляются новые друзья — Валька Жуков и Ромашка. (.", "label": 0}, {"idx": 6190, "text": "Однажды Саня помогает донести сумку незнакомой старушке, которая живёт в квартире заведующего школой Николая Антоновича Татаринова. (9) Здесь же Саня встречает Катю, хорошенькую, но несколько склонную «задаваться» девочку с косичками и тёмными живыми глазами. (10) Через некоторое время Саня вновь оказывается в знакомом доме Татариновых: его посылает туда за лактометром, прибором для проверки состава молока, Николай Антонович. (11) Но лактометр взрывается. (12) Катя собирается взять вину на себя, но гордый Саня не позволяет ей это сделать.", "label": 1}, {"idx": 6191, "text": "Сане не нравится в московской школе.", "label": 0}], "idx": 1464}, {"question": "Что связывает Саню с Татариновыми?", "answers": [{"idx": 6192, "text": "Саня встречает Катю, хорошенькую, но несколько склонную «задаваться» девочку с косичками и тёмными живыми глазами. Через некоторое время Саня вновь оказывается в знакомом доме Татариновых: его посылает туда за лактометром, прибором для проверки состава молока, Николай Антонович.", "label": 0}, {"idx": 6193, "text": "У Татаринова нет дочери.", "label": 0}, {"idx": 6194, "text": "Однажды Саня помогает донести сумку незнакомой старушке, которая живёт в квартире заведующего школой Николая Антоновича Татаринова.", "label": 1}, {"idx": 6195, "text": "Саня не знает Татаринова.", "label": 0}], "idx": 1465}]}}
{"idx": 256, "passage": {"text": "(1) Г-н Бержере не ведал грусти, ибо был наконец свободен. (2) Он был поглощён устройством новой квартиры по своему вкусу. (3) Наводящая ужас служанка-скотница получила расчёт, а её место заняла добродетельная г-жа Борниш. (4) Имено она привела в дом латиниста существо, ставшее ему лучшим другом. (5) Однажды утром г-жа Борниш положила у ног хозяина щенка неопределённой породы. (6) В то время как г-н Бержере полез на стул, чтобы достать книгу с верхней полки стеллажа, пёсик уютно устроился в кресле. (7) Г-н Бержере упал с колченогого стула, а пёс, презрев покой и уют кресла, бросился его спасать от страшной опасности и, в утешение, лизать в нос. (8) Так латинист приобрёл верного приятеля. (9) В довершение всего г-н Бержере получил вожделенное место ординарного профессора. (10) Радость омрачали лишь крики толпы под его окнами, которая, зная, что профессор римского права сочувствует еврею, осуждённому военным трибуналом, требовала крови почтенного латиниста. (11) Но вскоре он был избавлен от провинциального невежества и фанатизма, ибо получил курс не где-нибудь, а в Сорбонне.", "questions": [{"question": "Что подарили господину Бержере?", "answers": [{"idx": 6196, "text": "Госпожа Борниш подарила ему щенка.", "label": 0}, {"idx": 6197, "text": "Мама подарила цветы.", "label": 0}, {"idx": 6198, "text": "Скотница подарила корову.", "label": 0}], "idx": 1466}, {"question": "Как господин Бержере приобрел верного приятеля?", "answers": [{"idx": 6199, "text": "Познакомился на улице.", "label": 0}, {"idx": 6200, "text": "Госпожа Борниш преподнесла ему щенка неизвестной породы.", "label": 0}, {"idx": 6201, "text": "Списался через интернет.", "label": 0}], "idx": 1467}, {"question": "Кто стал лучшим другом господина Бержере?", "answers": [{"idx": 6202, "text": "Кот.", "label": 0}, {"idx": 6203, "text": "Щенок.", "label": 0}, {"idx": 6204, "text": "Пёс.", "label": 0}, {"idx": 6205, "text": "Профессор.", "label": 0}, {"idx": 6206, "text": "Г-жа Борниш.", "label": 0}], "idx": 1468}, {"question": "Куда устроился работать господин Бержере?", "answers": [{"idx": 6207, "text": "В военный трибунал.", "label": 0}, {"idx": 6208, "text": "Ректором в библиотеку.", "label": 0}, {"idx": 6209, "text": "Профессором в Оксфорд.", "label": 0}, {"idx": 6210, "text": "Он получил курс в Сорбонне.", "label": 0}, {"idx": 6211, "text": "Профессором в Сорбонну.", "label": 0}], "idx": 1469}, {"question": "Кто принес собаку в новую квартиру г-на Бернеже?", "answers": [{"idx": 6212, "text": "Новая служанка.", "label": 0}, {"idx": 6213, "text": "Г-жа Борниш.", "label": 0}, {"idx": 6214, "text": "Сам г-н Бернеже.", "label": 0}, {"idx": 6215, "text": "Друг семьи.", "label": 0}, {"idx": 6216, "text": "Служанка-скотница.", "label": 0}], "idx": 1470}, {"question": "Какой породы был щенок, которого принесла г-ж Борниш?", "answers": [{"idx": 6217, "text": "Охотничья порода.", "label": 0}, {"idx": 6218, "text": "Неизвестная порода.", "label": 0}, {"idx": 6219, "text": "Овчарка.", "label": 0}, {"idx": 6220, "text": "Щенок неопределённой породы.", "label": 0}, {"idx": 6221, "text": "Спаниель.", "label": 0}], "idx": 1471}]}}
{"idx": 257, "passage": {"text": "(1) Первым умер от чумы привратник в доме доктора. (2) Никто в городе пока не подозревает, что обрушившаяся на город болезнь — это чума. (3) Количество заболевших с каждым днём увеличивается. (4) Доктор Риэ заказывает в Париже сыворотку, которая помогает больным, но незначительно, а вскоре и она заканчивается. (5) Префектуре города становится очевидна необходимость объявления карантина. (6) Оран становится закрытым городом. (7) Однажды вечером доктора вызывает к себе его давний пациент, служащий мэрии по фамилии Гран, которого доктор по причине его бедности лечит бесплатно. (8) Его сосед, Коттар, пытался покончить жизнь самоубийством. (9) Причина, толкнувшая его на этот шаг, Грану не ясна, однако позже он обращает внимание доктора на странное поведение соседа. (10) После этого инцидента Коттар начинает проявлять в общении с людьми необыкновенную любезность, хотя прежде был нелюдимым. (11) У доктора возникает подозрение, что у Коттара нечиста совесть, и теперь он пытается заслужить расположение и любовь окружающих.", "questions": [{"question": "Почему Оран становится закрытым городом?", "answers": [{"idx": 6222, "text": "По причине карантина.", "label": 1}, {"idx": 6223, "text": "По непонятным причинам.", "label": 1}, {"idx": 6224, "text": "Власти объявили там карантин.", "label": 0}, {"idx": 6225, "text": "Потому что Котар пытался покончить жизнь самоубийством.", "label": 0}, {"idx": 6226, "text": "Префектура объявила там карнавал.", "label": 1}], "idx": 1472}, {"question": "Количество заболевших какой болезнью всё увеличивалось в городе?", "answers": [{"idx": 6227, "text": "От нечистой совести.", "label": 1}, {"idx": 6228, "text": "От странного поведения.", "label": 1}, {"idx": 6229, "text": "От чумы.", "label": 1}, {"idx": 6230, "text": "Чума.", "label": 1}, {"idx": 6231, "text": "От любви окружающих.", "label": 1}], "idx": 1473}, {"question": "Как звали доктора, в доме которого умер привратник?", "answers": [{"idx": 6232, "text": "Риэ.", "label": 1}, {"idx": 6233, "text": "Гран.", "label": 1}, {"idx": 6234, "text": "Париж.", "label": 1}, {"idx": 6235, "text": "Коттар.", "label": 1}], "idx": 1474}, {"question": "Почему в Оране объявили карантин?", "answers": [{"idx": 6236, "text": "Префектура города объявила карантин, потому что количество заболевших чумой постоянно росло, а сыворотка доктора Риза не помогала.", "label": 0}, {"idx": 6237, "text": "Потому что к ним пришёл коронавирус ковид-19.", "label": 0}, {"idx": 6238, "text": "Потому что разразилась эпидемия суицидов.", "label": 1}, {"idx": 6239, "text": "Так как сыворотка Риза не помогала, это был единственный способ сдержать распространение чумы.", "label": 1}], "idx": 1475}, {"question": "Почему Коттара заподозрили в нечистоте совести?", "answers": [{"idx": 6240, "text": "Он распространял поддельную вакцину.", "label": 1}, {"idx": 6241, "text": "Потому что именно его слуга первым заболел и умер от чумы.", "label": 0}, {"idx": 6242, "text": "Из интроверта превратился в экстраверта, пытался совершить суицид, и вообще был каким-то странным.", "label": 0}, {"idx": 6243, "text": "Сначала пытался покончить с собой, потом стал вести себя странно - заискивать перед людьми.", "label": 0}], "idx": 1476}, {"question": "Что случилось в городе Оране?", "answers": [{"idx": 6244, "text": "В городе много сыворотки от чумы.", "label": 0}, {"idx": 6245, "text": "В Оране нет чумы.", "label": 1}, {"idx": 6246, "text": "Префектуре города становится очевидна необходимость объявления карантина.", "label": 0}, {"idx": 6247, "text": "Первым умер от чумы привратник в доме доктора. Никто в городе пока не подозревает, что обрушившаяся на город болезнь — это чума. Количество заболевших с каждым днём увеличивается. Доктор Риэ заказывает в Париже сыворотку, которая помогает больным, но незначительно, а вскоре и она заканчивается.", "label": 1}], "idx": 1477}, {"question": "Что случилось с Коттаром?", "answers": [{"idx": 6248, "text": "Коттар уезжает из города.", "label": 0}, {"idx": 6249, "text": "Коттар не общается с людьми.", "label": 0}, {"idx": 6250, "text": "Коттар, пытался покончить жизнь самоубийством.", "label": 0}, {"idx": 6251, "text": "Коттар начинает проявлять в общении с людьми необыкновенную любезность, хотя прежде был нелюдимым. У доктора возникает подозрение, что у Коттара нечиста совесть, и теперь он пытается заслужить расположение и любовь окружающих.", "label": 0}], "idx": 1478}, {"question": "Какая болезнь распространяется по городу?", "answers": [{"idx": 6252, "text": "Чума.", "label": 1}, {"idx": 6253, "text": "Обрушившаяся на город болезнь — это чума.", "label": 1}, {"idx": 6254, "text": "Сифилис.", "label": 1}, {"idx": 6255, "text": "Холера.", "label": 1}], "idx": 1479}, {"question": "Что делает префектура города, чтобы предотвратить распространение заразы?", "answers": [{"idx": 6256, "text": "Ничего не делает.", "label": 0}, {"idx": 6257, "text": "Закрывает город.", "label": 0}, {"idx": 6258, "text": "Объявляет карантин.", "label": 1}, {"idx": 6259, "text": "Убивает всех больных.", "label": 0}], "idx": 1480}]}}
{"idx": 258, "passage": {"text": "(1) Вместе с Тоней Громеко накануне Рождества они ехали на ёлку к Свентицким по Камергерскому переулку. (2) Недавно тяжело и долго болевшая Анна Ивановна соединила их руки, сказав, что они созданы друг для друга. (3) Тоня действительно была близким и понимающим его человеком. (4) Вот и в эту минуту она уловила его настроение и не мешала любоваться заиндевелыми, светящимися изнутри окнами, в одном из которых Юрий заметил чёрную проталину, сквозь которую виден был огонь свечи, обращённый на улицу почти с сознательностью взгляда. (5) В этот момент и родились строки ещё не оформившихся стихов: «Свеча горела на столе, свеча горела...» (6) Он и не подозревал, что за окном Лара Гишар говорила в этот момент Паше Антипову, не скрывавшему с детских лет своего обожания, что, если он любит её и хочет удержать от гибели, они должны немедленно обвенчаться. (7) После этого Лара отправилась к Свентицким, где Юра с Тоней веселились в зале, и где за картами сидел Комаровский. (8) Около двух часов ночи в доме вдруг раздался выстрел. (9) Лара, стреляя в Комаровского, промахнулась, но пуля задела товарища прокурора московской судебной палаты. (10) Когда Лару провели через зал, Юра обомлел — та самая! (11) И вновь тот же седоватый, что имел отношение к гибели его отца! (12) В довершение всего, вернувшись домой, Тоня и Юра уже не застали Анну Ивановну в живых.", "questions": [{"question": "Что сказала тяжело болевшая женщина паре, которая не застала её в живых?", "answers": [{"idx": 6260, "text": "Что они друг другу не подходят.", "label": 0}, {"idx": 6261, "text": "Вы созданы друг для друга.", "label": 0}, {"idx": 6262, "text": "Что она скоро умрёт.", "label": 0}, {"idx": 6263, "text": "Они созданы друг для друга.", "label": 0}, {"idx": 6264, "text": "Что они созданы друг для друга.", "label": 0}], "idx": 1481}, {"question": "Что делал Комаровский до 2 часов ночи?", "answers": [{"idx": 6265, "text": "Сидел за картами.", "label": 0}, {"idx": 6266, "text": "Сидел за картами в зале.", "label": 0}, {"idx": 6267, "text": "Спал.", "label": 0}, {"idx": 6268, "text": "Сидел в зале.", "label": 0}, {"idx": 6269, "text": "Стрелял в Лару.", "label": 0}, {"idx": 6270, "text": "Подслушивал разговор.", "label": 0}], "idx": 1482}, {"question": "Что подтолкнуло Юрия к идее написания стиха «Свеча горела на столе, свеча горела...»?", "answers": [{"idx": 6271, "text": "Чёрная проталина, сквозь которую виден был огонь свечи.", "label": 0}, {"idx": 6272, "text": "Момент любви, когда и родились строки.", "label": 0}, {"idx": 6273, "text": "Тоня действительно была близким и понимающим его человеком.", "label": 0}, {"idx": 6274, "text": "Огонь свечи, видневшийся сквозь узкую щель.", "label": 0}, {"idx": 6275, "text": "Сознательность взгляда на природу космоса.", "label": 0}], "idx": 1483}, {"question": "Что понял Юра, когда увидел Лару, которую провели через зал?", "answers": [{"idx": 6276, "text": "Юра узнал Лару и понял, что это она стреляла в Комаровского.", "label": 0}, {"idx": 6277, "text": "Что это именно Лара выстрелила в Комаровского.", "label": 0}, {"idx": 6278, "text": "Юра узнал Лару и понял, что это она носила пирожки для Комаровского.", "label": 0}, {"idx": 6279, "text": "Лара любит работать в саду.", "label": 0}, {"idx": 6280, "text": "Лара сама отлила пулю, которая задела товарища.", "label": 0}], "idx": 1484}, {"question": "Кто ехал на ёлку к Свентицким?", "answers": [{"idx": 6281, "text": "Тоня и Юра.", "label": 0}, {"idx": 6282, "text": "Тоня Громеко и Юрий.", "label": 0}, {"idx": 6283, "text": "Комаровский.", "label": 0}, {"idx": 6284, "text": "Лара Гишар.", "label": 0}, {"idx": 6285, "text": "Анна Ивановна.", "label": 0}], "idx": 1485}, {"question": "Что сделала Лара?", "answers": [{"idx": 6286, "text": "Веселилась, танцевала.", "label": 0}, {"idx": 6287, "text": "Предложила венчаться, хотела убить Комаровского.", "label": 0}, {"idx": 6288, "text": "Играла в карты.", "label": 0}, {"idx": 6289, "text": "Курила и хрипло пела.", "label": 0}, {"idx": 6290, "text": "Предложила обвенчаться Паше, стреляла в Комаровского и промахнулась.", "label": 0}], "idx": 1486}, {"question": "Что сказала тяжело болевшая женщина паре, которая ехала на елку к Свентицким?", "answers": [{"idx": 6291, "text": "Они созданы друг для друга.", "label": 0}, {"idx": 6292, "text": "Что они друг другу не подходят.", "label": 0}, {"idx": 6293, "text": "Вы созданы друг для друга.", "label": 0}, {"idx": 6294, "text": "Что она скоро умрёт.", "label": 0}, {"idx": 6295, "text": "Что они созданы друг для друга.", "label": 0}], "idx": 1487}]}}
{"idx": 259, "passage": {"text": "(1) Лидер ЛДПР Владимир Жириновский в ходе посещения сельскохозяйственного рынка в Рязани поделился с жителями города рекомендациями по выбору арбузов. (2) Трансляция его беседы с журналистами и горожанами выложена 2 августа в приложении Perisсopе. (3) По словам Жириновского, покупать арбузы следует начиная с конца лета. (4) Политик указал, что «хороший арбуз звенит, и на боку должно быть жёлтое пятно», в то время как «корешок — сухой и жёсткий». (5) «Я из Средней Азии сам. (6) Им (арбузам — прим. «Ленты.ру») время — конец августа, а их привезли в Рязань в конце июля. (7) Чтобы [они созрели] на месяц раньше, в них впихивают нитраты, те растут быстро, но отравлены», — объяснил политик. (8) Лидер ЛДПР выразил опасения, что такую сельхозпродукцию «свиньям нельзя давать». (9) Он пояснил, что 70 процентов арбузов, находящихся сейчас в продаже, содержат нитраты. (10) В связи с этим Жириновский призвал посетителей проверять количество вредных веществ нитратомерами. (11) Пенсионерам, которым не хватит денег на покупку приборов, он пообещал выслать пять-шесть нитратомеров, посоветовав обращаться за ними в штаб партии. (12) В середине июля представители ЛДПР обратились в Центризбирком с предложением провести возле избирательных участков небольшие сельхозярмарки в единый день голосования 18 сентября. (13) На них, по мнению партийцев, можно организовать распродажу сезонных овощей и фруктов по сниженным ценам. (14) О реакции ЦИК на это предложение не сообщалось.", "questions": [{"question": "Как зовут человека, который побеседовал с журналистами и горожанами?", "answers": [{"idx": 6296, "text": "Его зовут Владимир Жириновский.", "label": 0}, {"idx": 6297, "text": "Его зовут Игорь Песков.", "label": 0}, {"idx": 6298, "text": "Владимир Жириновский.", "label": 0}, {"idx": 6299, "text": "Вадим Кондрат.", "label": 0}, {"idx": 6300, "text": "Его зовут Вадим Кондрат.", "label": 0}], "idx": 1488}, {"question": "Кто указал, что хороший арбуз звенит?", "answers": [{"idx": 6301, "text": "Журналист.", "label": 0}, {"idx": 6302, "text": "Глава ЛДПР.", "label": 0}, {"idx": 6303, "text": "Политик.", "label": 0}, {"idx": 6304, "text": "Президент.", "label": 0}, {"idx": 6305, "text": "Мэр.", "label": 0}], "idx": 1489}, {"question": "Почему нельзя есть Арбузы в середине лета?", "answers": [{"idx": 6306, "text": "Они невкусные.", "label": 0}, {"idx": 6307, "text": "Можно лопнуть.", "label": 0}, {"idx": 6308, "text": "Они несвежие.", "label": 0}, {"idx": 6309, "text": "В них добавляют нитраты для раннего созревания.", "label": 0}, {"idx": 6310, "text": "Чтоб они раньше созрели, их пичкают нитратами.", "label": 0}], "idx": 1490}, {"question": "Что делать тем, у кого нет денег на нитратомер?", "answers": [{"idx": 6311, "text": "Обращаться к партии, куда Жириновский направит 5-6 нитратомеров.", "label": 0}, {"idx": 6312, "text": "Обращаться к партии, куда Жириновский направит 5-6 миллионов нитратомеров.", "label": 0}, {"idx": 6313, "text": "Им Жириновский вышлет 5-6 нитратомеров.", "label": 0}, {"idx": 6314, "text": "Определять по вкусу.", "label": 0}, {"idx": 6315, "text": "Брать любые арбузы.", "label": 0}], "idx": 1491}]}}
{"idx": 260, "passage": {"text": "(1) Российский нападающий клуба «Коламбус Блю Джекетс» Артём Анисимов забросил победную шайбу в матче регулярного чемпионата НХЛ с «Торонто Мэйпл Лифс». (2) Об этом сообщает официальный сайт лиги. (3) В первом периоде зрители заброшенных шайб не увидели. (4) Но во второй 20-минутке игроки «Коламбуса» забросили две шайбы. (5) Сперва ворота соперника поразил Дэлтон Прут, а через несколько минут с передачи Никиты Никитина отличился Анисимов. (6) В третьем периоде «Торонто» смог отквитать только одну шайбу — отличился Мэйсон Рэймонд. (7) Ворота «Блю Джекетс» в этой игре защищал Сергей Бобровский, который отразил 28 бросков. (8) Российский голкипер в итоге был признан первой звездой встречи. (9) Анисимов забросил победную шайбу во втором матче подряд. (10) 1 марта он помог своей команде обыграть «Флорида Пантерс» (6:3). (11) Всего в нынешнем сезоне 25-летний нападающий провёл 61 игру, набрав 30 (16 голов и 14 передач) очков. (12) Победа позволила «Коламбусу» подняться на 10-е место в таблице Восточной конференции. (13) После 61 игры команда набрала 67 очков. (14) «Торонто» находится на пятой позиции на Востоке (72 балла после 63 матчей).", "questions": [{"question": "Кто забил вторую шайбу в матче \"Коламбуса\" и \"Торонто\"?", "answers": [{"idx": 6316, "text": "Делтон Прут.", "label": 0}, {"idx": 6317, "text": "Сергей Бобровский.", "label": 0}, {"idx": 6318, "text": "Российской нападающий.", "label": 0}, {"idx": 6319, "text": "Артём Анисимов.", "label": 0}], "idx": 1492}, {"question": "Сколько шайб забил Артём Анисимов?", "answers": [{"idx": 6320, "text": "Две шайбы.", "label": 0}, {"idx": 6321, "text": "Две шайбы из которых, одна победная.", "label": 0}, {"idx": 6322, "text": "Пять шайб, двадцать шайб.", "label": 0}], "idx": 1493}, {"question": "О чем сообщает официальный сайт национальной хоккейной лиги?", "answers": [{"idx": 6323, "text": "О том, что Артём Анисимов забил гол.", "label": 0}, {"idx": 6324, "text": "О том, что российский нападающий забросил победную шайбу.", "label": 0}, {"idx": 6325, "text": "О болезни игрока.", "label": 0}, {"idx": 6326, "text": "О том, что наступила весна.", "label": 0}], "idx": 1494}, {"question": "Кто был признан первой звездой этой встречи?", "answers": [{"idx": 6327, "text": "Российский голкипер.", "label": 0}, {"idx": 6328, "text": "Иван Иванов.", "label": 0}, {"idx": 6329, "text": "Нападающий «Блю Джекетс».", "label": 0}, {"idx": 6330, "text": "Сергей Бобровский.", "label": 0}], "idx": 1495}, {"question": "Кто принёс победу \"Коламбусу\"?", "answers": [{"idx": 6331, "text": "Делтон Прут.", "label": 0}, {"idx": 6332, "text": "Артём Анисимов.", "label": 0}, {"idx": 6333, "text": "Российской нападающий.", "label": 0}, {"idx": 6334, "text": "Сергей Бобровский.", "label": 0}], "idx": 1496}]}}
{"idx": 261, "passage": {"text": "(1) Воспалённое состояние Поли, а главное, её сбивчивая, двусмысленная речь – всё подсказывало худшие догадки, много страшнее, чем даже плен Родиона или его смертельное ранение. (2) –Да нет же, тут другое совсем, – содрогнулась Поля и, отвернувшись к стенке, вынула из-под подушки смятый, зачитанный треугольничек. (3) Впоследствии Варя стыдилась своих начальных предположений. (4) Хотя редкие транзитные эшелоны не задерживались в Москве, но вокзалы находились поблизости, и Родиону был известен Полин адрес. (5) Конечно, командование могло и не разрешить солдату отлучки из эшелона в Благовещенский тупичок, тогда почему же хоть открытки не черкнул своей-то, любимой-то, проездом в действующую армию?.. (6) Итак, это была его первая фронтовая весточка с более чем двухнедельным запозданием. (7) Во всяком случае, сейчас выяснится, с какими мыслями он отправлялся на войну. (8) Варя нетерпеливо развернула листок, весь проткнутый карандашом, – видно, писалось на колене. (9) Пришлось к лампе подойти, чтобы разобрать тусклые, полузаконченные строки. (10) Варя сразу наткнулась на главное место. (11) «Пожалуй, единственная причина, дорогая моя, почему молчал всё это время, – негде было пристроиться, – кратко, с неожиданной полнотой и прямолинейно, как на исповеди, писал Родион. (12) – Мы всё отступаем пока, день и ночь отступаем, занимаем более выгодные оборонительные рубежи, как говорится в сводках. (13) Я очень болел к тому же, да и теперь не совсем ещё оправился: хуже любой контузии моя болезнь. (14) Самое горькое – то, что сам я вполне здоров, весь целый, нет пока на мне ни единой царапины. (15) Сожги это письмо, тебе одной на всём свете могу я рассказать про это, – Варя перевернула страничку. (16) Происшествие случилось в одной русской деревне, которую наша часть проходила в отступлении. (17) Я шёл последним в роте... а перед нами на дороге встала местная девочка лет девяти, совсем ребёнок, видимо, на школьной скамье приученная любить Красную Армию... (18) Она подбежала к нам с полевыми цветами, и, так случилось, они достались мне. (19) У неё были такие пытливые, вопросительные глаза – на солнце полуденное в тысячу раз легче глядеть, но я заставил себя взять букетик, зажмурился, а принял его у неё, покидаемой на милость врага... (20) С тех пор держу тот засохший веничек постоянно при себе, на теле моём, словно огонь за пазухой ношу, велю его в могилу положить на себя, если что случится.", "questions": [{"question": "Кто развернул письмо, пришедшее с двухнедельным запозданием?", "answers": [{"idx": 6335, "text": "Варя.", "label": 1}, {"idx": 6336, "text": "Радион.", "label": 1}], "idx": 1497}, {"question": "Кому девочка девяти лет подарила цветы?", "answers": [{"idx": 6337, "text": "Радиону.", "label": 1}, {"idx": 6338, "text": "Варе.", "label": 1}], "idx": 1498}, {"question": "По какой причине Родион не писал Варе?", "answers": [{"idx": 6339, "text": "Был занят.", "label": 1}, {"idx": 6340, "text": "Негде было остановиться.", "label": 1}, {"idx": 6341, "text": "Негде было пристроиться.", "label": 1}, {"idx": 6342, "text": "Не было бумаги.", "label": 1}], "idx": 1499}, {"question": "По какой причине Родион попросил Варю сжечь письмо?", "answers": [{"idx": 6343, "text": "То, что было написано в письме, он мог рассказать только Варе.", "label": 1}, {"idx": 6344, "text": "Не хотел, чтобы она его хранила.", "label": 1}, {"idx": 6345, "text": "Потому что только ей одной он мог рассказать это.", "label": 1}, {"idx": 6346, "text": "Т.к. в письме было написано про любовь к ней.", "label": 1}], "idx": 1500}]}}
{"idx": 262, "passage": {"text": "(1) Леон вновь сближается с Калдманами, навещает их на вилле и поёт им вечерами, приводя тех в восторг. (2) Певец не верит в любовь, помня о коварстве Габриэлы, и ни к кому всерьёз не привязан. (3) Магда рассказывает герою тайну своего прошлого, убеждая его, что любовь существует. (4) В очередной приезд на виллу Леона с подругой Николь, туда же примчалась Габриэла. (5) Признавшись Леону в любви, она вновь соблазняет его. (6) Через девять месяцев Магда присылает герою фото новорождённого рыжего внука. (7) Леон выполняет задание спецслужб — путешествует по Тайланду в поисках Андрея Крушевича. (8) На пляже острова Джум с ним знакомится глухая девушка-фотограф Айя, упоминает в разговоре «Стаканчики гранёные» и Желтухина, и говорит, что запомнила его ещё с первой случайной встречи. (9) Услышав символические имена из истории своей семьи, певец заинтересовывается девушкой. (10) Герои плавно разматывают спираль прошлого своих семей и, наконец, сходятся в отправной точке — Николай Каблуков, подаривший Эсфири Этингер кенаря Желтухина. (11) Герои — наследники той невероятной мистической связи двух семей: «Желтухин их повязал, дядя Коля-Зверолов и «Стаканчики гранёные»... (12) У героев завязывается роман.", "questions": [{"question": "Кто помнит о коварстве Габриэлы, и ни к кому всерьёз не привязан?", "answers": [{"idx": 6347, "text": "Коля-Зверолов.", "label": 1}, {"idx": 6348, "text": "Желтухин.", "label": 1}, {"idx": 6349, "text": "Леон.", "label": 1}, {"idx": 6350, "text": "Певец.", "label": 1}], "idx": 1501}, {"question": "С кем была связь у Леона?", "answers": [{"idx": 6351, "text": "У Леона была связь с Магдой.", "label": 1}, {"idx": 6352, "text": "У Леона связь была с Габриэллой и Айей.", "label": 1}, {"idx": 6353, "text": "Леон завязал роман с Габриэллой, а позже с Айей.", "label": 1}, {"idx": 6354, "text": "Леон завел роман с Желтухиными.", "label": 1}, {"idx": 6355, "text": "Леон связался с маркизой.", "label": 1}], "idx": 1502}, {"question": "Какова профессия Леона?", "answers": [{"idx": 6356, "text": "Леон спецагент, изображающий певца.", "label": 1}, {"idx": 6357, "text": "Леон - брачный агент.", "label": 1}, {"idx": 6358, "text": "Леон - спецагент под прикрытием.", "label": 1}, {"idx": 6359, "text": "Леон - доктор.", "label": 1}, {"idx": 6360, "text": "Леон - таксидермист под прикрытием.", "label": 1}], "idx": 1503}, {"question": "Габриэлла призналась Леону в любви?", "answers": [{"idx": 6361, "text": "Габриэлла не знает, кто такой Леон.", "label": 1}, {"idx": 6362, "text": "Да, призналась в любви.", "label": 1}, {"idx": 6363, "text": "Примчалась на виллу Леона на воздушном шаре.", "label": 1}, {"idx": 6364, "text": "Она прогнала Леона.", "label": 1}, {"idx": 6365, "text": "Призналась Леону в любви и соблазнила его.", "label": 1}], "idx": 1504}, {"question": "Между Леоном и Айя завязался роман?", "answers": [{"idx": 6366, "text": "Между наследниками той невероятной мистической связи двух семей завязывается вражда.", "label": 0}, {"idx": 6367, "text": "Между наследниками той невероятной мистической связи двух семей завязывается роман.", "label": 0}, {"idx": 6368, "text": "У героев завязывается роман.", "label": 1}, {"idx": 6369, "text": "Они прощаются на пляже острова Джум.", "label": 1}, {"idx": 6370, "text": "Нет, они разматывают спираль прошлого своих семей, и всё.", "label": 1}], "idx": 1505}, {"question": "Кто кого соблазняет?", "answers": [{"idx": 6371, "text": "Габриэлла соблазняет Леона.", "label": 1}, {"idx": 6372, "text": "Коля-Зверолов соблазняет Айю.", "label": 1}, {"idx": 6373, "text": "Габриэлла соблазняет хозяина виллы.", "label": 1}, {"idx": 6374, "text": "Желтухин соблазняет Габриэллу.", "label": 1}], "idx": 1506}]}}
{"idx": 263, "passage": {"text": "(1) Граф Монте-Кристо приобретает в Париже несколько квартир и дом в Отейле, на улице Фонтен, 28, ранее принадлежавший маркизу де Сен-Мерану. (2) Управляющий графа, Бертуччо, воспринимает их переезд в этот дом как злой рок. (3) Много лет назад он стал свидетелем того, как де Вильфор закопал в саду дома своего тестя новорождённого младенца — внебрачного сына от неизвестной дамы, Бертуччо поспешил выкопать ящик — младенец был ещё жив. (4) Невестка Бертуччо воспитала мальчика, которому они дали имя Бенедетто. (5) Отпрыск именитых родителей встал на путь неправедный и угодил за решётку. (6) Но это лишь одна из двух страшных историй, сокрытых Бертуччо от графа. (7) В июне 1829 г. он остановился в трактире Кадрусса — на другой день после того, как там побывал аббат Бузони (8) (Бертуччо не догадывается, что аббат, вызволивший его давным-давно с каторги, и граф — одно лицо). (9) Алмаз аббата Кадрусс продал за 45 тысяч франков надёжному ювелиру, да в ту же ночь его и зарезал. (10) Теперь Кадрусс — там, где довелось побывать и Бертуччо: на каторжных работах. (11) Граф уверен, что это не последняя капля в чаше, которую должен испить Кадрусс; что же касается Бенедетто — если он жив, — то он послужит оружием Божьей кары...", "questions": [{"question": "Как назвали младенца, которого де Вильфор закопал в саду дома своего тестя?", "answers": [{"idx": 6375, "text": "Бенедетто.", "label": 1}, {"idx": 6376, "text": "Монте-Кристо.", "label": 1}, {"idx": 6377, "text": "Кадрусс.", "label": 1}], "idx": 1507}, {"question": "Какие две страшные вещи скрыл от графа Бертуччо?", "answers": [{"idx": 6378, "text": "Кадрусс продал алмаз аббата-графа надежному ювелиру за 45 тысяч франков и в ту же ночь зарезал ювелира.", "label": 1}, {"idx": 6379, "text": "Дом в Отейле, на улице Фонтен, 28, ранее принадлежал маркизу де Сен-Мерану.", "label": 0}, {"idx": 6380, "text": "Бертуччо стал свидетелем того, как де Вильфор закопал в саду дома своего тестя новорождённого младенца.", "label": 1}, {"idx": 6381, "text": "Аббат Бузони и граф — одно лицо.", "label": 0}], "idx": 1508}, {"question": "Как звали управляющего, спасшего младенца?", "answers": [{"idx": 6382, "text": "Бузони.", "label": 0}, {"idx": 6383, "text": "Бертуччо.", "label": 0}, {"idx": 6384, "text": "Бенедетто.", "label": 0}, {"idx": 6385, "text": "Управляющий Бертуччо.", "label": 0}], "idx": 1509}, {"question": "Сумма, за которую был продан алмаз аббата?", "answers": [{"idx": 6386, "text": "45 франков.", "label": 0}, {"idx": 6387, "text": "45 тысяч франков.", "label": 1}, {"idx": 6388, "text": "45000 франков.", "label": 0}, {"idx": 6389, "text": "45 миллионов франков.", "label": 0}], "idx": 1510}, {"question": "Кто был графом, помощник которого выкопал ящик с младенцем?", "answers": [{"idx": 6390, "text": "Граф де Вильфор.", "label": 0}, {"idx": 6391, "text": "Младенец.", "label": 0}, {"idx": 6392, "text": "Граф Монте-Кристо, помощник которого Бертучче выкопал ящик.", "label": 1}, {"idx": 6393, "text": "Граф Монте-Кристо.", "label": 0}], "idx": 1511}, {"question": "Что за историю скрыл Бетруччо от графа в июне 1829 года?", "answers": [{"idx": 6394, "text": "Что Кадрусс на свободе.", "label": 1}, {"idx": 6395, "text": "Алмаз аббата Кадрусс продал за 45 тысяч франков надёжному ювелиру, да в ту же ночь его и зарезал. (10) Теперь Кадрусс — там, где довелось побывать и Бертуччо: на каторжных работах.", "label": 1}, {"idx": 6396, "text": "Ювелир ,получивший алмаз, жив.", "label": 1}, {"idx": 6397, "text": "В июне 1829 г. он остановился в трактире Кадрусса — на другой день после того, как там побывал аббат Бузони.", "label": 1}], "idx": 1512}, {"question": "Что скрыл от графа Бертуччо?", "answers": [{"idx": 6398, "text": "Дом в Отейле, на улице Фонтен, 28, ранее принадлежал маркизу де Сен-Мерану.", "label": 1}, {"idx": 6399, "text": "Кадрусс продал алмаз аббата-графа надежному ювелиру за 45 тысяч франков и в ту же ночь зарезал ювелира.", "label": 0}, {"idx": 6400, "text": "Аббат Бузони и граф — одно лицо.", "label": 0}, {"idx": 6401, "text": "Бертуччо стал свидетелем того, как де Вильфор закопал в саду дома своего тестя новорождённого младенца.", "label": 1}], "idx": 1513}]}}
{"idx": 264, "passage": {"text": "\"(1) Руководитель Федеральной налоговой службы (ФНС) Михаил Мокрецов в ближайшее время может уйти в отставку. (2) О грядущей смене главного налоговика пишет газета \"Ведомости\". (3) Источники издания в правительстве и Госдуме утверждают, что Мокрецов покинет ФНС в течение нескольких недель. (4) Он, якобы, уже успел собрать подчиненных, чтобы сообщить им о скором появлении распоряжения правительства о его отставке. (5) Газета утверждает, что Мокрецов собирается переходить в другое министерство, поскольку сам хотел на другую работу. (6) В последнее время на ФНС президенту Дмитрию Медведеву жаловались бизнесмены, призывая смягчить давление со стороны инспекторов. (7) С приходом Мокрецова в 2007 году политика ФНС по отношению к компаниям стала мягче, но дружественной её назвать по-прежнему нельзя, отмечает издание. (8) Кроме того, давление на бизнес вновь усилилось в кризис. (9) Михаил Мокрецов родился в 1961 году в Удмуртии. (10) В 1984 году окончил Ленинградский финансово-экономический институт. (11) Затем работал на руководящих должностях в государственных и коммерческих организациях Санкт-Петербурга. (12) В 2000 году Мокрецов перешел на службу в налоговые органы. (13) В 2007 году он сменил на посту руководителя ФНС Анатолия Сердюкова, который был назначен министром обороны. (14) Налоговые сборы наряду с таможенными формируют большую часть российского бюджета. (15) В 2009 году ФНС перевыполнила урезанный план по сборам, хотя сообщалось, что налоговики не смогут этого сделать.\"", "questions": [{"question": "Какая газета пишет о грядущей смене главного налоговика?", "answers": [{"idx": 6402, "text": "Сельская газета налоговой службы.", "label": 0}, {"idx": 6403, "text": "Ведомости\".", "label": 0}, {"idx": 6404, "text": "Газета \"Труд\".", "label": 0}, {"idx": 6405, "text": "Парламентская газета.", "label": 0}, {"idx": 6406, "text": "Газета \"Ведомости\".", "label": 0}], "idx": 1514}, {"question": "Кто руководитель Федеральной налоговой службы?", "answers": [{"idx": 6407, "text": "Анатолий Сердюков.", "label": 0}, {"idx": 6408, "text": "Дмитрий Медведев.", "label": 0}, {"idx": 6409, "text": "Пока ещё ей руководит Мокрецов.", "label": 0}, {"idx": 6410, "text": "Фёдор Двинятин.", "label": 0}, {"idx": 6411, "text": "Михаил Мокрецов.", "label": 0}], "idx": 1515}, {"question": "Кого Мокрецов сменил на посту руководителя ФНС?", "answers": [{"idx": 6412, "text": "Михаил Мокрецов сменил Анатолия Сердюкова.", "label": 0}, {"idx": 6413, "text": "Мокрецов сменил Медведева.", "label": 0}, {"idx": 6414, "text": "Мокрецов сменил Грефа.", "label": 0}, {"idx": 6415, "text": "Мокрецов сменил Сердюкова.", "label": 0}, {"idx": 6416, "text": "Михаил Мокрецов сменил Михаила Делягина.", "label": 0}], "idx": 1516}, {"question": "Почему Мокрецов уходит в отставку?", "answers": [{"idx": 6417, "text": "Мокрецов решил по собственному желанию перейти в другое министерство.", "label": 0}, {"idx": 6418, "text": "Брал взятки.", "label": 0}, {"idx": 6419, "text": "Мокрецов переходит в другое министерство.", "label": 0}, {"idx": 6420, "text": "Уходит на пенсию.", "label": 0}, {"idx": 6421, "text": "Мокрецов решил по желанию жены перейти в другое министерство.", "label": 0}], "idx": 1517}]}}
{"idx": 265, "passage": {"text": "(1) Бывшему президенту Пакистана Первезу Мушаррафу предъявлено обвинение в причастности к убийству в 2007 году радикального священнослужителя Абдула Рашида Гази. (2) Об этом сообщает Agence France-Presse. (3) Рашид Гази был одним из примерно 100 человек, погибших в результате штурма в июле 2007 года Красной мечети в Исламабаде. (4) Она была захвачена религиозными студентами-экстремистами, которыми руководил этот проповедник. (5) Забаррикадировавшиеся в мечети исламисты требовали, чтобы в Пакистане были установлены законы шариата. (6) Это уже третье обвинение в убийстве, которое предъявлено Мушаррафу. (7) 20 августа его официально обвинили в смерти лидера оппозиции Беназир Бхутто в 2007 году, погибшей в результате теракта. (8) Бывшему президенту были предъявлены обвинения в убийстве, преступном сговоре с целью убийства и пособничестве в убийстве. (9) Кроме того, прокуратура сочла его причастным к смерти в 2006 году Акбара Хана Бугти, лидера сепаратистов в провинции Белуджистан. (10) Мушарраф был арестован в апреле 2013 года после того, как добровольно вернулся в Пакистан из Лондона, планируя принять участие в парламентских выборах. (11) Ранее Исламабад около пяти лет безуспешно пытался добиться его экстрадиции из Великобритании. (12) Первез Мушарраф, пришедший к власти в результате переворота, был премьер-министром, а затем президентом Пакистана в 1999—2008 годах. (13) Он покинул страну из-за угрозы импичмента. (14) В ходе подготовки к судебному процессу он содержится под домашним арестом.", "questions": [{"question": "Что было захвачено студентами-экстремистами в результате штурма в июле 2007 году в Исламабаде?", "answers": [{"idx": 6422, "text": "Город в Пакистане.", "label": 1}, {"idx": 6423, "text": "Провинция Белуджистан.", "label": 1}, {"idx": 6424, "text": "Студенты захватили заложника в Пакистане.", "label": 1}, {"idx": 6425, "text": "Красная мечеть.", "label": 1}, {"idx": 6426, "text": "Студенты захватили Красную мечеть в Исламабаде.", "label": 1}], "idx": 1518}, {"question": "Из-за чего бывший президент Пакистана Первез Мушарраф покинул страну?", "answers": [{"idx": 6427, "text": "Бывший президент Пакистана Первез Мушарраф покинул страну из-за угроз от студентов-экстремистов.", "label": 1}, {"idx": 6428, "text": "Бывший президент Пакистана Первез Мушарраф покинул страну из-за угрозы убийства.", "label": 1}, {"idx": 6429, "text": "Бывшему президенту Пакистана Первезу Мушаррафу грозила госпитализация.", "label": 0}, {"idx": 6430, "text": "Бывшему президенту Пакистана Первезу Мушаррафу грозил импичмент.", "label": 0}, {"idx": 6431, "text": "Бывший президент Пакистана Первез Мушарраф покинул страну из-за угрозы импичмента.", "label": 1}], "idx": 1519}, {"question": "Какое имя у бывшего президента Пакистана Мушаррафа?", "answers": [{"idx": 6432, "text": "Его полное имя Первез Мушарраф.", "label": 1}, {"idx": 6433, "text": "Рашид.", "label": 1}, {"idx": 6434, "text": "Первез.", "label": 1}, {"idx": 6435, "text": "Абдулла.", "label": 1}, {"idx": 6436, "text": "Али.", "label": 1}], "idx": 1520}, {"question": "Сколько обвинений в убийстве было предъявлено Мушаррафу?", "answers": [{"idx": 6437, "text": "Четыре обвинения в 2009 году.", "label": 0}, {"idx": 6438, "text": "Три обвинения в 2007 году.", "label": 0}, {"idx": 6439, "text": "Одно обвинение.", "label": 0}, {"idx": 6440, "text": "Десять обвинений.", "label": 0}, {"idx": 6441, "text": "Три обвинения.", "label": 0}], "idx": 1521}, {"question": "Кем была захвачена Красная мечеть?", "answers": [{"idx": 6442, "text": "Красную мечеть захватили священнослужители.", "label": 0}, {"idx": 6443, "text": "Красная мечеть была захвачена студентами-экстремистами.", "label": 0}, {"idx": 6444, "text": "Красная мечеть была захвачена христианами.", "label": 0}, {"idx": 6445, "text": "Красная мечеть была захвачена студентами-экстремалами.", "label": 0}, {"idx": 6446, "text": "Красную мечеть захватили исламисты.", "label": 0}], "idx": 1522}, {"question": "Какие обвинения предъявлены Мушаррафу?", "answers": [{"idx": 6447, "text": "Обвинения в участии в убийствах.", "label": 0}, {"idx": 6448, "text": "Обвинения в сепаратизме.", "label": 0}, {"idx": 6449, "text": "Мушаррафу предъявлены обвинения в причастности к убийствам, сговоре и пособничестве.", "label": 0}, {"idx": 6450, "text": "Обвинения в участии в грабежах.", "label": 0}, {"idx": 6451, "text": "Обвинения в захвате мечети.", "label": 0}], "idx": 1523}]}}
{"idx": 266, "passage": {"text": "(1) Квартирой отчётливо просунулся мне внешний мир; в первые миги сознания встают: комнаты, коридоры, в которые если вступишь, то не вернёшься обратно; а будешь охвачен предметами, ещё не ясно какими. (2) Там, среди кресел в серых чехлах, встаёт мне в табачном дыму лицо бабушки, прикрыт чепцом голый череп её, и что-то грозное в облике. (3) В тёмных лабиринтах коридоров там топотом приближается доктор Дорионов, — быкоголовым минотавром представляется он мне. (4) Мне роится мир колыханиями летящих линий на рисунках обой, обступает меня змееногими мифами. (5) Переживаю катакомбный период; проницаемы стены, и, кажется, рухни они, — в рёбрах пирамид предстанет пустыня, и там: Лев. (6) Помню я отчётливо крик: «Лев идёт»; косматую гриву и пасти оскал, громадное тело среди желтеющих песков. (7) Мне потом говорили, что Лев — сенбернар, на Собачьей площадке к играющим детям подходил он. (8) Но позже думалось мне: то не был сон и не действительность. (9) Но Лев был; кричали: «Лев идёт», — и Лев шёл. Жизнь — рост; в наростах становится жизнь, в безобразии первый нарост мне был — образ. (10) Первые образы-мифы: человек — с бабушкой связался мне он, — старуха, в ней виделось мне что-то от хищной птицы, — бык и лев....", "questions": [{"question": "Где был лабиринт, в котором топотал доктор Дорионов?", "answers": [{"idx": 6452, "text": "На собачьей площадке.", "label": 0}, {"idx": 6453, "text": "В квартире.", "label": 0}], "idx": 1524}, {"question": "Что носила на голове женщина, в которой было что-то от хищной птицы?", "answers": [{"idx": 6454, "text": "Чепец.", "label": 1}, {"idx": 6455, "text": "Гриву.", "label": 1}], "idx": 1525}, {"question": "Кто на самом деле был обладателем оскала пасти и громадного тела среди желтеющих песков?", "answers": [{"idx": 6456, "text": "Бык.", "label": 0}, {"idx": 6457, "text": "Сенбернар.", "label": 0}], "idx": 1526}, {"question": "Что мешает разглядеть лицо женщины, похожей на хищную птицу?", "answers": [{"idx": 6458, "text": "Табачный дым.", "label": 1}, {"idx": 6459, "text": "Лабиринт комнат.", "label": 1}], "idx": 1527}]}}
{"idx": 267, "passage": {"text": "\"(1) Чемпион России по футболу казанский \"Рубин\" выиграл Суперкубок. (2) В матче за почетный трофей казанцы победили московский ЦСКА со счётом 1:0. (3) Единственный гол в составе казанской команды забил Александр Бухаров. (4) Встреча \"Рубина\" с ЦСКА прошла 7 марта 2010 года в Москве на стадионе \"Лужники\". (5) \"Лента.ру\" вела онлайн-трансляцию матча. (6) В первом тайме \"Рубин\" владел преимуществом, однако гол забил только после ошибки армейцев. (7) На 35-й минуте защитник ЦСКА Сергей Игнашевич отдал пас своему вратарю Игорю Акинфееву. (8) Тот попытался выбить мяч в поле, но попал прямо в Бухарова. (9) Форвард \"Рубина\" переправил мяч в ворота. (10) В концовке матча армейцы провели ряд опасных атак. (11) Шансы забить были у Кейсуке Хонды, Марка Гонсалеса и Василия Березуцкого, однако вратарь \"Рубина\" Сергей Рыжиков действовал уверенно и не позволил ЦСКА сравнять счет. (12) \"Рубин\" выиграл Суперкубок России впервые в своей истории. (13) В 2009 году казанцы также играли в матче за Суперкубок с ЦСКА, но тогда победу со счётом 2:1 (в дополнительное время) одержали армейцы.\"", "questions": [{"question": "Какой всероссийский турнир по футболу выиграла казанская команда в 2010 году?", "answers": [{"idx": 6460, "text": "Суперкубок России.", "label": 1}, {"idx": 6461, "text": "Первенство России о футболу.", "label": 1}], "idx": 1528}, {"question": "Сколько раз \"Рубин\" становился обладателем Суперкубка?", "answers": [{"idx": 6462, "text": "Это была его первая победа.", "label": 1}, {"idx": 6463, "text": "Команда стала победителем уже третий год подряд.", "label": 0}], "idx": 1529}, {"question": "Как закончился чемпионат России по футболу?", "answers": [{"idx": 6464, "text": "ЦСКА выиграл у Рубина.", "label": 1}, {"idx": 6465, "text": "ЦСКА:Рубин - 1:0.", "label": 1}, {"idx": 6466, "text": "Казанский \"Рубин\" выиграл Суперкубок со счетом 1:0\".", "label": 1}, {"idx": 6467, "text": "Казанский \"Рубин\" выиграл у московского ЦСКА со счетом 1:0\".", "label": 1}], "idx": 1530}, {"question": "Кто забил единственный гол в матче?", "answers": [{"idx": 6468, "text": "Сергей Игнашевич.", "label": 1}, {"idx": 6469, "text": "Александр Бухаров, форвард \"Рубина\".", "label": 1}, {"idx": 6470, "text": "Форвард \"Рубина\" Александр Бухаров\".", "label": 1}, {"idx": 6471, "text": "Сергей Рыжиков.", "label": 1}], "idx": 1531}, {"question": "Кто забил единственный гол в матче за Суперкубок Чемпионата России?", "answers": [{"idx": 6472, "text": "Игрок казанского \"Рубина\" Александр Бухаров.", "label": 1}, {"idx": 6473, "text": "Защитник ЦСКА Игорь Игнашевич.", "label": 1}, {"idx": 6474, "text": "Единственный гол забил Василий Березуцкий.", "label": 1}, {"idx": 6475, "text": "А. Бухаров забил единственный гол матча.", "label": 1}], "idx": 1532}, {"question": "Сколько раз казанский \"Рубин\" выигрывал Суперкубок?", "answers": [{"idx": 6476, "text": "Они выиграли второй Суперкубок (первый в 2009 году).", "label": 1}, {"idx": 6477, "text": "Это был первый Суперкубок казанского \"Рубина\".", "label": 1}, {"idx": 6478, "text": "Рубин\" выиграл три Суперкубка подряд.", "label": 1}, {"idx": 6479, "text": "Они выиграли Суперкубок в первый раз.", "label": 0}], "idx": 1533}, {"question": "Кто из армейцев допустил ошибку, которая привела к победе \"Рубина\"?", "answers": [{"idx": 6480, "text": "Игорь Акинфеев.", "label": 1}, {"idx": 6481, "text": "Вратарь ЦСКА.", "label": 1}, {"idx": 6482, "text": "Защитник ЦСКА.", "label": 1}, {"idx": 6483, "text": "Сергей Игнашевич.", "label": 1}, {"idx": 6484, "text": "Александр Бухаров.", "label": 1}], "idx": 1534}, {"question": "В каком году казанский \"Рубин\" выиграл свой первый Суперкубок?", "answers": [{"idx": 6485, "text": "В 2010 году.", "label": 1}, {"idx": 6486, "text": "2009.", "label": 1}, {"idx": 6487, "text": "В 2009 году.", "label": 1}, {"idx": 6488, "text": "2010.", "label": 1}, {"idx": 6489, "text": "В 2003 году.", "label": 1}], "idx": 1535}, {"question": "Какая команда выиграла Суперкубок?", "answers": [{"idx": 6490, "text": "В матче за почетный трофей казанцев победил московский ЦСКА со счётом 2:0.", "label": 1}, {"idx": 6491, "text": "ЦСКА выиграл суперкубок.", "label": 1}, {"idx": 6492, "text": "В первом тайме ЦСКА владел преимуществом.", "label": 1}, {"idx": 6493, "text": "Казанский \"Рубин\" выиграл Суперкубок.", "label": 1}, {"idx": 6494, "text": "Рубин\" выиграл Суперкубок России впервые в своей истории.", "label": 1}], "idx": 1536}, {"question": "Какие ошибки допустила команда ЦСКА?", "answers": [{"idx": 6495, "text": "Вратарь хотел выбить мяч в поле, но попал прямо в Бухарова.", "label": 0}, {"idx": 6496, "text": "В концовке матча армейцы провели ряд успешных атак.", "label": 1}, {"idx": 6497, "text": "На 35-й минуте защитник ЦСКА Сергей Игнашевич отдал пас своему вратарю Игорю Акинфееву.", "label": 1}, {"idx": 6498, "text": "Форвард \"Рубина\" переправил мяч в ворота.", "label": 1}, {"idx": 6499, "text": "Вратарь хотел выбить мяч в штангу, но попал прямо в ворота.", "label": 1}], "idx": 1537}, {"question": "Чей гол помог выиграть суперкубок?", "answers": [{"idx": 6500, "text": "Кейсуке Хонда.", "label": 0}, {"idx": 6501, "text": "Александр Бухаров.", "label": 1}, {"idx": 6502, "text": "Гол Марка Гонсалеса.", "label": 0}, {"idx": 6503, "text": "Гол Александра Бухарова.", "label": 0}, {"idx": 6504, "text": "Марк Гонсалес.", "label": 0}], "idx": 1538}, {"question": "В кого попал мячом Акинфеев?", "answers": [{"idx": 6505, "text": "Единственный гол в составе казанской команды забил Александр Бухаров.", "label": 1}, {"idx": 6506, "text": "Единственный гол в составе казанской команды забил Игорь Акинфеев.", "label": 1}, {"idx": 6507, "text": "Марк Гонсалес.", "label": 1}, {"idx": 6508, "text": " В первом тайме \"Рубин\" владел преимуществом, однако гол забил только после ошибки армейцев. На 35-й минуте защитник ЦСКА Сергей Игнашевич отдал пас своему вратарю Игорю Акинфееву. Тот попытался выбить мяч в поле, но попал прямо в Бухарова. Форвард \"Рубина\" переправил мяч в ворота.", "label": 1}, {"idx": 6509, "text": "Василий Березуцкий.", "label": 1}], "idx": 1539}, {"question": "Кто выиграл в чемпионате России матч за Суперкубок 7 марта 2010 года в Москве?", "answers": [{"idx": 6510, "text": "Рубин из Казани.", "label": 1}, {"idx": 6511, "text": "ЦСКА.", "label": 1}, {"idx": 6512, "text": "Динамо.", "label": 1}, {"idx": 6513, "text": "Спартак.", "label": 1}, {"idx": 6514, "text": "Казанский \"Рубин\".", "label": 1}], "idx": 1540}, {"question": "С каким счётом казанский \"Рубин\" победил московский ЦСКА в матче чемпионата России 7 марта 2010 года?", "answers": [{"idx": 6515, "text": "Со счетом 1:0.", "label": 1}, {"idx": 6516, "text": "1:0.", "label": 1}, {"idx": 6517, "text": "2:1.", "label": 1}, {"idx": 6518, "text": "3:2.", "label": 1}, {"idx": 6519, "text": "Со счетом 3:0.", "label": 1}], "idx": 1541}]}}
{"idx": 268, "passage": {"text": "(1) Но главными были не они. (2) Главными были Титаны — двенадцать сыновей и дочерей Урана и Геи. (3) Уран боялся, что они его свергнут, и не позволял им родиться. (4) Один за другим они вздували чрево матери-Земли, и вот ей стало невмоготу. (5) «Из седого железа» она сковала волшебный серп и дала его детям; и когда Уран вновь захотел соединиться с ней, то самый младший и хитрый из Титанов, по имени Крон, отсёк ему детородный член. (6) С проклятием Уран отпрянул в вышину, а отрубленный член его пал в море, взбил белую пену, и из этой пены вышла на берег богиня любви и желания Афродита — «Пенная». (7) Началось второе царство — царство Титанов: Крона и его братьев с сёстрами. (8) Одного из них звали Океан, он породнился со старым Нереем, и от него родились все на свете ручьи и реки. (9) Другого звали Гиперион, от него родились Солнце-Гелиос, Луна-Селена и Заря-Эос, а от Зари — ветры и звезды. (10) Третьего звали Иапет, от него родились могучий Атлант, который стоит на западе земли и держит небо на плечах, и мудрый Прометей, который прикован к столбу на востоке земли, а за что — об этом будет речь дальше. (11) Но главным был Крон, и владычество его было тревожным.", "questions": [{"question": "Как звали сестёр и братьев кроноса?", "answers": [{"idx": 6520, "text": "Океан.", "label": 1}, {"idx": 6521, "text": "Гиперион.", "label": 1}, {"idx": 6522, "text": "Заря.", "label": 1}, {"idx": 6523, "text": "Иапен.", "label": 1}, {"idx": 6524, "text": "Свет, Лена.", "label": 1}], "idx": 1542}, {"question": "Почему Крон кастрировал Урана?", "answers": [{"idx": 6525, "text": "Из - за того, что Уран хотел соединиться с его матерью, а та не хотела.", "label": 1}, {"idx": 6526, "text": "Из-глупости.", "label": 1}, {"idx": 6527, "text": "Уран убивал всех своих сыновей.", "label": 0}], "idx": 1543}, {"question": "Кому Уран не позволял родиться?", "answers": [{"idx": 6528, "text": "Он не давал родиться титанам.", "label": 0}, {"idx": 6529, "text": "Гее.", "label": 1}, {"idx": 6530, "text": "Титанам.", "label": 1}, {"idx": 6531, "text": "Он не давал родиться Аиду.", "label": 0}, {"idx": 6532, "text": "Зевсу.", "label": 1}], "idx": 1544}, {"question": "Кто сковал волшебный серп?", "answers": [{"idx": 6533, "text": "Уран.", "label": 1}, {"idx": 6534, "text": "Земля.", "label": 1}, {"idx": 6535, "text": "Вулкан.", "label": 1}, {"idx": 6536, "text": "Мать-Земля.", "label": 1}, {"idx": 6537, "text": "Титан.", "label": 1}], "idx": 1545}, {"question": "Как звали братьев Крона?", "answers": [{"idx": 6538, "text": "Океан, Гиперион, Иапет.", "label": 1}, {"idx": 6539, "text": "Свет, Лена, Крон.", "label": 1}, {"idx": 6540, "text": "Иапет, Заря, Уран.", "label": 1}], "idx": 1546}]}}
{"idx": 269, "passage": {"text": "\"(1) В ночь на 8 октября стартовал регулярный чемпионат НХЛ - 2010/11. (2) В одном из матчей первого игрового дня российский вратарь \"Эдмонтон Ойлерс\" Николай Хабибулин отыграл на ноль и помог своей команде одержать победу над \"Калгари Флеймс\" (4:0). (3) Хабибулин отразил все 37 бросков по своим воротам, сообщает официальный сайт НХЛ. (4) По окончании встречи российского голкипера признали второй звездой матча. (5) Первой звездой стал нападающий Джордан Эберле, на счету которого гол и результативная передача. (6) Три других гола в ворота \"Калгари\" на счету Жильбера Брюля, Алеша Хемски и Шона Хоркоффа. (7) Кроме того, финалист последнего Кубка Стэнли \"Филадельфия Флайерс\" победила на выезде \"Питтсбург Пингвинс\". (8) Ворота \"Филадельфии\" защищал 22-летний российский вратарь Сергей Бобровский, отразивший 29 бросков из 31. (9) \"Каролина Харрикейнс\" победила на выезде \"Миннесоту Уайлд\", а одну из шайб в составе \"Каролины\" забросил российский защитник Антон Бабчук. (10) \"Торонто Мейпл Лифс\" взял верх над \"Монреаль Канадиенс\" со счётом 3:2. (11) В составе \"Торонто\" результативной передачей отметился форвард сборной России Николай Кулемин. (12) \"Колорадо Эвеланш\" в овертайме победил действующего обладателя Кубка Стэнли \"Чикаго Блэк Хокс\" (4:3).\"", "questions": [{"question": "Кто в итоге стал звездой матча?", "answers": [{"idx": 6541, "text": "Первой звездой стал нападающий Джордан Эберле. Второй звездой матча стал Николай Хабибулин.", "label": 0}, {"idx": 6542, "text": "Шон Хорхоффа.", "label": 0}, {"idx": 6543, "text": "Алёша Хемски.", "label": 0}, {"idx": 6544, "text": "Жильбера Брюля.", "label": 0}], "idx": 1547}, {"question": "На каком выезде победил финалист Кубка Стенли?", "answers": [{"idx": 6545, "text": "Филадельфия Флайерс.", "label": 0}, {"idx": 6546, "text": "Питтсбург Пингвинс.", "label": 0}], "idx": 1548}, {"question": "Какие новости по чемпионату НХЛ 2010-2011 гг?", "answers": [{"idx": 6547, "text": "Первой звездой стал Брюль.", "label": 0}, {"idx": 6548, "text": "Российский вратарь пропустил шайбы.", "label": 0}, {"idx": 6549, "text": "Первой звездой стал нападающий Джордан Эберле, на счету которого гол и результативная передача. (6) Три других гола в ворота \"Калгари\" на счету Жильбера Брюля, Алеша Хемски и Шона Хоркоффа. (7) Кроме того, финалист последнего Кубка Стэнли \"Филадельфия Флайерс\" победила на выезде \"Питтсбург Пингвинс\". (8) Ворота \"Филадельфии\" защищал 22-летний российский вратарь Сергей Бобровский, отразивший 29 бросков из 31. (9) \"Каролина Харрикейнс\" победила на выезде \"Миннесоту Уайлд\", а одну из шайб в составе \"Каролины\" забросил российский защитник Антон Бабчук\".", "label": 1}, {"idx": 6550, "text": "11. (2) В одном из матчей первого игрового дня российский вратарь \"Эдмонтон Ойлерс\" Николай Хабибулин отыграл на ноль и помог своей команде одержать победу над \"Калгари Флеймс\" (4:0)\".", "label": 1}, {"idx": 6551, "text": "В ночь на 8 октября стартовал регулярный чемпионат НХЛ- 2010/11.", "label": 0}], "idx": 1549}, {"question": "Какие результаты Торонто Мейпл Лифс в чемпионате НХЛ - 2010/11?", "answers": [{"idx": 6552, "text": "Торонто Мейпл Лифс\" взял верх над \"Монреаль Канадиенс\" со счётом 3:2.", "label": 0}, {"idx": 6553, "text": "Кулемин не поймал ни одной шайбы.", "label": 0}, {"idx": 6554, "text": "Торонто не играл в 2010 году.", "label": 0}, {"idx": 6555, "text": "В составе \"Торонто\" результативной передачей отметился форвард сборной России Николай Кулемин.\"Торонто Мейпл Лифс\" взял верх над \"Монреаль Канадиенс\" со счётом 3:2.", "label": 0}], "idx": 1550}, {"question": "Кто из российских спортсменов отличился на чемпионате НХЛ - 2010/11?", "answers": [{"idx": 6556, "text": "В составе \"Торонто\" результативной передачей отметился нападающий сборной России Иван Иванов.", "label": 0}, {"idx": 6557, "text": "Колорадо Эвеланш\" в овертайме победил действующего обладателя Кубка Стэнли \"Чикаго Блэк Хокс\" (4:3).", "label": 0}, {"idx": 6558, "text": "Торонто Мейпл Лифс\" взял верх над \"Монреаль Канадиенс\" со счётом 3:2\".", "label": 0}, {"idx": 6559, "text": "Ворота \"Филадельфии\" защищал 22-летний российский вратарь Сергей Бобровский, отразивший 29 бросков из 31.", "label": 0}, {"idx": 6560, "text": "В составе \"Торонто\" результативной передачей отметился форвард сборной России Николай Кулемин.", "label": 1}], "idx": 1551}]}}
{"idx": 270, "passage": {"text": "(1) Фанаты иерусалимского «Бейтара» сорвали открытую предсезонную тренировку команды. (2) Об этом сообщает «Интерфакс». (3) Хулиганы прорвали ограждение вокруг поля на тренировочной базе и устроили погром с использованием пиротехники. (4) Отдельных игроков, которые в конце прошлого сезона высказывались в поддержку чеченских легионеров Заура Садаева и Джабраила Кадиева, забросали камнями. (5) Семеро нападавших были арестованы. (6) Им грозит до полугода тюрьмы. (7) Садаев и Кадиев пришли в «Бейтар» из «Терека» в середине сезона-2012/2013, став первыми в истории клуба мусульманскими игроками. (8) Появление мусульман в составе было резко негативно встречено фанатами, которые многократно проводили агрессивные акции протеста. (9) 7 февраля был сожжён клубный офис, в результате пожара пострадал музей «Бейтара». (10) Во время игр болельщики оскорбляли Садаева и Кадиева. (11) Оскорблениям стал подвергаться и владелец клуба Аркадий Гайдамак, пригласивший чеченцев в Иерусалим, а также члены его семьи. (12) В апреле 2013 года Садаев и Кадиев покинули «Бейтар». (13) Одновременно Гайдамак выразил желание продать команду. (14) В июне Гайдамак объявил о намерениях уступить клуб чеченским бизнесменам, что вызвало очередную волну протестов. (15) В конце концов команда была передана израильскому бизнесмену Эли Табибу, который согласился погасить её долги в размере 12,5 миллионов шекелей (3,45 миллиона долларов).", "questions": [{"question": "Нужно ли вообще связываться с нецивилизованными методами ведения бизнеса?", "answers": [{"idx": 6561, "text": "Лучше избежать этого опыта.", "label": 0}, {"idx": 6562, "text": "Продолжайте и страдайте.", "label": 0}], "idx": 1552}, {"question": "Что владелец клуба решил сделать с командой одновременно с уходом Садаева и Кадиева?", "answers": [{"idx": 6563, "text": "Продать.", "label": 0}, {"idx": 6564, "text": "Оскорбить.", "label": 0}], "idx": 1553}, {"question": "Как была сорвана открытая тренировка команды?", "answers": [{"idx": 6565, "text": "Фанаты сорвали тренировку.", "label": 0}, {"idx": 6566, "text": "Забросали камнями.", "label": 0}, {"idx": 6567, "text": "Сорвали флаг.", "label": 0}, {"idx": 6568, "text": "Прорвали ограждение, устроили погром.", "label": 0}, {"idx": 6569, "text": "Тренировка продолжалась.", "label": 0}], "idx": 1554}, {"question": "Какая судьба команды?", "answers": [{"idx": 6570, "text": "Подарили чеченцам.", "label": 0}, {"idx": 6571, "text": "Продать команду.", "label": 0}, {"idx": 6572, "text": "Распустили команду.", "label": 0}, {"idx": 6573, "text": "Передали команду израильскому бизнесмену.", "label": 0}], "idx": 1555}, {"question": "Каким образом фанаты иерусалимского \"Бейтара\" сорвали тренировку команды?", "answers": [{"idx": 6574, "text": "Фанаты устроили погром на тренировочной базе, используя при этом пиротехнику.", "label": 0}, {"idx": 6575, "text": "Фанаты подожгли ограждение на тренировочной базе.", "label": 0}, {"idx": 6576, "text": "Фанаты закидали футболистов бутылками.", "label": 0}, {"idx": 6577, "text": "Фанаты прорвали ограждение вокруг поля на тренировочной базе и устроили погром с использованием пиротехники.", "label": 0}], "idx": 1556}, {"question": "Какое наказание грозит семерым арестованным нападавшим?", "answers": [{"idx": 6578, "text": "Арестованным грозит денежный штраф.", "label": 0}, {"idx": 6579, "text": "Арестованным грозит до двух лет тюрьмы.", "label": 0}, {"idx": 6580, "text": "Семерым арестованным грозит до полугода тюрьмы.", "label": 0}, {"idx": 6581, "text": "Арестованным грозит тюремный срок до шести месяцев.", "label": 0}], "idx": 1557}, {"question": "Что сделали хулиганы из числа фанатов иерусалимского «Бейтара»?", "answers": [{"idx": 6582, "text": "Хулиганы забросали камнями игроков.", "label": 1}, {"idx": 6583, "text": "Хулиганы забросали стадион игроками.", "label": 1}], "idx": 1558}, {"question": "Скольким нападавшим грозит до полугода тюрьмы?", "answers": [{"idx": 6584, "text": "Одному.", "label": 0}, {"idx": 6585, "text": "Троим.", "label": 0}, {"idx": 6586, "text": "Семерым.", "label": 0}], "idx": 1559}, {"question": "Какая судьба ожидает команду?", "answers": [{"idx": 6587, "text": "Передача команды израильскому бизнесмену.", "label": 0}, {"idx": 6588, "text": "Команду подарят чеченцам.", "label": 0}, {"idx": 6589, "text": "Роспуск команды.", "label": 0}, {"idx": 6590, "text": "Продажа команды.", "label": 0}], "idx": 1560}]}}
{"idx": 271, "passage": {"text": "(1) Вертолёт «Августа», самолёт «Фалькон» и некоторые автомобили из автопарка бывшего президента Украины Виктора Януковича исчезли с баланса Государственного управления делами (ГУД) Украины. (2) Об этом, как сообщает «РБК-Украина», на брифинге заявил глава ведомства Сергей Березенко. (3) «Сейчас президент (президент Украины Петр Порошенко — прим. «Ленты.ру» их не эксплуатирует. (4) Они просто пропали после того, как пропал Янукович», — заявил Березенко. (5) По его словам, в настоящее время на балансе ГУД находятся два вертолёта Ми-8, а также самолёты Ан-74 и борт Airbus А319. (6) «Президент один раз летал на этом самолёте в Брюссель, где подписал Соглашение об ассоциации. (7) Это всё, что на сегодняшний день в распоряжении президента», — отметил глава ведомства. (8) В конце февраля 2014 года на Украине произошла насильственная смена власти. (9) Президент Виктор Янукович бежал из страны, а большинство в Верховной Раде перешло к оппозиции. (10) После свержения Януковича обязанности главы государства исполнял Александр Турчинов (сегодня он занимает должность спикера Верховной Рады). (11) Досрочные президентские выборы прошли на Украине 25 мая. (12) Большинство избирателей проголосовало за предпринимателя Петра Порошенко.", "questions": [{"question": "Что произошло с вертолётом \"Августа\" и самолётом \"Фалькон\"?", "answers": [{"idx": 6591, "text": "Они были национализированы.", "label": 0}, {"idx": 6592, "text": "Она находятся у Януковича.", "label": 0}, {"idx": 6593, "text": "Они пропали вместе с Януковичем.", "label": 0}, {"idx": 6594, "text": "Президент Пётр Порошенко их не эксплуатирует.", "label": 0}, {"idx": 6595, "text": "Их забрали радикалы.", "label": 0}], "idx": 1561}, {"question": "Что произошло после смены власти на Украине?", "answers": [{"idx": 6596, "text": "Президент Виктор Янукович сбежал из страны.", "label": 0}, {"idx": 6597, "text": "Большинство в Верховной Раде перешли на сторону Виктора Януковича.", "label": 0}, {"idx": 6598, "text": "Виктор Янукович остался управлять государством.", "label": 0}, {"idx": 6599, "text": "Большинство в Верховной Раде перешли в оппозицию.", "label": 0}, {"idx": 6600, "text": "Обязанности главы государства исполнял Александр Турчинов.", "label": 0}, {"idx": 6601, "text": "Виктор Янукович был арестован.", "label": 0}], "idx": 1562}, {"question": "На чём президент летал в Брюссель?", "answers": [{"idx": 6602, "text": "Ми-8.", "label": 0}, {"idx": 6603, "text": "Миг-29.", "label": 0}, {"idx": 6604, "text": "Airbus А319.", "label": 0}, {"idx": 6605, "text": "Борт Airbus А319.", "label": 0}], "idx": 1563}, {"question": "Что произошло на Украине после побега Януковича?", "answers": [{"idx": 6606, "text": "Смена власти.", "label": 0}, {"idx": 6607, "text": "Повышение налогов.", "label": 0}, {"idx": 6608, "text": "Государственный переворот.", "label": 0}, {"idx": 6609, "text": "Распад Украины.", "label": 0}], "idx": 1564}, {"question": "Какой транспорт остался в настоящее время у президента Порошенко?", "answers": [{"idx": 6610, "text": "Самолёт «Фалькон».", "label": 0}, {"idx": 6611, "text": "Вертолёт «Августа».", "label": 0}, {"idx": 6612, "text": "Два вертолёта Ми-8 и самолёты.", "label": 0}, {"idx": 6613, "text": "Самолёты Ан-74 и борт Airbus А319, а также вертолёты Ми-8.", "label": 0}], "idx": 1565}, {"question": "Когда прошли досрочные президентские выборы на Украине?", "answers": [{"idx": 6614, "text": "В конце мая.", "label": 0}, {"idx": 6615, "text": "В конце февраля.", "label": 0}, {"idx": 6616, "text": "25 мая.", "label": 0}, {"idx": 6617, "text": "25 февраля.", "label": 0}], "idx": 1566}]}}
{"idx": 272, "passage": {"text": "(1) Благодаря стараниям Давида Шапиро Герша выпускают. (2) Давид ведёт с Гершем странные разговоры: Герш не верит, что есть улицы, на которым евреям нельзя селиться, считает, что у евреев есть тайные учреждения. (3) Случайно Сарра узнаёт, что Герш имеет счёт в крупном банке. (4) Её удивляет, что жилец никогда ничего не рассказывает о своей семье. (5) На расспросы он даёт странные ответы, и Сарра не понимает, как такое может произойти в еврейской семье. (6) Изворачиваясь, Герш говорит, что он сирота и единственный наследник у богатой родственницы. (7) Также Сарру и Давида удивляет, что юноша в разговоре про евреев говорит не «у нас», а «у вас». (8) Но тем не менее Сарра не возражает, чтоб Герш и Бетти были предназначены друг другу. (9) Герш приглашает Бетти в театр. (10) Там он наедине с девушкой хочет открыть свою тайну. (11) Он готов к тому, что его семья не признает брак с безродной, да ещё и еврейкой, но сама Бетти не признаёт такую любовь. (12) Герш рассчитывает, что узнав про его титул и состояние, семья Шапиро будет только счастлива.", "questions": [{"question": "Как Сарра относится к отношениям Бетти и Шапиро, пригласившего Бетти в театр?", "answers": [{"idx": 6618, "text": "Сарра не возражает, чтоб Герш и Бетти были предназначены друг другу.", "label": 0}, {"idx": 6619, "text": "Сарра любит театр.", "label": 0}, {"idx": 6620, "text": "Сарра не против их отношений.", "label": 0}, {"idx": 6621, "text": "Сарра обожает эту парочку.", "label": 0}, {"idx": 6622, "text": "Сарра против их отношений.", "label": 0}], "idx": 1567}, {"question": "Что удивляет Сарру в богатом Герше, спутнике Бетти?", "answers": [{"idx": 6623, "text": "Её удивляет, что Шапиро не говорит о своих родных.", "label": 0}, {"idx": 6624, "text": "Её удивляет его богатство.", "label": 0}, {"idx": 6625, "text": "Её удивляет, что Герш никогда не рассказывает о семье.", "label": 0}, {"idx": 6626, "text": "Ее удивляет его красота.", "label": 0}, {"idx": 6627, "text": "Её удивляет, что Шапиро говорит о своих родных.", "label": 0}], "idx": 1568}]}}
{"idx": 273, "passage": {"text": "(1) Для пишущего человека необходим блокнот для заметок на ходу. (2) Позже, в спокойной обстановке, сделанные наспех заметки заносятся в дневник. (3) Ведение блокнота и дневника — уже само по себе творчество, они способствуют выработке вашего индивидуального творческого стиля и являются коллекцией героев и ситуаций, которая используется при создании художественного материала. (4) «Я только не понимаю, ‹…› что вы всё время записываете в своём дневнике? (5) Ведь ничего же не происходит!.» — (6) «Как? ‹…› Как это не происходит?! (7) Каждый день — новый!.» (8) Чтобы научиться чувствовать слово, выработать свой стиль, даётся ещё один интересный совет: читайте вслух или перепишите особенно понравившиеся отрывки из классики. (9) Начало творческого отношения к жизни — чувство юмора. (10) По мнению автора, проза должна быть жизнеутверждающей, ведь в мире и так много уныния и печали. (11) Корней Чуковский говорил, что сочинял стихи только в те редкие моменты, когда бывал по-настоящему счастлив. (12) Сказочник Сергей Седов ему вторит: «Праздником нужно делиться! (13) Одним только праздником и больше ничем». (14) А если берёте печальную тему, преподнесите её так, чтобы она возвышала и очищала душу.", "questions": [{"question": "Что необходимо для пишущего человека в беспокойной обстановке?", "answers": [{"idx": 6628, "text": "Записная книжка.", "label": 0}, {"idx": 6629, "text": "Художественный материал.", "label": 0}, {"idx": 6630, "text": "Дневник.", "label": 0}, {"idx": 6631, "text": "Блокнот.", "label": 0}], "idx": 1569}, {"question": "Кто из сказочников говорил, что сочинял стихи только в те редкие моменты, когда бывал по-настоящему счастлив?", "answers": [{"idx": 6632, "text": "Корней Чуковский.", "label": 0}, {"idx": 6633, "text": "Сергей Седов.", "label": 0}, {"idx": 6634, "text": "Какой-то неизвестный сказочник.", "label": 0}], "idx": 1570}, {"question": "Какое чувство научит избегать уныния и печали и станет началом творческого отношения к жизни?", "answers": [{"idx": 6635, "text": "Юмор.", "label": 0}, {"idx": 6636, "text": "Чувство слова.", "label": 0}, {"idx": 6637, "text": "Чувство уныния.", "label": 0}, {"idx": 6638, "text": "Чувство юмора.", "label": 0}], "idx": 1571}, {"question": "Чему способствует ведение блокнота или дневника с ежедневными записями?", "answers": [{"idx": 6639, "text": "Учит делиться своими печалями и горестями.", "label": 0}, {"idx": 6640, "text": "Помогает научиться писать как Корней Чуковский.", "label": 0}, {"idx": 6641, "text": "Способствует тому, чтобы научиться чувствовать слово и найти свой стиль письма.", "label": 0}, {"idx": 6642, "text": "Способствует выработке своего индивидуального творческого стиля и способствует сбору коллекции тем и героев.", "label": 0}], "idx": 1572}, {"question": "Что записывать в дневник для записей каждый день?", "answers": [{"idx": 6643, "text": "Записывайте в дневники все ситуации и события, каждый свой день, ведь в каждом дне есть что-то интересное.", "label": 0}, {"idx": 6644, "text": "Сказки Сергея Седова.", "label": 0}, {"idx": 6645, "text": "Заметки на ходу, разные ситуации и героев, просто записывать каждый новый день.", "label": 0}, {"idx": 6646, "text": "Пишите побольше своих негативных моментов.", "label": 0}], "idx": 1573}]}}
{"idx": 274, "passage": {"text": "\"(1) Жена Виктора Бута Алла передала в министерство юстиции РФ ходатайство о его выдаче на родину. (2) Об этом она в пятницу, 6 июля, сообщила \"Интерфаксу\". (3) Получив ходатайство, Москва сможет обратиться в Вашингтон с официальным запросом об экстрадиции. (4) США, согласно конвенции 1983 года, должны будут в кратчайший срок удовлетворить или отклонить запрос России. (5) В мае 2012 года генпрокурор США Эрик Холдер говорил о готовности рассмотреть вопрос об экстрадиции россиянина при наличии соответствующего запроса. (6) Как отмечает РИА Новости, помимо согласия России и США для возвращения Бута на родину понадобится согласие самого осуждённого. (7) Только после того как он его даст, министерство юстиции США сможет рассмотреть запрос Москвы. (8) При этом сначала должен завершиться апелляционный процесс по делу Бута. (9) Ранее представители МИД РФ неоднократно обещали всячески способствовать возвращению Виктора Бута в Россию. (10) Виктор Бут был арестован в Таиланде в 2008 году по подозрению в незаконной торговле оружием. (11) Спустя полгода его экстрадировали в США, где в марте 2012 года россиянина приговорили к 25 годам тюрьмы. (12) Его признали виновным в сговоре с террористической организацией - колумбийскими повстанцами из FARC - и в контрабанде оружия. (13) Бут своей вины не признал, его адвокаты обжалуют решение суда. (14) Москва назвала приговор россиянину \"необоснованным и ангажированным\".\"", "questions": [{"question": "Дело по Виктору Буту?", "answers": [{"idx": 6647, "text": "Арестован.", "label": 0}, {"idx": 6648, "text": "Аппеляция.", "label": 0}], "idx": 1574}, {"question": "Как развивается дело по аресту Бута в Тайланде?", "answers": [{"idx": 6649, "text": "Дело окончено судом.", "label": 1}, {"idx": 6650, "text": "Судебное дело продолжается.", "label": 1}], "idx": 1575}, {"question": "При каких условиях Виктор Бут сможет вернуться в Россию?", "answers": [{"idx": 6651, "text": "Генпрокурор США Эрик Холдер говорил о готовности рассмотреть вопрос об экстрадиции россиянина при наличии соответствующего запроса.", "label": 1}, {"idx": 6652, "text": "В любой момент по своему желанию.", "label": 1}, {"idx": 6653, "text": "Помимо согласия России и США для возвращения Бута на родину понадобится согласие самого осуждённого.", "label": 1}, {"idx": 6654, "text": "Ни при каких условиях, это запрещено.", "label": 0}], "idx": 1576}, {"question": "За что арестовали Виктора?", "answers": [{"idx": 6655, "text": "Виктор Бут был арестован в Таиланде в 2008 году по подозрению в незаконной торговле оружием.", "label": 0}, {"idx": 6656, "text": "За торговлю наркотиками.", "label": 1}, {"idx": 6657, "text": "За убийство.", "label": 1}, {"idx": 6658, "text": "За контрабанду оружия.", "label": 1}], "idx": 1577}, {"question": "По какой причине был задержан Виктор Бут?", "answers": [{"idx": 6659, "text": "Он был задержан по подозрению в незаконной торговле оружием.", "label": 1}, {"idx": 6660, "text": "Сговор с террористической организацией по причине продаже оружия.", "label": 1}, {"idx": 6661, "text": "Изготовление оружия.", "label": 1}, {"idx": 6662, "text": "Переходил улицу в неположенном месте.", "label": 0}], "idx": 1578}, {"question": "Признал ли Виктор себя виновным?", "answers": [{"idx": 6663, "text": "Он не признавал своей вины.", "label": 0}, {"idx": 6664, "text": "Признал вину сперва частично, затем целиком.", "label": 1}, {"idx": 6665, "text": "Признал вину полностью.", "label": 0}, {"idx": 6666, "text": "Бут своей вины не признал.", "label": 0}], "idx": 1579}, {"question": "Когда стало известно, что жена Виктора Бута Алла передала в министерство юстиции РФ ходатайство о его выдаче на родину?", "answers": [{"idx": 6667, "text": "В мае 2012-го года.", "label": 1}, {"idx": 6668, "text": "В марте 2012 года.", "label": 1}, {"idx": 6669, "text": "В 2008 году.", "label": 1}, {"idx": 6670, "text": "6 июля.", "label": 1}, {"idx": 6671, "text": "В пятницу.", "label": 1}], "idx": 1580}, {"question": "Виновным в чём Виктор Бут себя не признал?", "answers": [{"idx": 6672, "text": "В дружбе с туземцами.", "label": 1}, {"idx": 6673, "text": "Виновным в контрабанде кофе.", "label": 1}, {"idx": 6674, "text": "Виновным в контрабанде оружия и сговоре с террористами.", "label": 1}, {"idx": 6675, "text": "В любви к виски.", "label": 0}, {"idx": 6676, "text": "Виновным в сговоре с террористической организацией - колумбийскими повстанцами из FARC.", "label": 1}], "idx": 1581}, {"question": "При выполнении каких условий будет рассматриваться вопрос об возвращении Бута на родину?", "answers": [{"idx": 6677, "text": "Только после согласия России и Швеции.", "label": 1}, {"idx": 6678, "text": "После запроса и согласия России, США, самого осуждённого.", "label": 1}, {"idx": 6679, "text": "При согласии США и детей осуждённого.", "label": 0}, {"idx": 6680, "text": "Только по запросу из Пентагона.", "label": 0}, {"idx": 6681, "text": "При наличии соответствующего запроса, согласия России, США, Виктора Бута.", "label": 1}], "idx": 1582}, {"question": "За что Виктора Бута приговорили к 25 годам?", "answers": [{"idx": 6682, "text": "За контрабанду и сговор с колумбийскими повстанцами из FARC.", "label": 1}, {"idx": 6683, "text": "За сговор с террористической организацией и контрабанду оружия.", "label": 1}, {"idx": 6684, "text": "За убийство.", "label": 1}, {"idx": 6685, "text": "За пьянство.", "label": 1}, {"idx": 6686, "text": "За грабежи и разбои.", "label": 1}], "idx": 1583}, {"question": "Статус дела по Виктору Буту?", "answers": [{"idx": 6687, "text": "Аппеляция.", "label": 1}, {"idx": 6688, "text": "Арестован.", "label": 1}], "idx": 1584}, {"question": "Как развивается дело по аресту Бута в Таиланде?", "answers": [{"idx": 6689, "text": "Судебное дело продолжается.", "label": 1}, {"idx": 6690, "text": "Дело окончено судом.", "label": 1}], "idx": 1585}]}}
{"idx": 275, "passage": {"text": " (1)Мальчика звали Халматов Каля, родители его погибли в землетрясение. (2)Среди прочих осиротевших детей его отдали в детский дом для малолетних, и уж какая там национальность — многие из них и фамилию свою не знали. (3)Только потом стало ясно, что он не туркмен — такие лица у гузов не бывают, такие раскосые, с глазами узкими, длинными, отставленными друг от друга далеко. (4)И часто после уроков исчезал куда-то на много часов и появлялся только вечером. (5)Его спрашивали: — Где был? (6)Он отвечал вяло: — К Султан-Санджару ходил.— Чего там делал? — Да так... Гулял просто. (7)Иногда он копал вместе с рабочими, иногда таскал из лагеря воду в легких алюминиевых ведрах, а однажды его допустили в конюшню, и он присутствовал при обработке материала. (8)Они сажали его с собой есть, и это была какая-то радостная еда, гораздо более радостная, чем в детдоме (хотя кормили в детдоме и калорийнее и сытнее). (9)Он с наслаждением слушал их разговоры о людях и предметах ему вовсе не знакомых, их шутки и прозвища, и розыгрыши, и даже иногда резкие и грубые на вид перебранки, которые быстро и беззлобно затухали. (10)Каля знал, что такое злость, и боялся злости, и ему нравились эти незлые, говорливые и работящие люди. (11)Но особенно ему нравился профессор. (12)Профессор энергично помахивал над своей головой зонтиком на тонкой гнутой трости, что-то быстро и громко говорил, и мальчик с изумлением слушал эту речь, этот сильный баритон, слова, произносимые свободно и властно, чуть округленные легкой картавостью. (13)Мальчика, правда, удивило, что этот человек потом сел на корточки и долго копался в земле и что-то говорил другому, молодому человеку, а тот смел спорить с ним. (14)Мальчик с неприязнью посмотрел на спорщика, но потом он увидел, что профессор не обиделся, и успокоился. (15)Его удивило, что профессор обедал вместе со всеми, прямо в поле, так же, как все остальные, пил, обжигаясь, зеленый чай и ел постную каурму, вяленое баранье мясо. (16)Профессор заметил мальчика, пристально на него глядящего, и мимоходом спросил его: — (17)Ты что, рабочий? (18)Каля замялся, не знал, как ответить. (19)Мальчик думал, что профессор прогонит его: археологи не любили, когда рядом торчали и глазели на работу посторонние, но профессор промолчал. (20)И много ещё говорил о древних гузах, то есть туркменах, какие у них были привычки, обряды и нравы, и про их строй, и про их семьи. (По В. Амлинскому)", "questions": [{"question": "Что удивило Калю?", "answers": [{"idx": 6691, "text": "Каля удивило, что профессор мало знал.", "label": 0}, {"idx": 6692, "text": "Каля удивило, что профессор обедал вместе со всеми и позволял молодому человеку спорить с собой.", "label": 0}, {"idx": 6693, "text": "Калю удивило, что профессор прогнал его.", "label": 0}, {"idx": 6694, "text": "Каля удивило, что профессор обиделся на спорщика.", "label": 0}, {"idx": 6695, "text": "Калю удивило, что профессор сел на корточки и долго копался в земле и что-то говорил молодому человеку, а тот смел спорить с ним.", "label": 0}], "idx": 1586}, {"question": "Кто особенно нравился Калю?", "answers": [{"idx": 6696, "text": "Говорливые и работящие люди.", "label": 0}, {"idx": 6697, "text": "Черепаха на тонкой гнутой трости.", "label": 0}, {"idx": 6698, "text": "Профессор с зонтиком на тонкой гнутой трости.", "label": 0}, {"idx": 6699, "text": "Рабочие.", "label": 0}, {"idx": 6700, "text": "Особенно ему нравился профессор.", "label": 0}], "idx": 1587}, {"question": "Куда частенько пропадал Каля?", "answers": [{"idx": 6701, "text": "Каля ходил гулять в лес.", "label": 0}, {"idx": 6702, "text": "Ходил к археологам, часто работал вместе с рабочими, кушал с ними и слушал их разговоры.", "label": 0}, {"idx": 6703, "text": "Каля уходил спать на сеновал.", "label": 0}, {"idx": 6704, "text": "Каля часто посещал археологические раскопки.", "label": 0}, {"idx": 6705, "text": "Каля ходил на охоту.", "label": 0}], "idx": 1588}, {"question": "О чем рассказывал профессор?", "answers": [{"idx": 6706, "text": "Профессор рассказывал об астрономии.", "label": 0}, {"idx": 6707, "text": "Профессор рассказывал о математике.", "label": 0}, {"idx": 6708, "text": "Профессор рассказывал о скифах и об их обычаях.", "label": 0}, {"idx": 6709, "text": "Профессор рассказывал о древних гузах, то есть туркменах, какие у них были привычки, обряды и нравы, и про их строй, и про их семьи.", "label": 1}, {"idx": 6710, "text": "Профессор рассказывал о туркменах и об их обычаях.", "label": 0}], "idx": 1589}]}}
{"idx": 276, "passage": {"text": "(1) В замке сэр Дэниэл готовится к обороне — больше всего он опасается «лесных братьев». (2) Ежеминутно готовый предать своих бывших сторонников, он посылает с гонцом письмо своему другу, состоящему в партии Ланкастеров. (3) Тем временем Дик пытается разузнать обстоятельства смерти отца, чем навлекает на себя гнев сэра Дэниэла. (4) Его переселяют в комнату над часовней, и Дик чувствует, что это ловушка. (5) Появившийся внезапно Джон подтверждает его догадки. (6) Действительно, убийца уже открывает потайной люк, но его отвлекают начавшиеся в замке поиски какой-то Джоанны. (7) Друг Дика признается, что он и есть Джоанна, и они дают клятву соединить свои судьбы. (8) Через потайной люк Дик покидает замок и, с трудом переправившись через ров, бредёт в лес. (9) Там он находит повешенного гонца и завладевает письмом, после чего сдаётся разбойникам. (10) Его отводят к предводителю. (11) Дэкуорт радушно встречает мальчика и клянётся отомстить сэру Дэниэлу за него и за себя. (12) Через крестьян Дик передаёт своему бывшему опекуну письмо, в котором предостерегает его от устройства брака своей наречённой.", "questions": [{"question": "Какой путь проделало письмо от сэра Дэниэла, прежде чем попасть в руки опекуна?", "answers": [{"idx": 6711, "text": "Дик завладевает письмом у повешенного гонца и через крестьян передаёт послание своему бывшему опекуну.", "label": 1}, {"idx": 6712, "text": "Сэр Дэниэл передал письмо опекуну из рук в руки.", "label": 1}, {"idx": 6713, "text": "Сэр Дэниэл посылает с гонцом письмо своему другу, Дик перехватывает письмо и передаёт его через крестьян.", "label": 1}, {"idx": 6714, "text": "Дик завладевает письмом сэра Дэниэла и лично передает опекуну.", "label": 0}, {"idx": 6715, "text": "Через спецпочту партии Ланкастеров к сэру Дэниэлу.", "label": 1}], "idx": 1590}, {"question": "Как Дик понял, что он в ловушке?", "answers": [{"idx": 6716, "text": "Появившийся внезапно Джон подтверждает его догадки.", "label": 0}, {"idx": 6717, "text": "Появившийся внезапно Дэниэл рассказал обо всём.", "label": 1}, {"idx": 6718, "text": "Дик убил убийцу потайным люком.", "label": 0}, {"idx": 6719, "text": "Догадался, а появившийся Джон подтвердил догадку.", "label": 0}, {"idx": 6720, "text": "Дик находит повешенного гонца.", "label": 0}], "idx": 1591}, {"question": "Кому Дэниэл посылает письмо?", "answers": [{"idx": 6721, "text": "Другу из партии Йорков.", "label": 1}, {"idx": 6722, "text": "Другу из партии Ланкастеров.", "label": 1}, {"idx": 6723, "text": "Маме.", "label": 0}, {"idx": 6724, "text": "Своему другу.", "label": 1}, {"idx": 6725, "text": "Не посылает письмо никому.", "label": 1}], "idx": 1592}, {"question": "Кто является Джоанной?", "answers": [{"idx": 6726, "text": "Папа.", "label": 0}, {"idx": 6727, "text": "Дедушка.", "label": 0}, {"idx": 6728, "text": "Джон признался, что он и есть Джоанна.", "label": 0}, {"idx": 6729, "text": "Друг Дика.", "label": 1}, {"idx": 6730, "text": "Дэниэл признался, что он и есть Джоанна.", "label": 0}], "idx": 1593}]}}
{"idx": 277, "passage": {"text": "(1) Спросим себя: что такое счастье? (2)Что кроется за этим словом? (3)В каждой стране есть свой Главный педагог –– народ и есть Главный учебник – язык. (4)Я не должен объяснять, что такое счастье, я должен смиренно спросить об этом наш язык – в нём всё есть, из него всё поймёшь, прислушиваясь к слову в сегодняшней нашей речи. (5)Народная мысль содержится не только в пословицах и поговорках, в народной мудрости, но и в распространённых, обычных фразах и оборотах речи. (6)Поищем: с какими другими словами сочетается интересующее нас понятие, почему так можно сказать, а так нельзя. (7)Это никогда не бывает случайным. (8)Мы говорим: «счастливая доля», «счастливый случай», «счастливая судьба», «счастье привалило», «вытянул счастливый билет». (9)Самые деятельные, всего достигшие своим трудом люди говорят: «Мне выпало счастье, мне дано счастье...» (10)Счастье – фортуна, судьба, о которой мы ничего не знаем, и если его нет, то говорят: «Такая уж у меня судьба», «Видно, мне так на роду написано». (11)Но мы не раз ещё столкнёмся с законом духовной жизни: всё, что есть в человеке, возникает из двух встречных движений, из двух сил: из движения, направленного от мира к человеку, и движения от человека к миру. (12)Противоположные эти силы, встречаясь в одной точке, не уничтожаются, а складываются. (13)Но если встреча не происходит, то обеих сил словно и не было. (14)Предположим, человеку нет удачи ни в чём, несчастья преследуют его, и выпала ему, быть может, от рождения тяжёлая доля. (15)Не всякий сумеет победить судьбу. (16)Но сильный человек умеет использовать самый незаметный шанс, который, конечно, есть в жизни каждого: он побеждает судьбу. (17)Вернее, не судьбу, а трудности, которые посланы ему судьбой. (18)И если нет собственного стремления победить, стремления к счастью, то хоть озолоти его – счастья не будет. (По С.Л. Соловейчику*)", "questions": [{"question": "О каком понятии идёт речь в тексте?", "answers": [{"idx": 6731, "text": "Удача.", "label": 0}, {"idx": 6732, "text": "Счастья.", "label": 0}, {"idx": 6733, "text": "Любовь.", "label": 0}], "idx": 1594}, {"question": "Является ли счастье простой случайностью?", "answers": [{"idx": 6734, "text": "Нужно вытянуть счастливый билет.", "label": 0}, {"idx": 6735, "text": "Человеку это дано с рождения.", "label": 0}, {"idx": 6736, "text": "Нет, все достигается трудом.", "label": 0}], "idx": 1595}]}}
{"idx": 278, "passage": {"text": "(1)Немцы были изгнаны из Умани, и на улицах города вплотную, впритык, стояли брошенные ими в бегстве автомашины, бронетранспортёры и танки. (2)В городе ещё пахло гарью, тем звериным, душным запахом, какой оставляют после себя бегущие массы людей, и вонью гниющих продуктов: в грузовиках стояли бочки с огурцами и капустой. (3)На одной из улиц сквозь разбитое окно нижнего этажа я увидел груды сваленных на полу книг. (4)Вид книг всегда волнует меня, и я зашёл в помещение, в котором сразу по стеллажам определил библиотеку. (5)Никого в помещении, казалось, не было, только вглядевшись, я увидел скорбные фигуры двух немолодых женщин, разбиравших в соседней комнате книги. (6)Часть книг уже стояла на полках. (7)Я подошёл к женщинам, и мы познакомились: одна оказалась учительницей русского языка Зинаидой Ивановной Валянской, другая — библиотекаршей районной библиотеки Юлией Александровной Панасевич, а книги, лежавшие на полу, они перетаскали из подполья, где те пережили всю оккупацию. (8)Я взял в руки одну из книг — это был учебник экономической географии, но, перелистав несколько страниц, я с недоумением обратился к титулу книги: содержанию он никак не соответствовал. (9)Работа нам предстоит немалая, — сказала одна из женщин, — дело в том, что по приказу гебитскомиссара Оппа мы должны были уничтожить все книги по прилагаемому списку, — и она достала из ящика целую пачку листков с тесными строками машинописи: это был список подлежавших уничтожению книг.— (10)Мы переклеивали со старых учебников и разных других книг заглавные страницы, и нам удалось спасти почти всё, что подлежало уничтожению, — добавила женщина с удовлетворением, — так что не удивляйтесь, если том сочинений Пушкина, например, называется руководством по вышиванию. (11)Это было действительно так: две мужественные женщины спасли целую районную библиотеку, вклеивая в подлежавшие уничтожению книги другие названия или вкладывая их в другие переплёты. (12)А теперь они разбирались в своих богатствах, восстанавливали то, что по распоряжению назначенного директором библиотеки Крамма они должны были разорвать в клочки. (13)В Умани, в помещении районной библиотеки, я убедился в бессмертии книги. (По В.Г.Лидину*)", "questions": [{"question": "Что заставило рассказчика зайти в здание библиотеки?", "answers": [{"idx": 6737, "text": "Захотел познакомиться с женщинами, которых заметил.", "label": 0}, {"idx": 6738, "text": "Он увидел груду книг, вид которых всегда его волновал.", "label": 0}, {"idx": 6739, "text": "Заметил на полу книги, вид которых всегда волновал его.", "label": 0}, {"idx": 6740, "text": "Он испугался идущего навстречу человека.", "label": 0}, {"idx": 6741, "text": "Он услышал шум внутри.", "label": 0}], "idx": 1596}, {"question": "Что сделали женщины, чтобы спасти книги?", "answers": [{"idx": 6742, "text": "Клеили в подлежащие уничтожению книги неприличные картинки.", "label": 0}, {"idx": 6743, "text": "Забрали книги домой.", "label": 0}, {"idx": 6744, "text": "Они переклеивали заглавные страницы со старых учебников и других книг на книги, подлежащие уничтожению.", "label": 0}, {"idx": 6745, "text": "Они спрятали их.", "label": 0}, {"idx": 6746, "text": "Клеили в подлежащие уничтожению книги заглавные страницы старых учебников.", "label": 0}], "idx": 1597}]}}
{"idx": 279, "passage": {"text": "(1)Так, наверно, они и дошли бы до тепла, если бы не этот проклятый ветер. (2)Женщина решила взять спутника под руку с другой стороны, чтобы немного загородиться им от ветра, и, значит, трость ему пришлось перехватить в левую руку. (3)Он так и сделал, и теперь только Любовь Владимировна заметила его трость. — (4)Что это у тебя? Ты что, хромаешь? — (5)Да нет, просто трость. — (6)Пижонство? — (7)Красивый мужской предмет, носили же на протяжении веков... — (8)Наверно, и дорогая? — (9)Не то чтобы... Но конечно, черное дерево, слоновая кость, работа... — (10)Выбрось её в Неву. (11)Через два шага женщина остановилась, видя, что мужчина никак не отозвался на ее приказание, и повторила внятно, четко и громко: — (12)Выбрось её в Неву! — (13)Что за фантазия, право... — (14)Мы не сдвинемся с этого места, пока ты не бросишь ее в Неву. (15)Вернее, мы пойдем в разные стороны — я домой, а вы на троллейбус. — (16)Это каприз, любезная Любовь Владимировна. — (17)Хорошо, пусть каприз. (18)Женщина имеет право на каприз. (19)Неужели три дня, которые тебя ждут, не стоят маленького каприза? (20)В конце концов, я ведь не требую, чтобы ты сам прыгнул в Неву. (По В. Солоухину)", "questions": [{"question": "Какой мужской предмет заметила Любовь Владимировна в руке у своего спутника, когда взяла его под руку?", "answers": [{"idx": 6747, "text": "Трость.", "label": 1}, {"idx": 6748, "text": "Мужской предмет, который носили на протяжении веков мужчины.", "label": 1}, {"idx": 6749, "text": "Она ничего не заметила.", "label": 1}, {"idx": 6750, "text": "В его руке была палка.", "label": 1}], "idx": 1598}, {"question": "Какой каприз приказала исполнить Любовь Владимировна мужчине?", "answers": [{"idx": 6751, "text": "Избавиться от трости.", "label": 1}, {"idx": 6752, "text": "Подарить трость.", "label": 1}, {"idx": 6753, "text": "Выбросить трость в реку.", "label": 1}, {"idx": 6754, "text": "Продатьтрость.", "label": 1}], "idx": 1599}, {"question": "Когда Любовь Владимировна заметила трость мужчины?", "answers": [{"idx": 6755, "text": "Любовь Владимировна заметила трость мужчины, когда ему пришлось взять её в левую руку.", "label": 1}, {"idx": 6756, "text": "Любовь Владимировна заметила трость мужчины, когда на нее упал тусклый свет фонаря.", "label": 1}], "idx": 1600}, {"question": "Какой каприз изъяла Любовь Владимировна?", "answers": [{"idx": 6757, "text": "Любовь Владимировна предложила оставить трость у себя в качестве подарка.", "label": 1}, {"idx": 6758, "text": "Любовь Владимировна сказала, чтоб мужчина выбросил трость в реку.", "label": 1}], "idx": 1601}, {"question": "Что женщина требовала выкинуть в Неву?", "answers": [{"idx": 6759, "text": "Шляпу.", "label": 1}, {"idx": 6760, "text": "Трость.", "label": 1}], "idx": 1602}, {"question": "На что имеет право женщина?", "answers": [{"idx": 6761, "text": "На каприз.", "label": 1}, {"idx": 6762, "text": "На службу в войсках.", "label": 1}], "idx": 1603}, {"question": "Что было в руках у спутника Любовь Владимировны?", "answers": [{"idx": 6763, "text": "Просто трость.", "label": 1}, {"idx": 6764, "text": "Шляпа.", "label": 1}, {"idx": 6765, "text": "Сачок.", "label": 1}, {"idx": 6766, "text": "Трость.", "label": 1}], "idx": 1604}, {"question": "Каких действий с тростью хотела от спутника Любовь Владимировна?", "answers": [{"idx": 6767, "text": "Бросить в реку.", "label": 1}, {"idx": 6768, "text": "Выбросить ее в Неву.", "label": 1}, {"idx": 6769, "text": "Выброситься вместе с ней в Неву.", "label": 1}, {"idx": 6770, "text": "Отдать Любовь Владимировне.", "label": 1}], "idx": 1605}, {"question": "Над какой рекой шел спор о трости?", "answers": [{"idx": 6771, "text": "Нева.", "label": 1}, {"idx": 6772, "text": "Волга.", "label": 1}, {"idx": 6773, "text": "Безымянная река.", "label": 1}], "idx": 1606}]}}
{"idx": 280, "passage": {"text": "\"(1) Главный тренер московского «Спартака» Массимо Каррера сравнил красно-белых с туринским «Ювентусом». (2) Об этом в пятницу, 4 ноября, сообщает ITASportPress. (3) «Я принял \"Спартак\", потому что это российский \"Ювентус\". (4) Это сильная команда с большими традициями. (5) Я должен был работать с защитниками, но после ухода Аленичева меня попросили занять его место на пару игр», — рассказал итальянский специалист. (6) Также он отметил, что главной проблемой работы в России является холод. (7) «Я стараюсь передать своим игрокам страсть к футболу, свои знания. (8) Игроки следуют за мной и выкладываются на 120 процентов. (9) Фанаты это видят», — заявил Каррера. (10) Итальянец возглавил «Спартак» 17 августа после отставки Дмитрия Аленичева. (11) Перед тренером была поставлена задача завоевать Кубок России и занять призовое место в чемпионате. (12) В турнирной таблице РФПЛ красно-белые занимают первую строчку, имея в своем активе 28 очков. (13) Команда одержала девять побед, один раз сыграла вничью и потерпела два поражения. (14) В Кубке России «Спартак» не сумел преодолеть стадию 1/16 финала, проиграв в гостях «СКА-Хабаровску». (15) Встреча состоялась 21 сентября и завершилась со счётом 1:0 в пользу хозяев поля.\"", "questions": [{"question": "С каким клубом Европы Массимо Каррера сопоставил «Спартак»?", "answers": [{"idx": 6774, "text": "Главный тренер московского «Спартака» Массимо Каррера сравнил красно-белых с «Барселоной».", "label": 1}, {"idx": 6775, "text": "С «Ювентусом».", "label": 1}, {"idx": 6776, "text": "Главный тренер московского «Спартака» Массимо Каррера сравнил красно-белых с миланским «Интером».", "label": 1}, {"idx": 6777, "text": "«Ювентус».", "label": 1}, {"idx": 6778, "text": "С «Локомотивом».", "label": 1}], "idx": 1607}, {"question": "С какого числа Массимо Каррера возглавил «Спартак»?", "answers": [{"idx": 6779, "text": "Итальянец возглавил «Спартак» 1 августа после отставки Дмитрия Аленичева.", "label": 1}, {"idx": 6780, "text": "С 3 числа.", "label": 1}, {"idx": 6781, "text": "Итальянец возглавил «Спартак» 17 августа после отставки Дмитрия Аленичева.", "label": 1}, {"idx": 6782, "text": "С 17 числа.", "label": 1}, {"idx": 6783, "text": "Итальянец возглавил «Спартак» 17 сентября после отставки Дмитрия Аленичева.", "label": 0}], "idx": 1608}]}}
{"idx": 281, "passage": {"text": "(1) Я никогда не называл свою мать матерью, мамой. (2)У меня для неё было другое слово – мамочка. (3)Даже став большим, я не мог изменить этому слову. (4)У меня отросли усы, появился бас. (5)Я стеснялся этого слова и на людях произносил его чуть слышно. (6)Последний раз я произнёс его на мокрой от дождя платформе, у красной солдатской теплушки, в давке, под звуки тревожных гудков паровоза, под громкую команду «по вагонам!». (7)Я не знал, что навсегда прощаюсь с матерью. (8)Я шептал «мамочка» ей на ухо и, чтобы никто не видел моих мужских слёз, вытирал их о её волосы… (9)Но когда теплушка тронулась, не выдержал, забыл, что я мужчина, солдат, забыл, что вокруг люди, множество людей, и сквозь грохот колёс, сквозь бьющий в глаза ветер закричал: – Мамочка! (10)А потом были письма. (11)И было у писем из дома одно необычайное свойство, которое каждый открывал для себя и никому не признавался в своём открытии. (12)В самые трудные минуты, когда казалось, что всё кончено или кончится в следующее мгновение и нет уже ни одной зацепки за жизнь, мы находили в письмах из дома неприкосновенный запас жизни. (13)Когда от мамы приходило письмо, не было ни бумаги, ни конверта с номером полевой почты, ни строчек. (14)Был только мамин голос, который я слышал даже в грохоте орудий, и дым землянки касался щеки, как дым родного дома. (15)Под Новый год мама подробно рассказывала в письме о ёлке. (16)Оказывается, в шкафу случайно нашлись ёлочные свечи, короткие, разноцветные, похожие на отточенные цветные карандаши. (17)Их зажгли, и с еловых веток по комнате разлился ни с чем не сравнимый аромат стеарина и хвои. (18)В комнате было темно, и только весёлые блуждающие огоньки замирали и разгорались, и тускло мерцали золочёные грецкие орехи. (19)Потом оказалось, что всё это было легендой, которую умирающая мама сочинила для меня в ледяном доме, где все стёкла были выбиты взрывной волной, а печки были мертвы и люди умирали от голода, холода и осколков. (20)И она писала, из ледяного блокадного города посылая мне последние капли своего тепла, последние кровинки. (По Ю.Я. Яковлеву*)", "questions": [{"question": "Как автор называл свою мать, когда стал взрослым?", "answers": [{"idx": 6784, "text": "Он стеснялся называть ее мамочка.", "label": 1}, {"idx": 6785, "text": "Матерью, мамой.", "label": 1}, {"idx": 6786, "text": "Он называл ее мамочка.", "label": 1}], "idx": 1609}, {"question": "Как герой называл свою мать?", "answers": [{"idx": 6787, "text": "Элеонора.", "label": 1}, {"idx": 6788, "text": "У него для неё было одно слово – мамочка.", "label": 1}, {"idx": 6789, "text": "Он называл её мамочка.", "label": 1}, {"idx": 6790, "text": "Он не знал, как её называть.", "label": 1}, {"idx": 6791, "text": "Он никогда не называл свою мать матерью.", "label": 1}], "idx": 1610}, {"question": "Какое необычайное свойство было у писем из дома?", "answers": [{"idx": 6792, "text": "В письмах был грохот орудий.", "label": 1}, {"idx": 6793, "text": "Потом оказалось, что всё это было легендой.", "label": 1}, {"idx": 6794, "text": "Неприкосновенный запас жизни.", "label": 1}, {"idx": 6795, "text": "Мамин голос заглушал грохот орудий, и дым землянки касался щеки, как дым родного дома.", "label": 1}, {"idx": 6796, "text": "Она писала из ледяного блокадного города.", "label": 1}], "idx": 1611}, {"question": "Что нашли в шкафу?", "answers": [{"idx": 6797, "text": "Лампочки.", "label": 0}, {"idx": 6798, "text": "Нитки.", "label": 0}, {"idx": 6799, "text": "Свечи.", "label": 0}, {"idx": 6800, "text": "Цветные ёлочные свечи.", "label": 0}, {"idx": 6801, "text": "Сковородки.", "label": 0}], "idx": 1612}, {"question": "Как мама автора описывала встречу Нового года в письме?", "answers": [{"idx": 6802, "text": "Все стекла были выбиты взрывной волной, люди умирали от голода.", "label": 1}, {"idx": 6803, "text": "В шкафу нашлись елочные свечи, их зажгли и по комнате разлился аромат хвои, тускло мерцали золоченые грецкие орехи.", "label": 1}, {"idx": 6804, "text": "Прислала хлеба из ледяного блокадного города.", "label": 1}], "idx": 1613}]}}
{"idx": 282, "passage": {"text": "(1) Жил был богач. (2) Было у него много коров и большой-пребольшой бык. (3) Когда стадо гнали пастись в лес, тигр всегда говорил: «Съесть бы мне этого быка, он такой жирный. (4) Я много дней был бы сыт». (5) Был там ещё вор. (6) Он тоже всегда говорил: «Украсть бы мне этого быка. (7) Я бы продал его и получил кучу денег». (8) Как-то раз тигр и вправду решил утащить быка. (9) То же задумал и вор. (10) Тигр еще днём забрался на кукурузное поле, спрятался там и стал ждать. (11) «Пусть-ка люди уйдут спать, – говорит он сам себе, – тогда я мигом схвачу быка и утащу его в лес». (12) А вор в темноте наткнулся на тигра и думает: «Бык-то сам из коровника вышел. (13) Мне его и красть не приходится. (14) Он ко мне сам пришёл». (15) Взял и накинул на тигра веревку. (16) Обвязал его веревкой за шею и потянул за собой – тянет и палкой потчует. (17) Утро уж близко, а он все его тащит к лесу и лупит по голове со всех сил, так что тигр совсем обалдел. (18) Стало светать. (19) Вор глядит: матушки, да это тигр! (20) Разом бросил веревку и бежать без оглядки: сам в одну сторону, а тигр – в другую, прямо в лес со всех ног припустил.", "questions": [{"question": "Кто главные герои текста?", "answers": [{"idx": 6805, "text": "Бык и богач.", "label": 0}, {"idx": 6806, "text": "Тигр и Вор.", "label": 0}], "idx": 1614}, {"question": "Какое хозяйство было у богача?", "answers": [{"idx": 6807, "text": "Большой - пребольшой бык.", "label": 0}, {"idx": 6808, "text": "Было у него много коров.", "label": 0}, {"idx": 6809, "text": "Тигр.", "label": 0}], "idx": 1615}, {"question": "Кого хотели украсть тигр и вор?", "answers": [{"idx": 6810, "text": "Вор хотел украсть тигра.", "label": 0}, {"idx": 6811, "text": "Вор и тигр хотели украсть кучу денег.", "label": 0}, {"idx": 6812, "text": "Вор и тигр хотели украсть быка.", "label": 0}, {"idx": 6813, "text": "Вор и тигр намеревались украсть быка.", "label": 0}, {"idx": 6814, "text": "Вор и тигр хотели украсть верёвку и палку.", "label": 0}], "idx": 1616}, {"question": "Что вор сделал с тигром?", "answers": [{"idx": 6815, "text": "Вор поменял тигра на быка.", "label": 1}, {"idx": 6816, "text": "Вор подумал, что тигр - это бык, поймал его верёвкой и побил палкой.", "label": 0}, {"idx": 6817, "text": "Вор съел тигра.", "label": 1}, {"idx": 6818, "text": "Вор обманул тигра.", "label": 1}, {"idx": 6819, "text": "Вор поймал тигра.", "label": 1}], "idx": 1617}, {"question": "Кого по ошибке поймал вор?", "answers": [{"idx": 6820, "text": "Верёвку.", "label": 1}, {"idx": 6821, "text": "Вор принял за быка настоящего тигра.", "label": 1}, {"idx": 6822, "text": "Быка.", "label": 1}, {"idx": 6823, "text": "Тигра.", "label": 1}, {"idx": 6824, "text": "Медведя.", "label": 1}], "idx": 1618}, {"question": "Что подумал вор?", "answers": [{"idx": 6825, "text": "Бык-то сам из коровника вышел, мне его и красть не приходится, он ко мне сам пришёл.", "label": 0}, {"idx": 6826, "text": "Не надо и красть быка, он сам ко мне пришёл.", "label": 0}, {"idx": 6827, "text": "Я много дней был бы сыт.", "label": 0}, {"idx": 6828, "text": "Я не вор.", "label": 0}, {"idx": 6829, "text": "Жил был богач.", "label": 0}], "idx": 1619}, {"question": "Что говорил тигр?", "answers": [{"idx": 6830, "text": "Я не тигр.", "label": 0}, {"idx": 6831, "text": "Съесть бы мне этого вора.", "label": 0}, {"idx": 6832, "text": "Мне его красть не приходится.", "label": 0}, {"idx": 6833, "text": "Съесть бы мне этого быка, он такой жирный, я много дней был бы сыт, пусть-ка люди уйдут спать, тогда я мигом схвачу быка и утащу его в лес.", "label": 0}, {"idx": 6834, "text": "Съесть бы мне этого быка.", "label": 0}], "idx": 1620}]}}
{"idx": 283, "passage": {"text": "(1)Дискуссии о состоянии русского языка ведутся ещё со времён могучих витий веков прошлых: А.С. Пушкина, Ф.И. Тютчева, А.И. Герцена, В.Г. Белинского, Ф.М. Достоевского. (2)Ныне для нас их споры, размышления о судьбе родного языка являются высокими уроками русской литературы, человеческой мысли. (3)А что до «деградации», «ослабления», а то и непременной «гибели» русского языка, литературы – это не более чем гипербола, основанная довольно часто на искренней, естественной и понятной тревоге за судьбы своего народа, особенно во времена перемен, потрясений. (4)Нынешние потрясения и глубокие перемены в России происходят, на мой взгляд, скорее в умах и душах людей. (5)Для русского же языка они мне представляются не очень значительными, если вспомнить такие испытания, как «монгольское нашествие» или петровское «окно в Европу». (6)«Восточный ветер» да «западный ветер» приходят и уходят, не в силах пошатнуть укоренённое в веках и на широких просторах могучее древо русского языка, лишь освежая его, а значит, усиливая. (7)В подобных случаях, испытаниях могучий океан великого языка (и не только русского) своей несравнимой с пришельцами массой, мощью, энергией, мерной и неустанной работой огранит, отшлифует чужие слова, пристраивая их к собственным нуждам, окропит живыми ключами родной земли, принимая в народную речь, письменность, художественную литературу. (8)Так было. (9)Видимо, так и будет. (10)Двести тысяч слов одного лишь словаря В.И. Даля – разве не океан? (11)Чужое перетрёт, перемелет, а грязное с пеною выбросит. (12)Рядовой, нынешний, орфографический словарь, и тот – сто тысяч слов, каждое из которых – не старая плесень, а живая речь, которая, конечно, богаче любых словарей, недаром из неё черпают щедро, но дна, слава Богу, не видно. (13)Русский язык не только живёт, но животворит! (14) Толстой, Тургенев, Шолохов, Шукшин не ставили себе задачей охранение русского языка. (15)У них это получалось естественно, потому что они были рождены русской землёй, от которой приняли великий дар и достойно им распорядились. (16)Вот и всё объяснение. (17)Для меня лично оно основательно. (18)В меру сил и возможностей следую ему, понимая малую свою силу. (19)Но ведь на хуторе Малоголубинском родники расчищают вовсе малые ребятишки, из начальной школы. (20)Эти родники да ключи текут помаленьку, оживляя речки Малую Голубую, Ростошь, Еруслань, а далее – Дон, его могучие воды. (По Б.П. Екимову)", "questions": [{"question": "Кто является, исходя из текста, могучими витиями русского языка прошлых веков?", "answers": [{"idx": 6835, "text": "Ф.М. Достоевский, Толстой, Тургенев, Шолохов, Шукшин, А.С. Пушкин, Ф.И. Тютчев, А.И. Герцен, В.Г. Белинский.", "label": 0}, {"idx": 6836, "text": "А.С. Пушкин, Ф.И. Тютчев, А.И. Герцен, В.Г. Белинский, Ф.М. Достоевский, Толстой, Тургенев, Шолохов, Шукшин.", "label": 0}, {"idx": 6837, "text": "Малая Голубая, Ростошь, Еруслань.", "label": 0}, {"idx": 6838, "text": "«Восточный ветер» да «западный ветер».", "label": 0}, {"idx": 6839, "text": "Малоголубинские родники.", "label": 0}], "idx": 1621}, {"question": "Какие воды питают реку Дон?", "answers": [{"idx": 6840, "text": "Речки Малая Голубая, Ростошь, Еруслань, родники на хуторе Малоголубинском.", "label": 0}, {"idx": 6841, "text": "Родники на хуторе Малоголубинском, речки Малая Голубая, Ростошь, Еруслань.", "label": 0}, {"idx": 6842, "text": "Речки Волга, Тунгуска, озеро Байкал.", "label": 0}, {"idx": 6843, "text": "Толстой, Тургенев, Шолохов, Шукшин.", "label": 0}, {"idx": 6844, "text": "А.С. Пушкин, Ф.И. Тютчев.", "label": 0}], "idx": 1622}]}}
{"idx": 284, "passage": {"text": "(1) Провинциальный советник Долбоносов, будучи однажды по делам службы в Питере, попал случайно на вечер к князю Фингалову. (2) На этом вечере он, между прочим, к великому своему удивлению, встретил студента-юриста Щепоткина, бывшего лет пять тому назад репетитором его детей. (3) Знакомых у него на вечере не было, и он от скуки подошёл к Щепоткину.— (4) Вы это.. тово.. как же сюда попали?— спросил он, зевая в кулак.— (5) Так же, как и вы..— (6) То есть, положим, не так, как я..— нахмурился Долбоносов, оглядывая Щепоткина.— (7) Гм.. тово.. дела ваши как?— (8) Так себе.. (9) Кончил курс в университете и служу чиновником особых поручений при Подоконникове..— (10) Да? (11) Это на первых порах недурно.. (12) Но.. ээ.. простите за нескромный вопрос, сколько даст вам ваша должность?— (13) Восемьсот рублей..— (14) Пф!. (15) На табак не хватит..— пробормотал Долбоносов, опять впадая в снисходительно-покровительственный тон.— (16) Конечно, для безбедного прожития в Петербурге этого недостаточно, но кроме того ведь я состою секретарём в правлении Угаро-Дебоширской железной дороги.. (17) Это даёт мне полторы тысячи..— (18) Дааа, в таком случае, конечно..— перебил Долбоносов, причём по лицу его разлилось нечто вроде сияния.— (19) Кстати, милейший мой, каким образом вы познакомились с хозяином этого дома?— (20) Очень просто, я встретился с ним у статс-секретаря Лодкина. (По А.П.Чехову*)", "questions": [{"question": "Какте в те времена были зарплаты?", "answers": [{"idx": 6845, "text": "Полторы тысячи.", "label": 0}, {"idx": 6846, "text": "Восемьсот рублей.", "label": 0}, {"idx": 6847, "text": "Не хватало на табак.", "label": 0}], "idx": 1623}, {"question": "Какие должности в те времена занимали люди?", "answers": [{"idx": 6848, "text": "Чиновник особых поручений.", "label": 0}, {"idx": 6849, "text": "Хозяин дома.", "label": 0}, {"idx": 6850, "text": "Секретарь в правлении железной дороги.", "label": 0}], "idx": 1624}, {"question": "Каковы заработки Щепоткина?", "answers": [{"idx": 6851, "text": "Две должности, на каждой зарабатывает по полторы тысячи рублей.", "label": 0}, {"idx": 6852, "text": "Две должности: 800 рублей и 1,5 тысячи. В сумме 2,3 тыс. рублей.", "label": 0}, {"idx": 6853, "text": "Две должности в сумме дают 800 рублей.", "label": 0}, {"idx": 6854, "text": "Чиновник особых поручений при Подоконникове - 800 рублей, секретарь в правлении Угаро-Дебоширской железной дороги - полторы тысячи рублей.", "label": 0}], "idx": 1625}, {"question": "Почему Долбоносов заговорил именно со Щепоткиным?", "answers": [{"idx": 6855, "text": "Долбоносову было скучно, а Щепоткин когда-то служил репетитором его детей.", "label": 0}, {"idx": 6856, "text": "Потому что они оба были знакомы с князем.", "label": 0}, {"idx": 6857, "text": "Потому что Щепоткин теперь зарабатывает хорошие деньги.", "label": 0}, {"idx": 6858, "text": "Потому что он хорошо знал Щепоткина со времён его репетиторства.", "label": 0}], "idx": 1626}, {"question": "Где встретились через пять лет Долбоносов и Щепоткин?", "answers": [{"idx": 6859, "text": "У князя Лодкина.", "label": 0}, {"idx": 6860, "text": "У Подоконникова.", "label": 0}, {"idx": 6861, "text": "На вечере у князя Фингалова.", "label": 0}, {"idx": 6862, "text": "У Фингалова.", "label": 0}, {"idx": 6863, "text": "У Лодкина.", "label": 0}], "idx": 1627}, {"question": "Кем работает Щепоткин?", "answers": [{"idx": 6864, "text": "Чиновником и секретарем.", "label": 0}, {"idx": 6865, "text": "Чиновником особых поручений при Подоконникове и секретарём в правлении Угаро-Дебоширской железной дороги.", "label": 0}, {"idx": 6866, "text": "Доктором.", "label": 0}, {"idx": 6867, "text": "Чиновником в мэрии.", "label": 0}], "idx": 1628}, {"question": "У кого служит Щепоткин?", "answers": [{"idx": 6868, "text": "У Фингалова.", "label": 0}, {"idx": 6869, "text": "У Долбоносова.", "label": 0}, {"idx": 6870, "text": "У Подоконникова.", "label": 0}, {"idx": 6871, "text": "Служит чиновником особых поручений при Подоконникове.", "label": 0}], "idx": 1629}, {"question": "Сколько зарабатывает Щепоткин в рублях?", "answers": [{"idx": 6872, "text": "Пятьсот рублей.", "label": 0}, {"idx": 6873, "text": "Восемьсот рублей и ещё полторы тысячи.", "label": 0}, {"idx": 6874, "text": "Две тысячи триста.", "label": 0}, {"idx": 6875, "text": "Восемьсот рублей.", "label": 0}], "idx": 1630}]}}
{"idx": 285, "passage": {"text": "(1) В одном лесу жила-была одна маленькая белочка. (2) Было у неё уютное дупло на одном высоком дереве. (3) Это дерево было самое высокое в лесу, и белочка этим гордилась. (4) Белочка была очень запасливая, все её мысли были лишь о том, чтобы сделать как можно больше припасов. (5) К тому же, белочка была очень экономной, поэтому она старалась много не есть, а кому-то другому и подавно никогда ничего от неё не перепадало. (6) Заходили к ней иногда те зверушки-горемыки, у которых беда приключилась, и остались они без еды на всю зиму. (7) Прослышав про белочкины богатые припасы, приходили они у нее хоть орешек выпросить, да все без толку, только и слышали они в ответ: - И самой мне есть скоро будет нечего, если каждому буду свои припасы раздавать. (8) Надо было лучше летом запасаться, а не лодырничать целыми днями. (9) Уходите отсюда! (10) Не получите вы от меня ничего!", "questions": [{"question": "Где жила одна маленькая белочка?", "answers": [{"idx": 6876, "text": "В царской России.", "label": 1}, {"idx": 6877, "text": "В одном лесу жила-была одна маленькая белочка.", "label": 1}, {"idx": 6878, "text": "В шифоньере.", "label": 1}, {"idx": 6879, "text": "В пруду.", "label": 1}, {"idx": 6880, "text": "В уютном дупле на одном высоком дереве.", "label": 1}], "idx": 1631}, {"question": "Какой склад характера был у белочки?", "answers": [{"idx": 6881, "text": "Зверушкам-горемыкам, у которых беда приключилась, белочка всегда помогала.", "label": 1}, {"idx": 6882, "text": "Белочка была очень запасливая, все её мысли были лишь о том, чтобы сделать как можно больше припасов.", "label": 1}, {"idx": 6883, "text": "Белочка была очень расточительной и забывчивой.", "label": 1}, {"idx": 6884, "text": "Она старалась много не есть, а кому-то другому свои припасы раздавать.", "label": 1}, {"idx": 6885, "text": "Белочка была очень экономной и запасливой.", "label": 1}], "idx": 1632}, {"question": "Что просили зверушки-горемыки у белочки?", "answers": [{"idx": 6886, "text": "Зверушки-горемыки просили у белочки морковку.", "label": 1}, {"idx": 6887, "text": "Зверушки-горемыки давали белочке петарды.", "label": 1}, {"idx": 6888, "text": "Зверушки-горемыки просили у белочки ёлочку.", "label": 1}, {"idx": 6889, "text": "Зверушки-горемыки пытались выпросить у белочки орешек.", "label": 1}, {"idx": 6890, "text": "Зверушки-горемыки просили у белочки орешек.", "label": 1}], "idx": 1633}, {"question": "Какой была белочка?", "answers": [{"idx": 6891, "text": "Красивой и высокой.", "label": 1}, {"idx": 6892, "text": "Веселой и смешливой.", "label": 1}, {"idx": 6893, "text": "Белочка была очень крикливая и модная.", "label": 1}, {"idx": 6894, "text": "Запасливой и экономной.", "label": 1}, {"idx": 6895, "text": "Белочка была очень запасливая и экономная.", "label": 1}], "idx": 1634}, {"question": "Почему белочка не делилась запасами с другими зверушками?", "answers": [{"idx": 6896, "text": "У неё ничего не просили.", "label": 1}, {"idx": 6897, "text": "Она уже съела и раздала все большие припасы.", "label": 1}, {"idx": 6898, "text": "Она была запасливая, экономная, а других зверушек она считала лодырями.", "label": 1}, {"idx": 6899, "text": "Она считала, что все зверушки-попрошайки лодырничают, а не запасаются и не экономят.", "label": 1}, {"idx": 6900, "text": "У нее было мало припасов.", "label": 1}], "idx": 1635}, {"question": "В какое время года зверушки просили у экономной белочки что-нибудь из её богатых запасов?", "answers": [{"idx": 6901, "text": "В начале зимы зверушки просили у экономной белочки что-нибудь из её больших запасов.", "label": 1}, {"idx": 6902, "text": "Летним утром звери приходили к белочке с просьбой поделиться тем, что она собрала в большом количестве.", "label": 1}, {"idx": 6903, "text": "В зимнее время звери приходили к белочке с просьбой поделиться тем, что она собрала в большом количестве.", "label": 1}, {"idx": 6904, "text": "Зверушки-попрошайки приходили к белке всегда.", "label": 1}, {"idx": 6905, "text": "Зимой зверушки просили у белочки гайки и клёпки, а у нее ничего не было.", "label": 1}], "idx": 1636}, {"question": "Что отвечала белочка зверушкам, с которыми не хотела делиться запасами?", "answers": [{"idx": 6906, "text": "Всё сгорело от молнии.", "label": 1}, {"idx": 6907, "text": "Мне и самой скоро есть будет нечего. Надо было вам самим летом запасаться, а не лодырничать.", "label": 0}, {"idx": 6908, "text": "Я ничего не запасла на зиму.", "label": 1}, {"idx": 6909, "text": "У меня всё украли дикие звери.", "label": 1}, {"idx": 6910, "text": "Мне и самой мало, я летом запасалась, а вы отдыхали и ничего не делали.", "label": 1}], "idx": 1637}, {"question": "Где прятала белка свои запасы на зиму?", "answers": [{"idx": 6911, "text": "В лесу на огромном дереве в дупле.", "label": 1}, {"idx": 6912, "text": "В корнях огромного дерева, находящегося в поле.", "label": 1}, {"idx": 6913, "text": "Под пнём.", "label": 1}, {"idx": 6914, "text": "В скворечнике в парке.", "label": 1}, {"idx": 6915, "text": "В дупле огромного дерева, находящегося в лесу.", "label": 1}], "idx": 1638}]}}
{"idx": 286, "passage": {"text": "\"(1) В апреле в нью-йоркском музее Метрополитен откроется выставка коллекции работ Пабло Пикассо, сообщается на сайте Broadwayworld.com. (2) На выставке, которая продлится с 27 апреля по 1 августа, будут представлены 300 работ художника. (3) Коллекция, принадлежащая Метрополитену, впервые будет выставлена в полном объёме. (4) Посетители смогут увидеть картины, рисунки, скульптуры и керамику, относящиеся ко всем периодам творчества Пикассо. (5) В экспозиции будут представлены как знаменитые картины (например, портрет Гертруды Стайн), так и малоизвестные работы художника. (6) Посетители смогут увидеть и картину \"Актёр\", которая была повреждена в начале 2010 года. (7) Полотно уже прошло реставрацию. (8) В преддверии выставки все экспонаты коллекции не только тщательно реставрируют, но и исследуют. (9) В частности, применение рентгена позволяет понять, как шла работа над картиной. (10) На выставке посетителям расскажут о сделанных открытиях. (11) В феврале 2010 года выставка работ Пикассо открылась в ГМИИ имени Пушкина в Москве. (12) В российскую столицу привезли коллекцию парижского музея художника. (13) В экспозиции представлены более 240 картин, гравюр, рисунков, скульптур и керамических изделий. (14) Выставку можно посетить до 23 мая.\"", "questions": [{"question": "Где можно будет увидеть картину «Актёр» Пикассо?", "answers": [{"idx": 6916, "text": "В московском музее на школьных каникулах.", "label": 0}, {"idx": 6917, "text": "На выставке в Нью-Йорке.", "label": 0}, {"idx": 6918, "text": "В нью-йоркском музее Метрополитен с 27 апреля по 1 августа.", "label": 0}, {"idx": 6919, "text": "В музее Пушкина завтра.", "label": 0}], "idx": 1639}, {"question": "Что за выставка в ГМИИ имени Пушкина в Москве?", "answers": [{"idx": 6920, "text": "Привезли 240 работ Пикассо из Парижского музея.", "label": 0}, {"idx": 6921, "text": "Выставка ретро автомобилей.", "label": 0}, {"idx": 6922, "text": "До 23 мая выставка работ Пикассо.", "label": 0}, {"idx": 6923, "text": "Мастер-класс по реставрации картин.", "label": 0}], "idx": 1640}, {"question": "В какой период пройдет выставка коллекции работ Пабло Пикассо?", "answers": [{"idx": 6924, "text": "С 21 апреля по 1 августа.", "label": 0}, {"idx": 6925, "text": "С 27 апреля по 1 августа.", "label": 0}, {"idx": 6926, "text": "В сентябре.", "label": 0}, {"idx": 6927, "text": "В период с 27 апреля по 1 августа.", "label": 0}, {"idx": 6928, "text": "С 27 апреля по 10 августа.", "label": 0}], "idx": 1641}, {"question": "Какие работы будут представлены на выставке?", "answers": [{"idx": 6929, "text": "Картины, рисунки, скульптуры и керамика, относящиеся ко всем периодам творчества Пикассо. В экспозиции будут представлены как знаменитые картины (например, портрет Гертруды Стайн), так и малоизвестные работы художника. Посетители смогут увидеть и картину \"Актёр\", которая была повреждена в начале 2010 года\".", "label": 0}, {"idx": 6930, "text": "Только незаконченные работы.", "label": 0}, {"idx": 6931, "text": "Только фальшивые работы.", "label": 0}, {"idx": 6932, "text": "Только знаменитые работы.", "label": 0}, {"idx": 6933, "text": "И знаменитые и малоизвестные работы.", "label": 0}], "idx": 1642}]}}
{"idx": 287, "passage": {"text": "\"(1) Губернатор Астраханской области Александр Жилкин объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров. (2) Об этом 3 августа сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) В пресс-службе губернатора журналистам сказали, что глава региона принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненую сотрудницу милиции Альбину Айшуакову. (4) Информаторам гарантируется анонимность. (5) Ночью 27 июля Айшуакова и её напарник Николай Лиджиев патрулировали Братский сад в Астрахани. (6) Милиционеры хотели проверить документы у трёх подозрительных людей, но те обстреляли их и ранили ножами. (7) Лиджиев погиб, Айшуакову госпитализировали. (8) 28 июля милиционеры, разыскивающие нападавших, заметили трёх человек, прятавшихся под путепроводом над железнодорожными путями. (9) Когда милиционеры попытались приблизиться, эти люди открыли стрельбу. (10) Трое милиционеров получили ранения, и бандиты смогли скрыться. (11) По версии следствия, оба нападения совершила одна и та же банда. (12) Со слов потерпевших милиционеров, а также по записи камер видеонаблюдения из Братского сада удалось составить описание их внешности. (13) Все преступники небриты и одеты в черную одежду. (14) Один из них - азиат с гнилыми зубами, второй - кавказец худощавого сложения, а третий - неряшливо одетый славянин.\"", "questions": [{"question": "Какого числа объявили награду за информацию о нападении на милиционеров?", "answers": [{"idx": 6934, "text": "3 августа.", "label": 0}, {"idx": 6935, "text": "5 августа.", "label": 0}], "idx": 1643}, {"question": "Какая фамилия у погибшего милиционера?", "answers": [{"idx": 6936, "text": "Айшуаков.", "label": 0}, {"idx": 6937, "text": "Лиджиев.", "label": 0}], "idx": 1644}, {"question": "Где произошло второе нападение?", "answers": [{"idx": 6938, "text": "В подвале заброшенного дома.", "label": 0}, {"idx": 6939, "text": "Под путепроводом над железнодорожными путями.", "label": 1}], "idx": 1645}, {"question": "Где находились бандиты, которые обстреляли троих милиционеров 28 июля?", "answers": [{"idx": 6940, "text": "Прятались под путепроводом над железнодорожными путями.", "label": 0}, {"idx": 6941, "text": "В больнице.", "label": 0}, {"idx": 6942, "text": "Под путепроводом.", "label": 0}, {"idx": 6943, "text": "В Братском саду в Астрахани.", "label": 0}], "idx": 1646}, {"question": "Кем являлись Айшуакова и Лиджиев?", "answers": [{"idx": 6944, "text": "Бандой.", "label": 0}, {"idx": 6945, "text": "Милиционерами.", "label": 0}, {"idx": 6946, "text": "Сотрудниками милиции.", "label": 0}, {"idx": 6947, "text": "Преступниками.", "label": 0}], "idx": 1647}, {"question": "Какую новость сообщило агентство \"Интерфакс\" 3 августа о губернаторе Астраханской области?", "answers": [{"idx": 6948, "text": "Новость о том, как он кормил раненых милиционеров в больнице.", "label": 0}, {"idx": 6949, "text": "Губернатор женится.", "label": 0}, {"idx": 6950, "text": "Новость о старушках, совершивших нападение на миллионеров.", "label": 0}, {"idx": 6951, "text": "Губернатор объявил награду в размере 1 миллион рублей за информацию о тех, кто напал на милиционеров.", "label": 0}, {"idx": 6952, "text": "Губернатор Астраханской области Александр Жилкин объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров.", "label": 0}], "idx": 1648}, {"question": "Как выглядели преступники, со слов потерпевших милиционеров и исходя из записи камер видеонаблюдения?", "answers": [{"idx": 6953, "text": "Все преступники небриты и одеты в чёрную одежду. Один из них - азиат с гнилыми зубами, второй - кавказец худощавого сложения, а третий - неряшливо одетый славянин.", "label": 0}, {"idx": 6954, "text": "Все трое были азиатской внешности, гладко бритые.", "label": 0}, {"idx": 6955, "text": "Один из них был японец с гнилыми зубами, второй - полинезиец и третий - славянин.", "label": 0}, {"idx": 6956, "text": "Преступники были одеты модно и носили ожерелья.", "label": 0}, {"idx": 6957, "text": "Преступники были небриты и одеты в тёмное. Один азиат, второй - кавказец, а третий - славянин.", "label": 0}], "idx": 1649}, {"question": "Кто совершил оба нападения?", "answers": [{"idx": 6958, "text": "Агентство \"Интерфакс\".", "label": 0}, {"idx": 6959, "text": "Оба нападения совершила одна и та же банда их трёх человек.", "label": 0}, {"idx": 6960, "text": "Губернатор Астраханской области Александр Жилкин.", "label": 0}, {"idx": 6961, "text": "Лиджиев.", "label": 0}, {"idx": 6962, "text": "Три преступника: азиат, кавказец и славянин.", "label": 0}], "idx": 1650}, {"question": "Кто был ранен в результате нападений?", "answers": [{"idx": 6963, "text": "Айшуакова и её напарник Николай Лиджиев.", "label": 0}, {"idx": 6964, "text": "Милиционеры.", "label": 0}, {"idx": 6965, "text": "Бандиты.", "label": 0}, {"idx": 6966, "text": "Миллионеры.", "label": 0}, {"idx": 6967, "text": "Губернатор Астраханской области Александр Жилкин.", "label": 0}], "idx": 1651}, {"question": "О чём 3 августа сообщило агентство \"Интерфакс\"?", "answers": [{"idx": 6968, "text": "Губернатор Астраханской области Александр Жилкин объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров. Об этом 3 августа сообщает агентство \"Интерфакс\". \".", "label": 1}, {"idx": 6969, "text": "3 августа агентство \"Интерфакс\" сообщило, что губернатор Астраханской области Альбина Айшуакова объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров.", "label": 1}, {"idx": 6970, "text": "3 августа агентство \"Интерфакс\" сообщило, что губернатор Астраханской области Александр Жилкин объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров.", "label": 1}, {"idx": 6971, "text": "3 августа агентство \"Интерфакс\" сообщило, что губернатор Астраханской области Николай Лиджиев объявил награду в сумме 1 миллион рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров.", "label": 0}, {"idx": 6972, "text": "27 июля агентство \"Интерфакс\" сообщило, что губернатор Астраханской области Николай Лиджиев объявил награду в сумме 3 миллиона рублей за информацию о людях, совершивших в Астрахани два нападения на милиционеров.", "label": 0}], "idx": 1652}, {"question": "Что сказали журналистам в пресс-службе Александра Жилкина?", "answers": [{"idx": 6973, "text": "В пресс-службе Александра Жилкина журналистам сказали, что губернатор принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненую сотрудницу милиции Альбину Лиджиеву.", "label": 0}, {"idx": 6974, "text": "В пресс-службе губернатора Александра Жилкина журналистам сказали, что глава региона принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненую сотрудницу милиции Альбину Айшуакову.", "label": 0}, {"idx": 6975, "text": "В пресс-службе губернатора Альбины Айшуаковой журналистам сказали, что губернатор принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненого сотрудника милиции Николая Лиджиева.", "label": 0}, {"idx": 6976, "text": "В пресс-службе Александра Жилкина журналистам сказали, что губернатор принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненую сотрудницу милиции Альбину Айшуакову.", "label": 0}, {"idx": 6977, "text": "В пресс-службе губернатора Александра Жилкина журналистам сказали, что глава региона принял решение об объявлении награды после того, как посетил в больнице раненого сотрудника милиции Николая Лиджиева.", "label": 0}], "idx": 1653}]}}
{"idx": 288, "passage": {"text": "(1) Итальянский актёр Рафаэль Шумахер, предположительно, совершил попытку реального самоубийства на сцене в ходе спектакля. (2) Об этом во вторник, 2 февраля, пишет Daily Mail. (3) Пострадавшего доставили в больницу в состоянии комы. (4) Спектакль «Миражи» шёл в Театре Lux в городе Пиза. (5) В пьесе была предусмотрена сцена самоубийства героя. (6) В авторском варианте предполагалось, что он застрелится. (7) Шумахер, исполняющий эту роль, по своей инициативе предложил заменить способ самоубийства на повешение. (8) Актера успели спасти благодаря бдительности одного из зрителей, имеющего медицинское образование. (9) Он заметил, что конвульсии повесившегося героя очень напоминают настоящие. (10) По предварительным данным следствия, бутафорский ящик, на котором должен был стоять актер, изображая повешенного, был убран. (11) Кроме того, петля должна была быть ложной, а среди реквизита предусмотрена страховочная лонжа, которая поддержала бы тело актера. (12) По неустановленным пока причинам петля оказалась настоящей, а страховка отсутствовала. (13) Шумахер не оставил предсмертной записки. (14) Его мать, жительница города Комо на севере Италии, считает, что у её сына не было оснований лишить себя жизни. (15) По её словам, молодой человек недавно расстался с любимым человеком и потерял отца, но уже примирился с обеими потерями.", "questions": [{"question": "Что случилось с актёром Рафаэлем Шумахером?", "answers": [{"idx": 6978, "text": "Повесился на сцене.", "label": 0}, {"idx": 6979, "text": "Похудел.", "label": 0}, {"idx": 6980, "text": "Чуть не умер на сцене.", "label": 0}, {"idx": 6981, "text": "Растолстел.", "label": 0}, {"idx": 6982, "text": "Застрелился на сцене.", "label": 0}], "idx": 1654}, {"question": "Кто помог не умереть актёру?", "answers": [{"idx": 6983, "text": "Один из зрителей.", "label": 0}, {"idx": 6984, "text": "Бдительный зритель.", "label": 0}, {"idx": 6985, "text": "Режиссёр спектакля.", "label": 0}, {"idx": 6986, "text": "Полиция.", "label": 0}, {"idx": 6987, "text": "Супермен.", "label": 0}], "idx": 1655}]}}
{"idx": 289, "passage": {"text": "(1) Фануччи — гангстер, вымогающий деньги у лавочников, — пристраивает на место Вито своего племянника, оставив Вито без работы, и Вито вынужден присоединиться к своему приятелю Клеменце и его сообщнику Тессио, которые устраивают налёты на грузовики с шёлковыми платьями, — иначе его семья умрёт от голода. (2) Когда же Фануччи требует свою часть от вырученных на этом денег, Вито, тщательно все рассчитав, хладнокровно убивает его. (3) Это делает Вито уважаемым человеком в квартале. (4) Клиентура Фануччи переходит к нему. (5) В конце концов он основывает на пару со своим другом Дженко Аббандандо торговый дом по ввозу оливкового масла. (6) Лавочниками, которые не желают запасаться их маслом, занимаются Клеменца и Тессио — пылают склады, умирают люди... (7) Во времена сухого закона под прикрытием торгового дома Вито занимается контрабандой спиртного, после отмены сухого закона переходит на игорный бизнес. (8) Все больше и больше людей работает на него, и каждому Вито Корлеоне обеспечивает безбедную жизнь и защиту от полиции. (9) К его имени начинают прибавлять слово «дон», его уважительно именуют Крестным отцом. (10) Идёт время, у Корлеоне уже четверо детей, к тому же в их семье воспитывается сирота-беспризорник Том Хейген. (11) Сонни с шестнадцати лет начинает работать у отца — сначала как телохранитель, потом как командир одного из вооружённых отрядов мафиози наравне с Клеменцей и Тессио. (12) Позже в семейный бизнес входят Фредди и Том.", "questions": [{"question": "Что случилось с Фануччи?", "answers": [{"idx": 6988, "text": "Был хладнокровно убит Вито.", "label": 1}, {"idx": 6989, "text": "Был застрелен лавочниками.", "label": 1}], "idx": 1656}, {"question": "Кем являлся Вито?", "answers": [{"idx": 6990, "text": "Являлся братом Дженко Аббандандо и именовался лжецом.", "label": 1}, {"idx": 6991, "text": "Был племянником Фануччи и уважительно прозван в народе Крестным отцом.", "label": 0}], "idx": 1657}, {"question": "С какими видами незаконного бизнеса имел дело Вито за свою карьеру?", "answers": [{"idx": 6992, "text": "Переодевание в шёлковые платья.", "label": 1}, {"idx": 6993, "text": "Швейное дело, мастерство гробовщика, производство плинтусов, выращивание грибов.", "label": 1}, {"idx": 6994, "text": "Налёты, бутлегерство, подпольные казино и так далее.", "label": 1}, {"idx": 6995, "text": "Перевод с китайского на японский.", "label": 1}, {"idx": 6996, "text": "Налёты на грузовики, поджоги, убийства, контрабанда спиртного, игорный бизнес.", "label": 1}], "idx": 1658}, {"question": "С кем дон Корлеоне начинал свою карьеру и дошел до вершины?", "answers": [{"idx": 6997, "text": "Со своим приятелем Клеменце.", "label": 1}, {"idx": 6998, "text": "Со священником отцом Клеменце.", "label": 1}, {"idx": 6999, "text": "С девушкой своего друга Тессио.", "label": 0}, {"idx": 7000, "text": "Фануччи.", "label": 1}, {"idx": 7001, "text": "Клеменце.", "label": 1}], "idx": 1659}]}}
{"idx": 290, "passage": {"text": "(1) Затем Добролюбов приходит к определению пьес Островского в целом как «пьес жизни»: «Мы хотим сказать, что у него на первом плане является всегда общая обстановка жизни. (2) Он не карает ни злодея, ни жертву. (3) Вы видите, что их положение господствует над ними, и вы вините их только в том, что они не выказывают достаточно энергии для того, чтобы выйти из этого положения. (4) И вот почему мы никак не решаемся считать ненужными и лишними те лица пьес Островского, которые не участвуют прямо в интриге. (5) С нашей точки зрения, эти лица столько же необходимы для пьесы, как и главные: они показывают нам ту обстановку, в которой совершается действие, рисуют положение, которым определяется смысл деятельности главных персонажей пьесы». (6) В «Грозе» особенно видна необходимость «ненужных» лиц (второстепенных и эпизодических персонажей). (7) Добролюбов анализирует реплики Феклуши, Глаши, Дикого, Кудряша, Кулигина и пр. (8) Автор анализирует внутреннее состояние героев «тёмного царства»: «все как-то неспокойно, нехорошо им. (9) Помимо их, не спросясь их, выросла другая жизнь, с другими началами, и хотя она ещё и не видна хорошенько, но уже посылает нехорошие видения тёмному произволу самодуров. (10) И Кабанова очень серьёзно огорчается будущностью старых порядков, с которыми она век изжила. (11) Она предвидит конец их, старается поддержать их значение, но уже чувствует, что нет к ним прежнего почтения и что при первой возможности их бросят».", "questions": [{"question": "Какова роль второстепенных лиц в пьесах Островского?", "answers": [{"idx": 7002, "text": "Второстепенных лиц в пьесах Островского нет.", "label": 1}, {"idx": 7003, "text": "Второстепенные лица в пьесах Островского не нужны.", "label": 1}, {"idx": 7004, "text": "Они показывают нам ту обстановку, в которой совершается действие, рисуют положение, которым определяется смысл деятельности главных персонажей пьесы.", "label": 1}, {"idx": 7005, "text": "Для показа обстановки, в которой совершается действие.", "label": 1}], "idx": 1660}, {"question": "Как Кабанова из пьесы Островского относится к будущности старых порядков?", "answers": [{"idx": 7006, "text": "Она очень серьёзно огорчается будущностью старых порядков.", "label": 1}, {"idx": 7007, "text": "Верит в их будущее.", "label": 1}, {"idx": 7008, "text": "Она предвидит конец их, старается поддержать их значение, но уже чувствует, что нет к ним прежнего почтения и что при первой возможности их бросят.", "label": 1}, {"idx": 7009, "text": "Верит в их процветание и незыблемость.", "label": 1}], "idx": 1661}, {"question": "Что писал Добролюбов про пьесы Островского?", "answers": [{"idx": 7010, "text": "Второстепенные персонажи у Островского не важны.", "label": 1}, {"idx": 7011, "text": "В «Грозе» особенно видна необходимость «ненужных» лиц (второстепенных и эпизодических персонажей).", "label": 1}, {"idx": 7012, "text": "Добролюбов приходит к определению пьес Островского в целом как «пьес жизни»: «Мы хотим сказать, что у него на первом плане является всегда общая обстановка жизни. (2) Он не карает ни злодея, ни жертву. (3) Вы видите, что их положение господствует над ними, и вы вините их только в том, что они не выказывают достаточно энергии для того, чтобы выйти из этого положения. (.", "label": 1}, {"idx": 7013, "text": "На первом месте у Островского не обстановка жизни,а то что творится в душе у героя.", "label": 1}], "idx": 1662}, {"question": "Как относится Добролюбов к персонажам \"Грозы\" Островского?", "answers": [{"idx": 7014, "text": "Автор анализирует внутреннее состояние героев «тёмного царства»: «все как-то неспокойно, нехорошо им. Помимо их, не спросясь их, выросла другая жизнь, с другими началами, и хотя она ещё и не видна хорошенько, но уже посылает нехорошие видения тёмному произволу самодуров. И Кабанова очень серьёзно огорчается будущностью старых порядков, с которыми она век изжила.", "label": 1}, {"idx": 7015, "text": "Добролюбов не критиковал \"Грозу\" Островского\".", "label": 1}, {"idx": 7016, "text": "Островский описывает радость в душе его героев.", "label": 1}, {"idx": 7017, "text": "С нашей точки зрения, эти лица столько же необходимы для пьесы, как и главные: они показывают нам ту обстановку, в которой совершается действие, рисуют положение, которым определяется смысл деятельности главных персонажей пьесы».", "label": 1}], "idx": 1663}]}}
{"idx": 291, "passage": {"text": "(1)Счастливая, счастливая, невозвратимая пора детства! (2)Как не любить, не лелеять воспоминаний о ней? (3)Воспоминания эти освежают, возвышают мою душу и служат для меня источником лучших наслаждений… (4)Набегавшись досыта, сидишь, бывало, за чайным столом, на своём высоком креслице. (5)Уже поздно, давно выпил свою вечернюю чашку молока с сахаром, сон смыкает глаза, но не трогаешься с места, сидишь и слушаешь. (6)Maman говорит с кем-нибудь, и звуки голоса её так сладки, так приветливы. (7)Одни звуки эти так много говорят моему сердцу! (8)Отуманенными дремотой глазами я пристально смотрю на её лицо, и вдруг она сделалась вся маленькая, маленькая – лицо её не больше пуговки. (9)Но оно мне всё так же ясно видно: вижу, как она улыбнулась мне. (10)Мне нравится видеть её такой крошечной. (11)Я прищуриваю глаза ещё больше, и она делается ещё меньше. (12)Но я пошевелился – и очарование разрушилось. (13)Я суживаю глаза, поворачиваюсь, всячески стараюсь возобновить его, но напрасно. (14)Я встаю, с ногами забираюсь и уютно укладываюсь на кресло. – (15)Ты опять заснёшь, Николенька, – говорит мне maman, – ты бы лучше шёл наверх. – (16)Я не хочу спать, maman, – ответишь ей, и неясные, но сладкие грёзы наполняют воображение, здоровый детский сон смыкает веки, и через минуту забудешься и спишь до тех пор, пока не разбудят. (17)Чувствуешь, бывало, впросонках, что чья-то нежная рука трогает тебя; по одному прикосновению узнаёшь её и ещё во сне невольно схватишь эту руку и крепко, крепко прижмёшь её к губам. (18)Все уже разошлись; одна свеча горит в гостиной; maman сказала, что сама разбудит меня. (19)Это она присела на кресло, на котором я сплю, своей чудесной нежной ручкой провела по моим волосам, и над ухом моим звучит милый знакомый голос: «Вставай, моя душечка: пора идти спать». (20) Я не шевелюсь, но ещё крепче целую её руку (По Л.Н. Толстому)", "questions": [{"question": "Что говорила maman Николеньке, сидя рядом с ним в кресле?", "answers": [{"idx": 7018, "text": "Засыпай, дорогой.", "label": 1}, {"idx": 7019, "text": "Спи, милый.", "label": 1}, {"idx": 7020, "text": "Вставай,моя душечка.", "label": 1}, {"idx": 7021, "text": "Пора идти спать.", "label": 1}], "idx": 1664}, {"question": "Что пил Николя вечером?", "answers": [{"idx": 7022, "text": "Не пил молоко.", "label": 1}, {"idx": 7023, "text": "Мед из чашки.", "label": 1}, {"idx": 7024, "text": "Вечернюю чашку молока.", "label": 1}, {"idx": 7025, "text": "Николя пил чашку молока с сахаром.", "label": 1}], "idx": 1665}, {"question": "За какой стол садился герой в детстве?", "answers": [{"idx": 7026, "text": "Чайный.", "label": 1}, {"idx": 7027, "text": "Деревянный.", "label": 1}], "idx": 1666}, {"question": "Чьи звуки голоса многое говорили герою?", "answers": [{"idx": 7028, "text": "Maman.", "label": 1}, {"idx": 7029, "text": "Тетки.", "label": 1}], "idx": 1667}, {"question": "Звуки чьего голоса многое говорили герою?", "answers": [{"idx": 7030, "text": "Maman.", "label": 1}, {"idx": 7031, "text": "Тетки.", "label": 1}, {"idx": 7032, "text": "Привратника.", "label": 1}], "idx": 1668}]}}
{"idx": 292, "passage": {"text": "\"(1) Депутат Сейма Литвы Саулюс Стома пожаловался на своего коллегу Арунаса Валинскаса, сообщает Delfi.lt. (2) Стома утверждает, что некоторое время назад Валинскас пытался его задушить. (3) Жалоба направлена в парламентскую комиссию по этике. (4) Арунас Валинскас является известным в Литве шоуменом и телеведущим. (5) Несколько лет назад он основал Партию народного возрождения, которая весьма успешно выступила на парламентских выборах 2008 года (ПНВ заняла второе место и вошла в состав правящей коалиции, Валинскас получил пост спикера парламента). (6) Однако позднее в партии произошел раскол, её лидер был обвинён в связях с криминалом и снят с должности спикера Сейма. (7) Что касается Саулюса Стомы, то он прошёл в Сейм по списку ПНВ, однако позднее перешел в ряды консерваторов. (8) Инцидент, на который теперь жалуется Стома, по его словам, произошел \"в гримёрке, перед съёмками телепередачи\" (когда конкретно, не уточняется). (9) \"Неожиданно вошел Валинскас, ни с того, ни с сего схватил меня за горло и начал душить\", – утверждает депутат. (10) Следов нападения не осталось, однако бывший однопартиец Валинскаса заявляет, что пережил психологический шок. (11) Валинскас, со своей стороны, назвал эту историю выдумкой. (12) Депутат предположил, что его коллега, рассказывая о якобы имевшем место нападении, пытается привлечь к себе внимание. (13) Валинскас не исключил, что может привлечь Стому к ответственности за клевету.\"", "questions": [{"question": "Что сделал депутат Стома?", "answers": [{"idx": 7033, "text": "Проголосовал.", "label": 0}, {"idx": 7034, "text": "Пожаловался.", "label": 0}, {"idx": 7035, "text": "Уволился.", "label": 0}, {"idx": 7036, "text": "Обвинил коллегу.", "label": 0}], "idx": 1669}, {"question": "Что сделал Валинскас?", "answers": [{"idx": 7037, "text": "Душил.", "label": 0}, {"idx": 7038, "text": "Повесил.", "label": 0}, {"idx": 7039, "text": "Пытался душить Стому.", "label": 0}, {"idx": 7040, "text": "Избил.", "label": 0}], "idx": 1670}, {"question": "Кто такой Арунас Валинскас?", "answers": [{"idx": 7041, "text": "Известный в Литве шоумен и телеведущий.", "label": 0}, {"idx": 7042, "text": "Министр.", "label": 0}, {"idx": 7043, "text": "Депутат.", "label": 0}, {"idx": 7044, "text": "Журналист.", "label": 0}, {"idx": 7045, "text": "Основатель Партии народного возрождения.", "label": 0}], "idx": 1671}, {"question": "Какой инцидент произошел между Саулюсом Стома и Арунасом Валинскасом?", "answers": [{"idx": 7046, "text": "Драка.", "label": 0}, {"idx": 7047, "text": "Неожиданно вошел Валинскас, ни с того, ни с сего схватил меня за горло и начал душить\".", "label": 0}, {"idx": 7048, "text": "Валинскас пытался его задушить Стома.", "label": 0}, {"idx": 7049, "text": "Ссора.", "label": 0}, {"idx": 7050, "text": "Убийство.", "label": 0}], "idx": 1672}, {"question": "Куда направлена жалоба Саулюса Стома?", "answers": [{"idx": 7051, "text": "Жалоба Саулюса Стома направлена в парламентскую комиссию по этике.", "label": 0}, {"idx": 7052, "text": "Жалоба Саулюса Стома была отправлена на рассмотрение в парламентскую комиссию по этике.", "label": 0}, {"idx": 7053, "text": "Жалоба Саулюса Стома направлена в верховный суд.", "label": 0}, {"idx": 7054, "text": "Жалоба Саулюса Стома направлена в уголовный суд.", "label": 0}], "idx": 1673}, {"question": "Как отреагировал на заявление Саулюса Стома Арунас Валинскас?", "answers": [{"idx": 7055, "text": "Арунас Валинскас подал в суд на Саулюса Стома за клевету.", "label": 0}, {"idx": 7056, "text": "Арунас Валинскас, со своей стороны, назвал эту историю выдумкой и не исключил привлечение бывшего однопартийца к уголовной ответственности.", "label": 0}, {"idx": 7057, "text": "Арунас Валинскас, со своей стороны, назвал эту историю выдумкой и предположил, что бывший однопартиец таким образом пытается пытается привлечь к себе внимание и не исключил, что может привлечь Стому к ответственности за клевету.", "label": 1}, {"idx": 7058, "text": "Со своей стороны, Арунас Валинскас назвал эту историю выдумкой, не исключил того, что может подать на бывшего однопартийца в суд за клевету и высказал предположение, что он таким образом просто привлекает к себе внимание.", "label": 1}], "idx": 1674}, {"question": "Кого обвиняют в том, что он пытался задушить депутата сейма Литвы?", "answers": [{"idx": 7059, "text": "Партию народного возрождения.", "label": 0}, {"idx": 7060, "text": "Арунаса Валинскаса.", "label": 0}, {"idx": 7061, "text": "Обвиняют Арунаса Валинскаса.", "label": 0}, {"idx": 7062, "text": "Саулюса Стома.", "label": 0}], "idx": 1675}, {"question": "Кто обвиняет Арунаса Валинскаса в попытках нападения?", "answers": [{"idx": 7063, "text": "Шоумен и ведущий.", "label": 0}, {"idx": 7064, "text": "Саулюс Стома.", "label": 0}, {"idx": 7065, "text": "Психологический шок.", "label": 0}, {"idx": 7066, "text": "Обвиняет Саулюс Стома.", "label": 0}], "idx": 1676}, {"question": "Почему депутат жаловался на своего коллегу?", "answers": [{"idx": 7067, "text": "Любит писать жалобы.", "label": 0}, {"idx": 7068, "text": "В суде у него были все куплены.", "label": 0}, {"idx": 7069, "text": "Из-за зависти.", "label": 0}, {"idx": 7070, "text": "Он утверждает, что некоторое время назад коллега пытался его задушить.", "label": 0}, {"idx": 7071, "text": "Стома утверждает, что некоторое время назад Валинскас пытался его задушить.", "label": 0}], "idx": 1677}, {"question": "Где произошёл инцидент?", "answers": [{"idx": 7072, "text": "В кабинете министров.", "label": 0}, {"idx": 7073, "text": "В гримёрке, перед съёмками телепередачи.", "label": 0}, {"idx": 7074, "text": "По словам депутата, это произошло в гримёрке.", "label": 0}, {"idx": 7075, "text": "По словам депутата, это произошло в туалете.", "label": 0}, {"idx": 7076, "text": "Летом 1991 года в трамвае.", "label": 0}], "idx": 1678}, {"question": "Кто организовал Партию народного возрождения в Литве?", "answers": [{"idx": 7077, "text": "Эндрюс Лиепа.", "label": 0}, {"idx": 7078, "text": "Мартин Асизо.", "label": 0}, {"idx": 7079, "text": "Шоумен и телеведущий Арунас Валинскас.", "label": 0}, {"idx": 7080, "text": "Арунас Валинскас.", "label": 0}, {"idx": 7081, "text": "Отто Рихтер.", "label": 0}], "idx": 1679}, {"question": "Кто обвинял Арунаса Валинскаса в нападении и в попытке задушить?", "answers": [{"idx": 7082, "text": "Депутат Сейма Литвы Рихард Вагнер.", "label": 0}, {"idx": 7083, "text": "Саулюс Стома.", "label": 0}, {"idx": 7084, "text": "Паулюс Митте.", "label": 0}, {"idx": 7085, "text": "Рихард Вагнер.", "label": 0}, {"idx": 7086, "text": "Депутат Сейма Литвы Саулюс Стома.", "label": 0}], "idx": 1680}]}}
{"idx": 293, "passage": {"text": "(1) Точно так же и с работой. (2) Исполнение долга приносит радость, чувство удовлетворения, и если этого нет, значит, что-то не так с человеком, неправильно он воспитан, неправильно понимает жизнь. (3) Учение с увлечением — первый шаг к будущей ответственной, серьёзной жизни, полной смысла и радости. (4) Умение работать с любовью на всякой машине, умение с увлечением заниматься любым необходимым и важным делом, умение искать и находить интерес в нём — это свойство характера самому можно воспитать в себе. (5) Могут ли все учебные предметы в школе быть интересными? (6) Могут! (7) Каждому человеку одними предметами легче увлечься, а для того, чтобы полюбить другие, требуются определённые старания. (8) Культурный человек приучает себя ко всем предметам относиться творчески, увлечённо, с уважением. (9) Он не позволяет себе делать какую-нибудь работу со скукой. (10) Иногда говорят: «Что получится, если человек с детства привыкнет делать только интересное для него?» (11) Но кто же к этому призывает? (12) Учение с увлечением — это вовсе не учение с развлечением. (13) Школа не цирк, она не может развлекать, не должна этого делать. (14) Школа даёт знания в системе, в этом её главная ценность, и потому она не может выбирать лишь то, что интересно: никакого учения не получится. (15) Именно потому, что школа не развлекает и не даёт выбора, учиться в школе с увлечением — это и значит воспитывать в себе чувство долга и учиться выполнять долг охотно, творчески. (16) Но если уж читатель так любознателен, что всё же хотел бы получить точный ответ на вопрос «Зачем учиться?», то лучше всего привести слова выдающегося педагога Василия Александровича Сухомлинского. (17) Вдумаемся в них, это одна из самых важных «центральных» мыслей. (18) Каждый сам сумеет доказать её истинность: Человек должен учиться потому, что он человек. (По С. Л. Соловейчику)", "questions": [{"question": "Почему нужно учиться с удовольствием?", "answers": [{"idx": 7087, "text": "Это долг каждого.", "label": 1}, {"idx": 7088, "text": "Учение с удовольствием - это первый шаг к счастливой будущей жизни.", "label": 1}, {"idx": 7089, "text": "Это этап повзросления.", "label": 1}, {"idx": 7090, "text": "Это приносит деньги.", "label": 1}], "idx": 1681}, {"question": "Почему к школе нельзя относиться как к развлечению?", "answers": [{"idx": 7091, "text": "Выбора нет.", "label": 1}, {"idx": 7092, "text": "Нужно учиться.", "label": 1}, {"idx": 7093, "text": "Школа дает знания.", "label": 1}, {"idx": 7094, "text": "Школа не цирк, она должна обучать, а не развлекать.", "label": 1}], "idx": 1682}, {"question": "Могут ли все учебные предметы быть интересными?", "answers": [{"idx": 7095, "text": "Да.", "label": 1}, {"idx": 7096, "text": "Нет.", "label": 1}], "idx": 1683}, {"question": "Кто сказал, что человек должен учиться, потому что он человек?", "answers": [{"idx": 7097, "text": "Это слова цирка.", "label": 1}, {"idx": 7098, "text": "Это слова выдающегося педагога Василия Александровича Сухомлинского.", "label": 1}], "idx": 1684}, {"question": "О каких предметах идёт речь?", "answers": [{"idx": 7099, "text": "Об учебных.", "label": 1}, {"idx": 7100, "text": "О бытовых.", "label": 1}, {"idx": 7101, "text": "О колюще-режущих.", "label": 1}, {"idx": 7102, "text": "О школьных.", "label": 1}], "idx": 1685}, {"question": "Каков был вопрос?", "answers": [{"idx": 7103, "text": "Что, где, когда.", "label": 1}, {"idx": 7104, "text": "Быть или не быть.", "label": 1}, {"idx": 7105, "text": "Зачем нужна учёба.", "label": 1}, {"idx": 7106, "text": "Зачем учиться.", "label": 1}], "idx": 1686}, {"question": "Что дает школа?", "answers": [{"idx": 7107, "text": "Школа не развлекает и не даёт выбора, учиться в школе с увлечением — это и значит воспитывать в себе чувство долга.", "label": 1}, {"idx": 7108, "text": "Даёт знания в системе.", "label": 1}, {"idx": 7109, "text": "Школа предоставляет выбор учиться по интересам.", "label": 1}, {"idx": 7110, "text": "В школе как в цирке, не скучно.", "label": 1}], "idx": 1687}, {"question": "Что приносит исполнение долга?", "answers": [{"idx": 7111, "text": "Исполнение долга приносит радость, чувство удовлетворения.", "label": 1}, {"idx": 7112, "text": "Даёт шанс проявить свои творческие возможности.", "label": 1}, {"idx": 7113, "text": "Приносит чувство удовлетворенности.", "label": 1}, {"idx": 7114, "text": "Даёт возможность сбросить лишний груз.", "label": 1}], "idx": 1688}, {"question": "Могут ли все учебные предметы быть интересными?", "answers": [{"idx": 7115, "text": "Нет.", "label": 1}, {"idx": 7116, "text": "Да.", "label": 1}], "idx": 1689}, {"question": "Каков был вопрос об учёбе?", "answers": [{"idx": 7117, "text": "Зачем нужна учёба.", "label": 1}, {"idx": 7118, "text": "Что, где, когда.", "label": 1}, {"idx": 7119, "text": "Быть или не быть.", "label": 1}, {"idx": 7120, "text": "Зачем учиться.", "label": 1}], "idx": 1690}]}}
{"idx": 294, "passage": {"text": "(1) Любовь – трудная душевная работа, её не каждый осилит. (2) Но каждый мечтает о ней, ищет её. (3) Чего мы ищем в любви? (4) Мы ищем в ней ухода от одиночества, душевной опоры. (5) Нам важно знать, что любящему человеку важно и дорого всё, что происходит с нами, всё, что касается нас. (6) И с другой стороны, этот человек нуждается в нас, в нашей заботе, помощи, в нашем понимании. (7) Друзья – даже самые близкие – могут только любить нас, а мы ищем того, кто разделит нашу жизнь, с кем у нас будут общими не только радости, но и боли, и обиды… (8) Но когда рождается любовь, как растить её, чтобы она выжила? (9) Чем удержать себя, чем держать того, кого любишь, чтобы оставаться одной-единственной среди всех женщин, как роза Маленького принца осталась одной-единственной в саду, где было пять тысяч таких же роз? (10) Много лет назад, когда я была ещё подростком, немолодая женщина открыла мне тайну: завоевать любовь нетрудно, трудно её удержать. (11) Тогда я не могла понять житейскую мудрость этого секрета: мне виделось что-то постыдное в слове «удержать». (12) Я ведь читала Пушкина: «Кто в силах удержать любовь?» и Блока: «О да, любовь вольна, как птица». (13) А на самом-то деле есть, существуют тайны и законы любви, и Сент-Экзюпери был одним из тех, кто знает эти тайны. (14) Когда Маленький принц только начал своё путешествие, он посетил планету, на которой жил старый король. (15) Увидев, что его гость устал и зевает, правитель не обиделся, а… приказал ему зевать. (16) «С каждого надо спрашивать то, что он может дать: власть должна быть разумной», – сказал король. (17) В молодости мы не задумываемся о пределах нашей власти над любимым и любящим человеком и очень часто нарушаем мудрый закон старого короля: «власть должна быть разумной». (18) Молодые жёны, вчерашние девочки, ощутив на пальце кольцо – символ абсолютной власти, – вдруг начинают требовать от ошарашенных мужей ничуть не меньше, чем знаменитая старуха требовала у золотой рыбки. (19) А ведь главный и неоспоримый закон любви – её добровольность: я стою здесь, под твоими окнами, не потому, что ты мне приказала, а потому, что не могу иначе. (20) И с другой позиции: я варю тебе суп и глажу твои рубашки, потому что для меня это в радость. (По Н. Долининой)", "questions": [{"question": "Что ищем мы в любви?", "answers": [{"idx": 7121, "text": "Сочувствие.", "label": 1}, {"idx": 7122, "text": "Удовольствие.", "label": 1}, {"idx": 7123, "text": "Ищем уход от одиночества.", "label": 1}, {"idx": 7124, "text": "Душевной опоры.", "label": 1}, {"idx": 7125, "text": "Кто разделит нашу жизнь, с кем у нас будут общими не только радости, но и боли, и обиды.", "label": 1}, {"idx": 7126, "text": "Выгоду.", "label": 1}], "idx": 1691}, {"question": "Когда рождается любовь, как растить её, чтобы она выжила?", "answers": [{"idx": 7127, "text": "Унижать мужа.", "label": 1}, {"idx": 7128, "text": "Ущемлять.", "label": 1}, {"idx": 7129, "text": "Требовательность к мужу.", "label": 1}, {"idx": 7130, "text": "Существуют тайны и законы любви.", "label": 1}, {"idx": 7131, "text": "Закон любви – её добровольность.", "label": 1}], "idx": 1692}, {"question": "Автор произведения \"Маленький принц\"\"?", "answers": [{"idx": 7132, "text": "Пушкин.", "label": 1}, {"idx": 7133, "text": "Блок.", "label": 1}, {"idx": 7134, "text": "Экзюпери.", "label": 1}], "idx": 1693}, {"question": "Почему в желании \"удержать\" любовь героиня видела нечто постыдное?", "answers": [{"idx": 7135, "text": "Потому что она посетила планету, на которой жил старый король.", "label": 1}, {"idx": 7136, "text": "Потому что читала о свободе любви у Пушкина и Блока.", "label": 1}], "idx": 1694}, {"question": "О чем каждый мечтает, но не каждый осилит?", "answers": [{"idx": 7137, "text": "Любовь.", "label": 1}, {"idx": 7138, "text": "Дружба.", "label": 1}, {"idx": 7139, "text": "Деньги.", "label": 1}, {"idx": 7140, "text": "О любви.", "label": 1}, {"idx": 7141, "text": "Здоровье.", "label": 1}], "idx": 1695}, {"question": "Что приказал делать старый король на планете, которую посетил Маленький принц, когда увидел, что гость устал и зевает?", "answers": [{"idx": 7142, "text": "Спать.", "label": 1}, {"idx": 7143, "text": "Есть.", "label": 1}, {"idx": 7144, "text": "Приказал звать кого-нибудь.", "label": 1}, {"idx": 7145, "text": "Зевать.", "label": 1}, {"idx": 7146, "text": "Приказал зевать.", "label": 1}], "idx": 1696}, {"question": "В чем главный и неоспоримый закон любви?", "answers": [{"idx": 7147, "text": "Любовь - это ненависть.", "label": 1}, {"idx": 7148, "text": "В её добровольности.", "label": 1}, {"idx": 7149, "text": "Главный и неоспоримый закон любви - её добровольность.", "label": 1}, {"idx": 7150, "text": "В добрососедстве.", "label": 1}, {"idx": 7151, "text": "Любовь - это мучение.", "label": 1}], "idx": 1697}, {"question": "Что мы ищем в любви?", "answers": [{"idx": 7152, "text": "Денег.", "label": 1}, {"idx": 7153, "text": "Опоры для души и спасения от одиночества.", "label": 1}, {"idx": 7154, "text": "Секса.", "label": 1}, {"idx": 7155, "text": "Власти.", "label": 1}, {"idx": 7156, "text": "Ухода от одиночества, душевной опоры.", "label": 1}], "idx": 1698}]}}
{"idx": 295, "passage": {"text": "\"(1) Казахстанский оппозиционер, лидер объединения \"Жаса, Азаттык!\" Жасарал Куанышалин заявил о намерении баллотироваться в президенты на выборах 2012 года. (2) Об этом сообщает радио \"Азаттык\" (региональная служба Радио Свобода). (3) Жасарал Куанышалин в середине 1990-х годов был депутатом Верховного совета Казахстана. (4) В 2006 году он был обвинён в \"посягательстве на честь и достоинство президента\" и приговорён к двум годам лишения свободы (правда, от наказания его освободили по амнистии). (5) Обвинения были выдвинуты в связи с тем, что оппозиционер требовал привлечь президента Нурсултана Назарбаева к уголовной ответственности за измену родине (недовольство Куанышалина вызвали рассуждения главы республики о казахстанской государственности). (6) В конце октября о намерении участвовать в выборах заявил также лидер незарегистрированной партии \"Алга!\" (\"Вперёд!\") Владимир Козлов. (7) После этого он подвергся нападению группы казахских националистов, заявивших, что Козлов как русский по национальности якобы не имеет права баллотироваться в президенты. (8) В выборах планирует участвовать и действующий президент Нурсултан Назарбаев, который занимает этот пост с 1990 года. (9) О том, что Назарбаев готов пойти на четвёртый срок, недавно заявил его советник Ермухамет Ертысбаев. (10) Действующий президент руководствуется поправками в конституцию, принятыми в 2007 году: они позволяют ему баллотироваться на высший государственный пост неограниченное число раз.\"", "questions": [{"question": "Чего хочет оппозиционер, который требовал привлечь Нурсултана Назарбаева к уголовной ответственности за измену?", "answers": [{"idx": 7157, "text": "Переехать в Россию.", "label": 0}, {"idx": 7158, "text": "Стать президентом.", "label": 0}, {"idx": 7159, "text": "Стать самым популярным рок-исполнителем Казахстана.", "label": 0}, {"idx": 7160, "text": "Баллотироваться в президенты Казахстана.", "label": 0}, {"idx": 7161, "text": "Выступить на Радио Свобода.", "label": 0}], "idx": 1699}, {"question": "Когда именно лидер объединения \"Жаса, Азаттык!\" был депутатом Верховного совета Казахстана?", "answers": [{"idx": 7162, "text": "В середине 90-х.", "label": 0}, {"idx": 7163, "text": "С 1917 по 1991.", "label": 0}, {"idx": 7164, "text": "С 1974 по 1985 год.", "label": 0}, {"idx": 7165, "text": "С 1924 по 1925 Жасарал Куанышалин был депутатом Верховного совета Казахстана.", "label": 0}, {"idx": 7166, "text": "Жасарал Куанышалин в середине 1990-х годов был депутатом Верховного совета Казахстана.", "label": 0}], "idx": 1700}, {"question": "Кто из \"Жаса, Азаттык!\" был в 2006 году обвинён в покушении на честь и достоинство президента?", "answers": [{"idx": 7167, "text": "Владимир Алга.", "label": 0}, {"idx": 7168, "text": "Ермухамет Ертысбаев.", "label": 0}, {"idx": 7169, "text": "Жасарал Куанышалин.", "label": 0}, {"idx": 7170, "text": "Салтыкам Козлов.", "label": 0}, {"idx": 7171, "text": "Оппозиционер Куанышалин Жасарал.", "label": 0}], "idx": 1701}, {"question": "В каком году лидер \"Жаса, Азаттык!\" был обвинён в \"посягательстве на честь и достоинство президента\"?", "answers": [{"idx": 7172, "text": "2005.", "label": 0}, {"idx": 7173, "text": "В 2007 году.", "label": 0}, {"idx": 7174, "text": "В 2008 году.", "label": 0}, {"idx": 7175, "text": "В 2006 году.", "label": 0}, {"idx": 7176, "text": "2006.", "label": 0}], "idx": 1702}, {"question": "На какой по счёту срок готов пойти действующий президент Казахстана?", "answers": [{"idx": 7177, "text": "4 срок.", "label": 0}, {"idx": 7178, "text": "5 срок.", "label": 0}, {"idx": 7179, "text": "1 срок.", "label": 0}, {"idx": 7180, "text": "Назарбаев готов пойти на 4-й президентский срок.", "label": 0}, {"idx": 7181, "text": "2 срок.", "label": 0}], "idx": 1703}]}}
{"idx": 296, "passage": {"text": "(1) Конечно, есть люди, которых ничто не удивляет. (2) Они смотрят на мир как-то однобоко: чего бы покушать в этом мире или чего бы присвоить? (3) У них явные расхождения с Ньютоном. (4) Они бы это яблоко просто сжевали без всякого всемирного тяготения. (5) Они берут волшебный ковёр-самолёт и прибивают его на стенку, чтоб не летал. (6) Они цветами корову накормят, птицу и перья ощиплют, а что касается слов, так они ни разу не обратят внимания на то, о чём болтают. (7) Очень скучные люди. (8) Прямо жалко их и даже как-то стыдно за них. (9) А ты попробуй удивиться. (10) Всё в этом мире непросто. (11) Всё находится во взаимосвязи. (12) Поэтому существуют прекрасные вещи и прекрасные сказки. (13) Поэтому существуют мечты и реальность. (14) Поэтому существуют дружба и борьба. (15) И настоящая музыка, и настоящая живопись, и настоящие стихи. (16) И поэтому люди бывают счастливы. (17) Жизнь удивительна. (18) И люди тоже удивительны. (19) И каждый, если бы захотел, мог бы увидеть и узнать в тысячу раз больше, чем знает и видит. (по Л.И. Лиходееву).", "questions": [{"question": "Как вы назовете людей описанных в тексте?", "answers": [{"idx": 7182, "text": "Пофигисты.", "label": 0}, {"idx": 7183, "text": "Неудачники.", "label": 0}], "idx": 1704}, {"question": "Чего не умеют люди, у которых явные расхождения с Ньютоном?", "answers": [{"idx": 7184, "text": "Ощипывать перья.", "label": 0}, {"idx": 7185, "text": "Удивляться.", "label": 0}], "idx": 1705}, {"question": "Почему существуют дружба и борьба?", "answers": [{"idx": 7186, "text": "Потому что листья зелёные.", "label": 0}, {"idx": 7187, "text": "Потому что слоны не летают.", "label": 0}, {"idx": 7188, "text": "Потому что потому.", "label": 0}, {"idx": 7189, "text": "Потому что всё в мире сложно и взаимосвязано.", "label": 0}, {"idx": 7190, "text": "Потому что всё непросто и находится во взаимосвязи.", "label": 0}], "idx": 1706}, {"question": "Как ведут себя люди, которых ничего не удивляет?", "answers": [{"idx": 7191, "text": "Относятся к миру по-сектантски, ищут только редьку.", "label": 0}, {"idx": 7192, "text": "Всё равно пытаются удивиться.", "label": 0}, {"idx": 7193, "text": "Относятся к миру по-потребительски, ищут только выгоду.", "label": 0}, {"idx": 7194, "text": "Вредят окружающим.", "label": 0}, {"idx": 7195, "text": "Относятся к миру однобоко: что бы потребить, какую бы получить выгоду.", "label": 0}], "idx": 1707}, {"question": "За кого стыдно автору?", "answers": [{"idx": 7196, "text": "За скучных людей.", "label": 0}, {"idx": 7197, "text": "За себя.", "label": 0}, {"idx": 7198, "text": "За коров.", "label": 0}], "idx": 1708}]}}
{"idx": 297, "passage": {"text": "\"(1) В Казахстане завершился суд по иску певца Айдоса Сагата к сети супермаркетов \"Рахмет\", которая без разрешения использовала его песню в рекламном ролике. (2) Суд, как сообщает телеканал КТК, признал правоту истца. (3) Правда, размер компенсации, выплатить которую обязали предпринимателей, оказался гораздо меньше того, что требовал исполнитель. (4) Судебное разбирательство по этому делу началось в сентябре. (5) Сагат, лидер этно-поп группы \"Уркер\", требовал с предпринимателей около 74,5 миллиона тенге (около 500 тысяч долларов). (6) Основанием для иска стало то, что в рекламном ролике был использован фрагмент его песни \"Наурыз\". (7) Представитель ответчика, Станислав Говраль, в ответ на претензии заявил, что рекламный ролик \"популяризировал\" певца. (8) \"Это хорошо для автора, а выходит, мы ещё и попадаем на хорошую сумму\", - сказал он. (9) Тем не менее, предприниматели всё же готовы были выплатить Сагату компенсацию, но заявленную им сумму они сочли завышенной. (10) Суд в итоге назначил Сагату компенсацию в полмиллиона тенге (около 3,3 тысячи долларов). (11) Ответчиков это решение устроило. (12) Именно такую сумму они предлагали певцу до судебного разбирательства. (13) Представитель истца, со своей стороны, оценил решение как пример того, что автор может защитить в суде свои права \"и получить какие-то деньги\". (14) В то же время юрист отметил, что \"пока мы не можем сравниться по компенсациям с мировыми исполнителями\".\"", "questions": [{"question": "О каком суде сообщил телеканал КТК?", "answers": [{"idx": 7199, "text": "Суд по факту мошенничества.", "label": 0}, {"idx": 7200, "text": "Суд по иску певца из Казахстана.", "label": 0}, {"idx": 7201, "text": "Суд по иску Айдоса Сагата.", "label": 0}, {"idx": 7202, "text": "Суд по иску иску бизнесмена.", "label": 0}], "idx": 1709}, {"question": "Каким было решение суда?", "answers": [{"idx": 7203, "text": "Признал правоту истца и назначил компенсацию.", "label": 0}, {"idx": 7204, "text": "Оставил без рассмотрения.", "label": 1}, {"idx": 7205, "text": "Признал правоту истца и назначил Сагату компенсацию в полмиллиона тенге.", "label": 0}, {"idx": 7206, "text": "Не вынес решение.", "label": 0}], "idx": 1710}, {"question": "Почему был подан иск на предпринимателя?", "answers": [{"idx": 7207, "text": "Из за использования песни.", "label": 0}, {"idx": 7208, "text": "Из за того, что предприниматель использовал его песню.", "label": 1}, {"idx": 7209, "text": "Из-за невыполненного контракта.", "label": 0}], "idx": 1711}, {"question": "В какой валюте был выплачен штраф?", "answers": [{"idx": 7210, "text": "Тенге.", "label": 0}, {"idx": 7211, "text": "В рублях.", "label": 0}, {"idx": 7212, "text": "В тенге.", "label": 0}], "idx": 1712}, {"question": "Какую компенсацию предлагали певцу ответчики изначально?", "answers": [{"idx": 7213, "text": "3,3 тысячи долларов.", "label": 0}, {"idx": 7214, "text": "Полмиллиона тенге.", "label": 0}, {"idx": 7215, "text": "500 тысяч долларов.", "label": 0}, {"idx": 7216, "text": "74,5 миллиона тенге.", "label": 1}], "idx": 1713}, {"question": "Какой аргумент привели ответчики в свою защиту?", "answers": [{"idx": 7217, "text": "Что они разговаривали ранее с певцом и договорились о сумме компенсации.", "label": 0}, {"idx": 7218, "text": "То, что они уже выплатили компенсацию.", "label": 0}, {"idx": 7219, "text": "То, что рекламный ролик с фрагментом песни популяризировал певца.", "label": 0}, {"idx": 7220, "text": "С помощью их рекламы с фрагментом песни у исполнителя прибавится аудитория.", "label": 0}], "idx": 1714}, {"question": "Чем завершился судебный процесс по иску певца Айдоса Сагата к сети супермаркетов \"Рахмет\"?", "answers": [{"idx": 7221, "text": "Суд признал правоту ответчика и назначил компенсацию в полмиллиона тенге.", "label": 0}, {"idx": 7222, "text": "Суд запретил трансляцию ролика с участием певца.", "label": 0}, {"idx": 7223, "text": "Суд назначил ответчику компенсацию в размере 74,5 миллиона тенге.", "label": 1}, {"idx": 7224, "text": "Певец Айдос Сагат выиграл суд с сетью супермаркетов \"Рахмет\".", "label": 0}, {"idx": 7225, "text": "Суд отклонил иск певца.", "label": 0}], "idx": 1715}, {"question": "Каково основание иска Айдоса Сагата к сети супермаркетов \"Рахмет\"?", "answers": [{"idx": 7226, "text": "В рекламном ролике сети супермаркета была использована песня певца.", "label": 0}, {"idx": 7227, "text": "Основанием для иска стало то, что в рекламном ролике был использован фрагмент его песни \"Наурыз\".", "label": 0}, {"idx": 7228, "text": "Певец купил в магазине просроченные продукты.", "label": 0}, {"idx": 7229, "text": "Сеть супермаркета использовала изображение певца в рекламных целях.", "label": 0}, {"idx": 7230, "text": "В рекламном ролике сети супермаркета была использована походка певца.", "label": 0}], "idx": 1716}]}}
{"idx": 298, "passage": {"text": "(1) За этим занятием их и застают звездочёт с женой. (2) Ануся получает от матери нагоняй за испачканное платье и дружбу с грязным мальчишкой. (3) Сашук снова обижается до слёз, но уйти от оранжевого чуда он не в силах. (4) Заметив обиду мальчика, звездочёт разрешает ему проехаться на машине и даже погудеть. (5) Его жена недовольна, она считает, что «сопливый детёныш» может быть заразным. (6) Сашук долго стоит возле дома, где остановился звездочёт, и смотрит на своего бога, а потом, счастливый, идёт домой. (7) У барака рыбаки собрались на обед. (8) Они посмеиваются над мальчиком — Жорка рассказал всем, что Сашук нашёл себе кралю. (9) Настя плохо себя чувствует, «ходит с трудом, полусогнувшись, лицо бледное, под глазами тёмные круги, а на висках выступили капельки пота». (10) Вечером матери становиться ещё хуже, она лежит в боковушке и стонет. (11) Сашуку становится страшно, и он выходит к морю, искать свою звезду. (12) Встретившийся ему бригадир объясняет, что у рыбаков звезда одна — Северная, но мальчик хочет не «всехнюю», а свою собственную.", "questions": [{"question": "Что сделал мальчик?", "answers": [{"idx": 7231, "text": "До слез обиделся.", "label": 0}, {"idx": 7232, "text": "Обиделся.", "label": 1}, {"idx": 7233, "text": "Проезжается на машине.", "label": 1}, {"idx": 7234, "text": "Ушел.", "label": 1}], "idx": 1717}, {"question": "Что с Настей, что она делает?", "answers": [{"idx": 7235, "text": "Сидит.", "label": 1}, {"idx": 7236, "text": "Лежит.", "label": 1}, {"idx": 7237, "text": "Стонет.", "label": 1}, {"idx": 7238, "text": "Сидит.", "label": 1}, {"idx": 7239, "text": "Ищет звезду.", "label": 1}, {"idx": 7240, "text": "Она умирает.", "label": 1}], "idx": 1718}]}}
{"idx": 299, "passage": {"text": "(1) Вскоре, сидя с Морозовым за столиком перед рестораном «Фуке», Равик снова увидел человека, похожего на Хааке, и снова потерял его в толпе на площади Этуаль. (2) Морозов попытался успокоить Равика. (3) Он посоветовал другу составить план мести и строго ему следовать. (4) Так сделал сам Морозов, мечтавший встретить людей, которые уничтожили его семью во время русской революции. (5) Равик долго сидел перед рестораном, высматривая Хааке и вспоминая о Сибилле. (6) Она была «балованным красивым существом, привыкшим к рассеянной, лёгкой жизни». (7) Их поймали, когда они пытались покинуть Германию, и пытали три дня. (8) Хааке требовал у Равика признания, но тому не в чем было признаваться. (9) После гестапо его отправили в концентра­ционный лагерь, затем он попал в госпиталь, откуда и сбежал. (10) Теперь его сны были полны «ужаса фашистских застенков, застывших лиц замученных друзей». (11) Так и не увидев Хааке, Равик решил не рыться «в шлаке мертвых лет, оживших благодаря нелепому, проклятому сходству», и не приносить в жертву случайной иллюзии любовь Жоан.", "questions": [{"question": "Почему Равик хочет отомстить Хааке?", "answers": [{"idx": 7241, "text": "Хааке пытал Равика.", "label": 0}, {"idx": 7242, "text": "Хааке убил родителей Равика.", "label": 0}, {"idx": 7243, "text": "Хааке женился на невесте Равика.", "label": 0}], "idx": 1719}, {"question": "Когда поймали Равика и Сибиллу?", "answers": [{"idx": 7244, "text": "Когда они пытались покинуть Германию.", "label": 0}, {"idx": 7245, "text": "Когда они убили Хааке.", "label": 0}], "idx": 1720}, {"question": "Что посоветовал Морозов Равику, когда тот увидел знакомого человека?", "answers": [{"idx": 7246, "text": "Забыть всех людей.", "label": 0}, {"idx": 7247, "text": "Составить план мести.", "label": 0}, {"idx": 7248, "text": "Строго следовать своему плану.", "label": 0}, {"idx": 7249, "text": "Простить всех.", "label": 0}], "idx": 1721}, {"question": "Какие слова приходили в голову к Равику, когда он вспоминал о Сабилле?", "answers": [{"idx": 7250, "text": "Мечтал о встрече с ней.", "label": 0}, {"idx": 7251, "text": "Она была балованным красивым существом.", "label": 0}, {"idx": 7252, "text": "Он решил не рыться в шлаке мертвых тел.", "label": 0}, {"idx": 7253, "text": "Это существо привыкшее к рассеянной и легкой жизни.", "label": 0}], "idx": 1722}, {"question": "Что предложил Морозов Равику?", "answers": [{"idx": 7254, "text": "Морозов успокаивал друга, предложив составить план мести и строго ему следовать, как сделал сам Морозов.", "label": 0}, {"idx": 7255, "text": "Морозов составил план мести и строго ему следовал. Он думал, что Равика успокоит, если он сделает так же.", "label": 0}, {"idx": 7256, "text": "Морозов предложил выпить ещё по рюмочке, так как вино успокаивает нервы.", "label": 0}, {"idx": 7257, "text": "Морозов требовал у Равика признания, но тому не в чем было признаваться.", "label": 0}], "idx": 1723}, {"question": "Почему случайный незнакомец взволновал Равика?", "answers": [{"idx": 7258, "text": "Человек был похож на палача по имени Хааке, пытавшего Равика целых три дня в попытке выдавить информацию, которой Равик не имел.", "label": 0}, {"idx": 7259, "text": "Человек был похож на Сибиллу, подружку Равика.", "label": 0}, {"idx": 7260, "text": "Человек был похож на Хааке, который пытал Равика три дня, пытаясь добиться чего-то, чего Равик не знал и знать не мог.", "label": 0}, {"idx": 7261, "text": "Человек был похож на самого Равика. Астральный двойник.", "label": 0}], "idx": 1724}]}}
{"idx": 300, "passage": {"text": "(1) Наконец терпение у хозяйки дома лопнуло, и она запретила Пеппи приходить к ним в гости. (2) Расстроенная девочка вышла из дому вместе с дамами. (3) Несмотря на огорчение и обиду, она всё же умудрилась на ходу закончить свой рассказ. (4) Однажды Пеппи отправилась на прогулку верхом на лошади. (5) Прибыв на главную площадь, она увидела, что в самом высоком доме городка — трёхэтажном «небоскрёбе» — начался пожар. (6) Вдруг в мансарде под самой крышей распахнулось окно, и люди с ужасом увидели в нём двух маленьких мальчиков. (7) Они плакали и звали на помощь, но спасти их было уже нельзя. (8) Пожар бушевал, дети в окне мансарды кричали, люди на площади плакали. (9) Поняв, что дети не выберутся сами, Пеппи решила их спасти. (10) Она заставила господина Нильсона забраться на дерево с гладким стволом, растущее рядом с горящим домом, и привязать к ветке длинную верёвку. (11) Прихватив с собой доску, девочка забралась по верёвке и положила её на развилку ветвей. (12) Доска достала до подоконника мансарды. (13) Пеппи вошла туда и вскоре вышла с мальчиками на руках.", "questions": [{"question": "Что Пеппи увидела на главной площади?", "answers": [{"idx": 7262, "text": "Она увидела, что в самом высоком доме городка — трёхэтажном «небоскрёбе» — начался пожар и что в нём застряли дети.", "label": 0}, {"idx": 7263, "text": "Она увидела только что прибывший в город цирк.", "label": 0}, {"idx": 7264, "text": "Она увидела страшную картину пожара высокого здания.", "label": 0}, {"idx": 7265, "text": "Она увидела как гроза надвигалась на город.", "label": 0}, {"idx": 7266, "text": "Она ничего не увидела.", "label": 0}], "idx": 1725}, {"question": "Каким образом Пеппи спасла детей?", "answers": [{"idx": 7267, "text": "Она перешла в горящий дом с верхней ветки дерева по доске.", "label": 0}, {"idx": 7268, "text": "Она вызвала пожарных.", "label": 1}, {"idx": 7269, "text": "Она использовала стоящее рядом дерево и доску, чтоб сделать детям качели.", "label": 0}, {"idx": 7270, "text": "Она поднялась по ступенькам на самую крышу дома и забрала детей.", "label": 0}, {"idx": 7271, "text": "Она использовала стоящее рядом дерево и доску, чтоб попасть в горящую мансарду и забрать оттуда детей.", "label": 0}], "idx": 1726}]}}
{"idx": 301, "passage": {"text": "(1) Почему-то многие современные эстрадные «звёзды» с особенным удовольствием говорят о том, как плохо они учились в школе. (2) Кому-то объявляли выговоры за хулиганство, кого-то оставляли на второй год, кто-то доводил педагогов до обморочного состояния своими умопомрачительными причёсками... (3) Можно по-разному относиться к подобным откровениям наших «звёзд»: одних эти рассказы об озорном детстве приводят в умиление, другие начинают ворчливо сетовать на то, что сегодня путь на сцену открыт только бездарям и невеждам. (4) Но больше всего беспокоит реакция подростков. (5) У них возникает стойкое убеждение, что наиболее короткий путь к известности пролегает через детскую комнату милиции. (6) Они-то всё принимают за чистую монету. (7) Они далеко не всегда понимают, что рассказы о «безбашенном» детстве, когда будущая «звезда» поражала всех окружающих своим экзотическим своеобразием, — это всего лишь сценическая легенда, что-то вроде концертного костюма, который отличает артиста от обычного человека. (8) Подросток не просто воспринимает информацию, он её активным образом преобразовывает. (9) Эта информация становится основой для его жизненной программы, для выработки путей и способов достижения цели. (10) Вот почему человек, который что-то вещает на многомиллионную аудиторию, должен обладать высоким чувством ответственности. (11) На самом ли деле он выражает свои мысли или бессознательно продолжает сценическую игру и говорит то, чего от него ждут поклонники? (12) Посмотрите: я «свой», такой же, как все. (13) Отсюда и иронично-снисходительное отношение к образованности, и кокетливое ёрничанье: «Ученье — свет, а неученье — приятный полумрак», и надменное самолюбование. (14) Но вот передача закончилась. (15) Что осталось в душе тех, кто слушал артиста? (16) Какие семена он посеял в доверчивых сердцах? (17) Кого он сделал лучше?(18) Кого он направил на путь творческого созидания? (19) Когда одному известному ди-джею молоденькая журналистка задала эти вопросы, он просто фыркнул: да идите вы, я совсем не для этого... (20) И в этом недоуменном возмущении «поп-звезды» проявляется её гражданская незрелость, её человеческая «недообразованность». (По И. Гонцову)", "questions": [{"question": "Почему человек, который что-то вещает на многомиллионную аудиторию, должен обладать высоким чувством ответственности?", "answers": [{"idx": 7272, "text": "Исторически так сложилось.", "label": 0}, {"idx": 7273, "text": "Такие люди - примеры для подражания.", "label": 0}, {"idx": 7274, "text": "Так надо.", "label": 0}, {"idx": 7275, "text": "Трудно уверенно рассуждать на такие темы.", "label": 0}, {"idx": 7276, "text": "Так как он является примером и кумиром для молодежи.", "label": 0}], "idx": 1727}, {"question": "Частью чьей жизненной программы становится информация?", "answers": [{"idx": 7277, "text": "Информация становится основой для жизненной программы подростка.", "label": 0}, {"idx": 7278, "text": "Подросток.", "label": 0}, {"idx": 7279, "text": "Артист.", "label": 0}, {"idx": 7280, "text": "Обычный человек.", "label": 0}, {"idx": 7281, "text": "Поклонник.", "label": 0}], "idx": 1728}]}}
{"idx": 302, "passage": {"text": "(1) Чтобы сойти в городе, в котором редко останавливаются поезда, Клара срывает стоп-кран и появляется перед жителями в окружении целой свиты своих приближённых, состоящей из её седьмого мужа, дворецкого, двух громил, все время жующих жвачку и несущих её паланкин, горничных и двух слепцов Коби и Лоби. (2) У неё нет левой ноги, которую она потеряла в автокатастрофе, и правой руки, утраченной в авиакатастрофе. (3) Обе эти части тела заменяют первоклассные протезы. (4) За ней следует багаж, состоящий из огромного количества чемоданов, клетки с черным барсом и гроба. (5) Клара проявляет интерес к полицейскому, любопытствуя, умеет ли он закрывать глаза на то, что происходит в городе, и священнику, спрашивая его, отпускает ли он грехи приговорённым к смерти. (6) На его ответ, что в стране смертная казнь отменена, Клара высказывает мнение, что её, вероятно, снова придётся ввести, чем повергает жителей Гюллена в недоумение. (7) Клара решает вместе с Иллом обойти все те места, где некогда бурлила их страсть: Петеров сарай, Конрадов лес. (8) Тут они целовались и любили друг друга, а потом Илл женился на Матильде Блюмхард, точнее, на её молочной лавке, а Клара вышла замуж за Цаханассьяна, за его миллиарды. (9) Тот нашёл её в гамбургском публичном доме. (10) Клара курит. (11) Илл мечтает о возврате давно минувших дней и просит Клару помочь родному городу материально, что она и обещает сделать.", "questions": [{"question": "Какой Клара предстала перед жителями, когда сошла с поезда?", "answers": [{"idx": 7282, "text": "Клара предстала перед горожанами в сопровождении своего третьего мужа.", "label": 1}, {"idx": 7283, "text": "Она предстала одна, без головы.", "label": 1}, {"idx": 7284, "text": "Она появилась без левой ноги, которую она потеряла в автокатастрофе, и правой руки, утраченной в авиакатастрофе. Обе эти части тела заменяют первоклассные протезы. Её окружала целая свита приближённых.", "label": 1}, {"idx": 7285, "text": "Она предстала в окружении мужа, у которого не было руки и ноги.", "label": 1}, {"idx": 7286, "text": "Клара сошла с поезда в окружении своих приближенных, без левой ноги и правой руки, которые заменяли протезы.", "label": 1}], "idx": 1729}, {"question": "О чем говорили Клара со священником?", "answers": [{"idx": 7287, "text": "Они говорили об успехе жителей города.", "label": 1}, {"idx": 7288, "text": "Они говорили о полицейском.", "label": 1}, {"idx": 7289, "text": "Клара и священник говорили о вечной любви и ревности.", "label": 1}, {"idx": 7290, "text": "Клара и священник говорили о смертной казни.", "label": 1}, {"idx": 7291, "text": "Клара спросила священника, отпускает ли он грехи приговорённым к смерти. На его ответ, что в стране смертная казнь отменена, Клара высказывает мнение, что её, вероятно, снова придётся ввести.", "label": 1}], "idx": 1730}, {"question": "Как именуется сарай, в котором целовались Клара и Илл?", "answers": [{"idx": 7292, "text": "Сарай Цаханассьяна.", "label": 1}, {"idx": 7293, "text": "Петеров.", "label": 1}, {"idx": 7294, "text": "Конрадов.", "label": 1}, {"idx": 7295, "text": "Петеров сарай.", "label": 1}, {"idx": 7296, "text": "Гюлленов.", "label": 1}], "idx": 1731}, {"question": "Кто носит протезы?", "answers": [{"idx": 7297, "text": "Клара.", "label": 1}, {"idx": 7298, "text": "Приехавшая в город миллионерша.", "label": 1}, {"idx": 7299, "text": "Матильда.", "label": 1}, {"idx": 7300, "text": "Священник.", "label": 1}, {"idx": 7301, "text": "Блюмхард.", "label": 1}], "idx": 1732}]}}
{"idx": 303, "passage": {"text": "(1) Музей Гуггенхайма в Абу-Даби представит свою коллекцию, сообщает газета The New York Times. (2) Экспозиция «Взгляд сквозь свет: Избранные экспонаты из коллекции Гуггенхайм Абу-Даби» откроется в выставочном центре Манарат аль-Саадият 5 ноября 2014 года. (3) На выставке будет представлено 16 экспонатов, объединенных идеей света. (4) Экспозиция будет разделена на тематические разделы, посвященные разным видам света — отраженного, небесного, трансцендентного и других. (5) По словам кураторов, они выбрали свет темой выставки, поскольку он является предметом искусства, независимо от времени и культуры. (6) В поддержку выставки в Абу-Даби из Нью-Йорка привезут две работы из основной коллекции Гуггенхайма. (7) Здание арабского филиала музея Гуггенхайма, по проекту Фрэнка Гери, будет построено к 2017 году на острове Саадият. (8) Пока готов только фундамент музея, его кураторы уже успели собрать значительную коллекцию из 250 произведений искусства, созданных с 1960 года. (9) В «культурном квартале» острова Саадият планируется открытие нескольких крупных музеев. (10) Строятся здания филиала парижского Лувра и Национального музея имени шейха Заида по проекту Нормана Фостера. (11) Оба музея уже представляли свои коллекции в Манарат аль-Саадият. (12) Музей Соломона Гуггенхайма — один из крупнейших музеев современного искусства в мире, названный так по имени основателя, известного американского мецената. (13) В настоящее время открыто четыре филиала музея в США и Европе. (14) Ещё четыре филиала строятся или находятся на стадии проектирования.", "questions": [{"question": "В каком городе 5 ноября 2014 года будет представлено 16 экспонатов, объединённых идеей света?", "answers": [{"idx": 7302, "text": "Абу-Даби.", "label": 0}, {"idx": 7303, "text": "Нью-Йорк.", "label": 0}, {"idx": 7304, "text": "Манарат аль-Саадият.", "label": 0}], "idx": 1733}, {"question": "В честь которого назван музей, имеющий 4 филиала в США и Европе?", "answers": [{"idx": 7305, "text": "Соломон Гуггенхайм.", "label": 0}, {"idx": 7306, "text": "Норман Фостер.", "label": 0}, {"idx": 7307, "text": "Основатель музея, американский меценат Гуггенхайм.", "label": 0}, {"idx": 7308, "text": "Френк Гери.", "label": 0}], "idx": 1734}, {"question": "Какие экспонаты будут представлены на выставке в Манарат аль-Саадият?", "answers": [{"idx": 7309, "text": "16 экспонатов, объединенных идеей света, из коллекции Гуггенхайм.", "label": 0}, {"idx": 7310, "text": "Четыре филиала музея Гуггенхайма.", "label": 0}, {"idx": 7311, "text": "250 произведений искусства из коллекции Гуггенхайм.", "label": 0}, {"idx": 7312, "text": "Экспонаты из коллекции Гуггенхайма, 16 штук.", "label": 0}], "idx": 1735}, {"question": "Что будет находится в арабском филиале музея Гуггенхайм на острове Саадият?", "answers": [{"idx": 7313, "text": "Четыре филиала музея Гуггенхайма.", "label": 0}, {"idx": 7314, "text": "Планируется открытие нескольких крупных музеев, а также строятся здания филиала парижского Лувра и Национального музея имени шейха Заида по проекту Нормана Фостера.", "label": 0}, {"idx": 7315, "text": "250 произведений искусства из коллекции Гуггенхайм.", "label": 0}, {"idx": 7316, "text": "Нескольких крупных музеев, а также филиалы парижского Лувра и Национального музея имени шейха Заида.", "label": 0}], "idx": 1736}]}}
{"idx": 304, "passage": {"text": "(1) К Спейду является некто Джоэл Кейро. (2) Он пытается вернуть пропавшую у него вещь, которая, по его предположениям, может находиться у Спейда. (3) Убедившись, что его подозрения безосновательны, Кейро предлагает Спейду отыскать сей ценный предмет за вознаграждение в пять тысяч долларов. (4) Когда Спейд рассказывает об этом визите Бриджит О’Шонесси, та приходит в смятение и умоляет не бросать её на произвол судьбы. (5) Спейд устраивает ей и Кейро нечто вроде очной ставки, и девушка соглашается вернуть за определённую сумму интересующую Кейро статуэтку с изображением сокола. (6) Являются полицейские и забирают Кейро «для выяснения обстоятельств», а девушка рассказывает, что статуэтка добыта в Константинополе у русского генерала Кемидова. (7) Подозревая, что Кейро вряд ли заплатит за эту работу, она и Терзби спешно покинули Константинополь. (8) Однако она не доверяла и Терзби, считая, что он, скорее всего, попробует её надуть. (9) Между ней и Спейдом возникает нечто большее, нежели деловое сотрудничество. (10) Они оказываются в постели. (11) Но поутру, пока Бриджит ещё спит, Спейд посещает её квартиру и проводит там обыск, но сокола не находит.", "questions": [{"question": "Кто согласился вернуть статуэтку с изображением сокола Джоэлу Кейро?", "answers": [{"idx": 7317, "text": "Бриджит.", "label": 0}, {"idx": 7318, "text": "Спейд.", "label": 0}, {"idx": 7319, "text": "Генерал Кемидов.", "label": 0}, {"idx": 7320, "text": "Джоэл.", "label": 0}, {"idx": 7321, "text": "Бриджит О’Шонесси.", "label": 0}], "idx": 1737}, {"question": "Какую сумму Кейро предложил за пропавшую статуэтку?", "answers": [{"idx": 7322, "text": "Пять тысяч долларов.", "label": 0}, {"idx": 7323, "text": "$8000.", "label": 0}, {"idx": 7324, "text": "Сто долларов.", "label": 0}, {"idx": 7325, "text": "5000 долларов.", "label": 0}, {"idx": 7326, "text": "Сто фунтов стерлингов.", "label": 0}], "idx": 1738}]}}
{"idx": 305, "passage": {"text": "\"(1) Советские рекламные ролики 70-80-х годов передадут коллекционеру Жану-Мари Бурсико, отцу-основателю фестиваля \"Ночь пожирателей рекламы\". (2) Об этом заявил продюсер фестиваля в России Даниил Костинский, сообщает РИА Новости. (3) По его словам, Бурсико будет передано собрание роликов из архивов Лендокфильма и Госфильмофонда. (4) Российская \"Ночь пожирателей рекламы\" станет мировой премьерой фестиваля в 2010 году. (5) Она пройдет в ночь с 16 на 17 апреля в московском кинотеатре \"Октябрь\". (6) Всего в этот раз будет показано около 400 роликов, из которых лишь 3 будут российскими. (7) Больше всего в программе фестиваля будет рекламы из Великобритании и Франции - по 35-40 роликов. (8) Соотношение социальной и коммерческой рекламы составит примерно 40 на 60. (9) \"Ночь пожирателей рекламы\" в России в этом году растянется на весь год, по мере того, как будет проводиться в кинотеатрах разных городов страны. (10) Проект будет завершен в рождественскую ночь в Санкт-Петербурге. (11) Рекламу, ежегодно входящие в шоу, определяет сам Жан-Мари Бурсико, в коллекции которого находится около миллиона роликов. (12) Самой коллекции уже тридцать лет. (13) Каждый год Бурсико получает от мировых рекламных агентств мира более 25 тысяч роликов.\"", "questions": [{"question": "Назовите дату премьеры российской фестиваля \"Ночь пожирателей рекламы\"?", "answers": [{"idx": 7327, "text": "Утром 16 апреля.", "label": 0}, {"idx": 7328, "text": "В ночь с 16 на 17 апреля.", "label": 0}, {"idx": 7329, "text": "Утром 17 апреля.", "label": 0}], "idx": 1739}, {"question": "В каком городе планируется завершить фестиваль \"Ночь пожирателей рекламы\"?", "answers": [{"idx": 7330, "text": "Москва.", "label": 1}, {"idx": 7331, "text": "Санкт-Петербург.", "label": 0}], "idx": 1740}, {"question": "Что передадут коллекционеру Жану-Мари Бурсико?", "answers": [{"idx": 7332, "text": "Ночь пожирателей рекламы\" \".", "label": 0}, {"idx": 7333, "text": "Бурсико будет передано собрание роликов из архивов Лендокфильма и Госфильмофонда.", "label": 1}, {"idx": 7334, "text": "Рекламу из Великобритании и Франции.", "label": 1}, {"idx": 7335, "text": "Советские рекламные ролики 70-80-х годов.", "label": 0}], "idx": 1741}, {"question": "Когда пройдет российская \"Ночь пожирателей рекламы\"?", "answers": [{"idx": 7336, "text": "В рождественскую ночь.", "label": 1}, {"idx": 7337, "text": " \"Ночь пожирателей рекламы\" в России в этом году растянется на весь год, по мере того, как будет проводиться в кинотеатрах разных городов страны\".", "label": 0}, {"idx": 7338, "text": "Она пройдет в ночь с 16 на 17 апреля в московском кинотеатре \"Октябрь\".", "label": 0}, {"idx": 7339, "text": "В 70-80-х годах.", "label": 1}], "idx": 1742}, {"question": "Когда пройдет российский фестиваль \"Ночь пожирателей рекламы\"\"?", "answers": [{"idx": 7340, "text": "10 февраля.", "label": 1}, {"idx": 7341, "text": "25 марта.", "label": 1}, {"idx": 7342, "text": "Ночью. С 16 на 17 апреля.", "label": 0}, {"idx": 7343, "text": "Утром 1 января.", "label": 0}, {"idx": 7344, "text": "Ночь с 16 на 17 апреля в московском кинотеатре \"Октябрь\".", "label": 0}], "idx": 1743}, {"question": "Сколько лет Жан-Мари Бурсико коллекционирует рекламу?", "answers": [{"idx": 7345, "text": "Сто лет.", "label": 1}, {"idx": 7346, "text": "20 лет.", "label": 1}, {"idx": 7347, "text": "Тридцать лет.", "label": 1}, {"idx": 7348, "text": "100 лет.", "label": 1}, {"idx": 7349, "text": "30 лет.", "label": 1}], "idx": 1744}, {"question": "Сколько роликов будет показано на фестивале в 2010 году?", "answers": [{"idx": 7350, "text": "Всего в этот раз будет показано около 400 роликов.", "label": 0}, {"idx": 7351, "text": "Будет показан один ролик.", "label": 0}, {"idx": 7352, "text": "На фестивале будет представлено около 400 роликов.", "label": 0}, {"idx": 7353, "text": "Будет показано около ста роликов.", "label": 0}, {"idx": 7354, "text": "Будет представлено 30 роликов.", "label": 1}], "idx": 1745}, {"question": "Кому будут переданы советские рекламные ролики 70-80 годов из архивов Лендокфильма и Госфильмофонда?", "answers": [{"idx": 7355, "text": "Рекламные ролики будут презентованы Жану-Мари Бурсико.", "label": 1}, {"idx": 7356, "text": "Рекламные ролики будут переданы в благотворительный фонд.", "label": 1}, {"idx": 7357, "text": "Рекламные ролики будут переданы детскому дому.", "label": 1}, {"idx": 7358, "text": "Рекламные ролики будут презентованы вдове Жана-Мари Бурсико.", "label": 1}, {"idx": 7359, "text": "Советские рекламные ролики 70-80-х годов передадут коллекционеру Жану-Мари Бурсико.", "label": 1}], "idx": 1746}]}}
{"idx": 306, "passage": {"text": "(1) Молодые пытаются завести ребёнка, но обследование выявляет «необъяснимое бесплодие», от чего семья несчастна. (2) Им предлагают подумать об усыновлении, но они колеблются. (3) Бездетность Амир считает платой за давние грехи, в том числе и перед Хасаном. (4) 2001 год. (5) Герои живут в Сан-Франциско, в красивом доме, работают. (6) Звонок Рахим-хана, предлагающего навестить его в Пакистане, выбивает Амира из устоявшейся жизни. (7) Старый друг в разговоре даёт понять, что знает все неприглядные тайны Амира, и намекает, что есть возможность всё исправить. (8) В ночь перед отъездом герою снится счастливый Хасан. (9) При встрече герой едва узнаёт Рахим-хана — тот при смерти. (10) Он рассказывает ему про невыносимую обстановку на родине, которой правит Талибан. (11) И начинает рассказ о Хасане, который Амиру тяжело слышать. (12) После бегства Бабы в 1981 году по его просьбе в доме поселился Рахим-хан. (13) Многих его знакомых убили за годы правления моджахедов, и от одиночества он решил найти Хасана и предложить ему жить в особняке, как раньше.", "questions": [{"question": "Каким образом Амиру стало известно о том, что в доме Хасана поселился Рахим-хан?", "answers": [{"idx": 7360, "text": "Хасан рассказал ему.", "label": 1}, {"idx": 7361, "text": "Выслушал рассказ Рахим-хана.", "label": 0}, {"idx": 7362, "text": "Об этом повествовал рассказ Бабы.", "label": 1}, {"idx": 7363, "text": "Узнал после смерти Рахим-хана.", "label": 1}, {"idx": 7364, "text": "Об этом рассказал Рахим-хан.", "label": 1}], "idx": 1747}, {"question": "Когда Амир узнал, что Рахим-хан при смерти?", "answers": [{"idx": 7365, "text": "Весной.", "label": 0}, {"idx": 7366, "text": "В 2001 году.", "label": 1}, {"idx": 7367, "text": "При пробуждении.", "label": 1}, {"idx": 7368, "text": "При встрече.", "label": 1}, {"idx": 7369, "text": "Когда приехал в Москву.", "label": 1}], "idx": 1748}, {"question": "Какие чувства вызывает у Амира встреча с Рахим-ханом?", "answers": [{"idx": 7370, "text": "Амир едва узнает Рахим-хана, который находится при смерти и испытывает сожаление.", "label": 0}, {"idx": 7371, "text": "Амир испытывает неприязнь и раздражение.", "label": 0}, {"idx": 7372, "text": "Амир с радостью слушает рассказ Рахим-хана о Хасане.", "label": 0}, {"idx": 7373, "text": "Амиру тяжело слышать рассказ о Хасане.", "label": 0}, {"idx": 7374, "text": "Встреча с Рахим-ханом привела Амира в восторг.", "label": 0}], "idx": 1749}, {"question": "Счастлив ли Амир в браке?", "answers": [{"idx": 7375, "text": "Амир счастлив в браке.", "label": 0}, {"idx": 7376, "text": "Амир доволен своим браком, но хочет завести вторую жену.", "label": 0}, {"idx": 7377, "text": "Амир счастлив в браке и воспитывает семерых детей.", "label": 0}, {"idx": 7378, "text": "У Амира и его жены \"необъяснимое бесплодие\", от чего они оба несчастны.", "label": 1}, {"idx": 7379, "text": "Амир несчастлив в браке и считает бесплодие платой за грехи.", "label": 0}], "idx": 1750}]}}
{"idx": 307, "passage": {"text": "(1) Премьер-министр Японии Юкио Хатояма назначил новым министром финансов страны Наото Кана, сообщает Bloomberg. (2) Прежний руководитель ведомства, 77-летний Хирохиса Фудзии, ушёл в отставку по состоянию здоровья. (3) 28 декабря 2009 года Фудзии попал в больницу из-за повышенного давления после нескольких недель напряженной работы над бюджетом страны. (4) Позже он подал прошение об отставке, но первоначально Хатояма не удовлетворил просьбу своего подчинённого. (5) Наото Кан ранее возглавлял правящую сейчас Демократическую партию Японии. (6) Некоторое время он работал министром здравоохранения в коалиционном правительстве 1990-х годов. (7) Непосредственно перед назначением он был заместителем Фудзии в министерстве. (8) Кан получил пост министра в ситуации, когда японская экономика продолжает страдать от дефляции. (9) Хотя со второго квартала 2009 года в стране возобновился экономический рост, вероятность второй подряд рецессии остается высокой. (10) Одной из задач Кана станет борьба с неконтролируемым ростом государственных расходов. (11) Бюджет страны на 2010 год показал рекордный дефицит. (12) В то же время общий объем государственного долга приближается к 200 процентам, что значительно больше, чем в любой другой развитой стране. (13) До Фудзии кабинет министра финансов занимал Сеити Накагава, ушедший в отставку в начале 2009 года после того, как был уличен в публичном пьянстве. (14) Осенью 2009 года 56-летний Накагава был обнаружен у себя дома мертвым. (15) Обстоятельства его гибели не известны.", "questions": [{"question": "В какой должности был Хирохиса Фудзии?", "answers": [{"idx": 7380, "text": "Футболист.", "label": 1}, {"idx": 7381, "text": "Министр финансов.", "label": 1}], "idx": 1751}, {"question": "Из-за какой болезни прежний министр финансов ушёл в отставку?", "answers": [{"idx": 7382, "text": "Из-за алкоголизма.", "label": 1}, {"idx": 7383, "text": "Из-за повышенного давления.", "label": 1}], "idx": 1752}, {"question": "Почему прежний министр финансов ушел в отставку?", "answers": [{"idx": 7384, "text": "Попал в больницу с повышенным давлением.", "label": 1}, {"idx": 7385, "text": "По состоянию здоровья.", "label": 1}, {"idx": 7386, "text": "Подал прошение об отставке.", "label": 1}, {"idx": 7387, "text": "Уволили.", "label": 1}, {"idx": 7388, "text": "Лишен поста.", "label": 1}], "idx": 1753}, {"question": "Кто сменил Хирохису Фудзии на министерском посту?", "answers": [{"idx": 7389, "text": "Суши Нори.", "label": 1}, {"idx": 7390, "text": "Наото Кана.", "label": 1}, {"idx": 7391, "text": "Сеити Накагава.", "label": 1}, {"idx": 7392, "text": "Юкио Хатояма.", "label": 1}], "idx": 1754}, {"question": "Почему предыдущий министр финансов попал в больницу?", "answers": [{"idx": 7393, "text": "Он попал в больницу из-за повышенного давления от того, что он усиленно работал.", "label": 1}, {"idx": 7394, "text": "От переработки у него случилось сильное повышение давления.", "label": 1}, {"idx": 7395, "text": "Фудзии попал в больницу из-за пьянства.", "label": 1}, {"idx": 7396, "text": "Он попал в больницу от сильного понижения давления.", "label": 1}], "idx": 1755}, {"question": "Что случилось с Сеити Накагавой?", "answers": [{"idx": 7397, "text": "Он вылечился от пьянства и вернулся на государственную службу.", "label": 1}, {"idx": 7398, "text": "Он был уличен в публичном пьянстве и впоследствии найден дома мертвым по неизвестным причинам.", "label": 1}, {"idx": 7399, "text": "У него случился скачок давления из-за большого количества работы.", "label": 1}, {"idx": 7400, "text": "Уличенный ранее в публичном пьянстве, он найден дома мертвым, и причины этого неизвестны.", "label": 1}], "idx": 1756}, {"question": "Почему пришлось назначить нового министра?", "answers": [{"idx": 7401, "text": "Предыдущий министр, Хирохиса Фудзии, подал в отставку по состоянию здоровья (высокое кровяное давление).", "label": 1}, {"idx": 7402, "text": "Хирохиса Фудзии ушёл в отставку после того, как был уличён в публичном пьянстве.", "label": 0}, {"idx": 7403, "text": "Напряжённая работа над бюджетом страны довела 77-летнего министра до больничной койки, поэтому он подал в отставку по состоянию здоровья.", "label": 0}, {"idx": 7404, "text": "Хирохиса Фудзии умер от коронавируса.", "label": 1}], "idx": 1757}, {"question": "В чём, на момент смены министров, состояли основные проблемы японской экономики?", "answers": [{"idx": 7405, "text": "Госдолг и дефицит бюджета, дефляция и высокая вероятность повторной рецессии.", "label": 1}, {"idx": 7406, "text": "Пьянство министра финансов.", "label": 1}, {"idx": 7407, "text": "Дефляция, риск повторной рецессии, рост государственных расходов, огромный государственный долг.", "label": 1}, {"idx": 7408, "text": "Инфляция и махинации с ваучерами.", "label": 1}], "idx": 1758}]}}
{"idx": 308, "passage": {"text": "(1) На грязи, на вонючей сырой соломе, под навесом ветхого сарая, на скорую руку превращенного в походный военный гошпиталь, в разоренной болгарской деревушке – с лишком две недели умирала она от тифа. (2) Она была в беспамятстве – и ни один врач даже не взглянул на неё; больные солдаты, за которыми она ухаживала, пока ещё могла держаться на ногах, поочерёдно поднимались с своих заражённых логовищ, чтобы поднести к её запёкшимся губам несколько капель воды в черепке разбитого горшка. (3) Она была молода, красива; высший свет её знал; об ней осведомлялись даже сановники. (4) Дамы ей завидовали, мужчины за ней волочились… два-три человека тайно и глубоко любили её. (5) Жизнь ей улыбалась; но бывают улыбки хуже слез. (6) Нежное кроткое сердце… и такая сила, такая жажда жертвы! (7) Помогать нуждающимся в помощи… она не ведала другого счастия… не ведала – и не изведала. (8) Всякое другое счастье прошло мимо. (9) Но она с этим давно помирилась – и вся, пылая огнем неугасимой веры, отдалась на служение ближним. (10) Какие заветные клады схоронила она там, в глубине души, в самом её тайнике, никто не знал никогда – а теперь, конечно, не узнает. (11) Да и к чему? (12) Жертва принесена… дело сделано. (13) Но горестно думать, что никто не сказал спасибо даже её трупу – хоть она сама и стыдилась и чуждалась всякого спасибо. (14) Пусть же не оскорбится её милая тень этим поздним цветком, который я осмеливаюсь возложить на ее могилу!", "questions": [{"question": "Что знал высший свет и даже сановники о девушке,которая две недели умирала от тифа?", "answers": [{"idx": 7409, "text": "Что она могла держаться на ногах.", "label": 0}, {"idx": 7410, "text": "Девушка была молодая и красивая.", "label": 0}, {"idx": 7411, "text": "Она была молода,красива.", "label": 0}, {"idx": 7412, "text": "Что она была в беспамятстве.", "label": 0}, {"idx": 7413, "text": "Что не один врач не взглянул на нее.", "label": 0}], "idx": 1759}, {"question": "Каково было единственное счастье, которое изведала девушка, умиравшая от тифа?", "answers": [{"idx": 7414, "text": "Помогать нуждающимся.", "label": 0}, {"idx": 7415, "text": "Несколько капель воды.", "label": 1}, {"idx": 7416, "text": "Любовь.", "label": 0}, {"idx": 7417, "text": "Помогать нуждающимся в помощи.", "label": 0}, {"idx": 7418, "text": "Помогать высшему свету.", "label": 0}], "idx": 1760}]}}
{"idx": 309, "passage": {"text": "(1) Премьер-министр Великобритании Дэвид Кэмерон оставил в поезде свой красный кейс с секретными рабочими документами без присмотра. (2) Об этом газете The Daily Mirror сообщил один из пассажиров того же поезда, сфотографировавший чемодан. (3) Представители премьер-министра заявили, что за кейсом наблюдала охрана Кэмерона, пишет The Independent. (4) Утверждается, что источник The Daily Mirror не заметил ее сотрудников. (5) Инцидент произошел в субботу, 7 сентября, когда Кэмерон ехал из Лондона в Йорк на свадьбу своей родственницы. (6) По словам пассажира, предоставившего фотографию, он встретил премьер-министра в вагоне-ресторане. (7) Затем, проходя по поезду, информатор The Daily Mirror увидел место, где сидел Кэмерон. (8) На столике, наряду с газетами, лежал красный кейс с надписью «премьер-министр». (9) Ключ от чемоданчика, где обычно хранятся секретные документы, был вставлен в замок. (10) Пассажир спокойно сфотографировал кейс и направился дальше. (11) Это не первый случай, когда Кэмерона обвиняют в забывчивости. (12) Так, летом 2012 года они с супругой Самантой случайно оставили свою девятилетнюю дочь в пабе и покинули заведение. (13) Девочка прождала отца всего 15 минут. (14) Красные кейсы вручают британским министрам по традиции, которая сложилась в 1860-х годах. (15) На каждом из них нанесена надпись, обозначающая владельца. (16) В этих кейсах полагается хранить секретные документы.", "questions": [{"question": "Какого цвета был кейс, сфотографированный пассажиром в поезде?", "answers": [{"idx": 7419, "text": "Кейса в поезде не было.", "label": 1}, {"idx": 7420, "text": "Кейс был красного цвета.", "label": 1}, {"idx": 7421, "text": "Красным.", "label": 1}, {"idx": 7422, "text": "Кейс был синего цвета.", "label": 1}], "idx": 1761}, {"question": "В каких годах британским министрам начали вручать кейсы с их именами, предназначенные для секретных документов?", "answers": [{"idx": 7423, "text": "С 1860-х годов.", "label": 1}, {"idx": 7424, "text": "Традиция зародилась после 2000 года.", "label": 1}, {"idx": 7425, "text": "В 1980-х годах.", "label": 1}, {"idx": 7426, "text": "Традиция сложилась в 1860-х годах.", "label": 1}], "idx": 1762}, {"question": "Дочка министра какой страны была случайно оставлена в пабе?", "answers": [{"idx": 7427, "text": "Премьер-министра Великобритании.", "label": 1}, {"idx": 7428, "text": "Министра России.", "label": 1}, {"idx": 7429, "text": "Великобритании.", "label": 1}, {"idx": 7430, "text": "Министра экономики Германии.", "label": 1}], "idx": 1763}, {"question": "Что сделал пассажир с предметом, найденным в поезде?", "answers": [{"idx": 7431, "text": "Спрятал.", "label": 1}, {"idx": 7432, "text": "Сделал фото кейса.", "label": 1}, {"idx": 7433, "text": "Украл.", "label": 1}, {"idx": 7434, "text": "Сфотографировал.", "label": 1}], "idx": 1764}]}}
{"idx": 310, "passage": {"text": "\"(1) Президент РФ Дмитрий Медведев похвалил сотрудников УВД Северного административного округа Москвы, задержавших подозреваемых в убийстве болельщика \"Спартака\" Егора Свиридова. (2) Об этом 7 февраля сообщает агентство \"Интерфакс\". (3) \"Резонанс был очень большой, вы сработали хорошо, а дальше были чудеса всякие\", - заявил Медведев во время посещения УВД. (4) Начальник УВД Равиль Софьин в ответ сказал, что задержать подозреваемых помогли записи камер видеонаблюдения. (5) В УВД в режиме реального времени поступают записи уличных камер. (6) Егор Свиридов был убит выстрелом из травматического пистолета в ходе драки между болельщиками и уроженцами Кавказа, произошедшей на Кронштадтском бульваре 6 декабря 2010 года. (7) После драки все уроженцы Кавказа были задержаны милиционерами. (8) Однако вскоре всех их, кроме непосредственно подозреваемого в убийстве Аслана Черкесова, выпустили на свободу. (9) Освобождение кавказцев вызвало возмущение фанатов \"Спартака\". (10) Они устроили ряд акций протеста, в том числе погром на Манежной площади. (11) Вскоре Хасан Ибрагимов, Нариман Исмаилов, Артур Арсибиев и Акай Акаев, отпущенные после драки, снова были задержаны. (12) Ещё одного кавказца, Рамазана Утарбиева, объявили в розыск.\"", "questions": [{"question": "Что оказало значительную помощь в раскрытии преступления?", "answers": [{"idx": 7435, "text": "Показания свидетелей происшествия.", "label": 0}, {"idx": 7436, "text": "Записи камер видеонаблюдения.", "label": 0}], "idx": 1765}, {"question": "Что произошло с Егором Свиридовым?", "answers": [{"idx": 7437, "text": "Егор Свиридов был убит выстрелом из травматического пистолета в ходе драки между болельщиками и уроженцами Кавказа, произошедшей на Кронштадтском бульваре 6 декабря 2010 года.", "label": 0}, {"idx": 7438, "text": "Егор Свиридов убил своих убийц.", "label": 0}, {"idx": 7439, "text": "Президент РФ Дмитрий Медведев похвалил сотрудников УВД Северного административного округа Москвы, задержавших подозреваемых в убийстве болельщика \"Спартака\" Егора Свиридова. Об этом 7 февраля сообщает агентство \"Интерфакс\".", "label": 1}, {"idx": 7440, "text": "Егор Свиридов остался жив после драки между болельщиками и уроженцами Кавказа.", "label": 0}], "idx": 1766}, {"question": "Что случилось после задержания кавказцев, убивших Свиридова?", "answers": [{"idx": 7441, "text": "Всех кроме подозреваемого освободили. В ответ болельщики стали протестовать. Вскоре Хасан Ибрагимов, Нариман Исмаилов, Артур Арсибиев и Акай Акаев, отпущенные после драки, снова были задержаны. Ещё одного кавказца, Рамазана Утарбиева, объявили в розыск.", "label": 0}, {"idx": 7442, "text": "Кавказцев посадили в тюрьму.", "label": 1}, {"idx": 7443, "text": "Фанаты \"Спартака \"довольны освобождением кавказцев\".", "label": 1}, {"idx": 7444, "text": "После драки все уроженцы Кавказа были задержаны милиционерами. Однако вскоре всех их, кроме непосредственно подозреваемого в убийстве Аслана Черкесова, выпустили на свободу.", "label": 1}], "idx": 1767}, {"question": "Кто устраивал протесты на Манежной площади?", "answers": [{"idx": 7445, "text": "Фанаты \"Спартака\".", "label": 0}, {"idx": 7446, "text": "Сотрудники.", "label": 0}, {"idx": 7447, "text": "Кавказцы.", "label": 0}, {"idx": 7448, "text": "Родственники погибшего.", "label": 0}], "idx": 1768}]}}
{"idx": 311, "passage": {"text": "(1) Елисей находит винный погреб, сбивает кулаком замки и пьёт в своё удовольствие. (2) К откупщику приходит старуха ворожея и похваляется перед ним: дескать, она мастерица на разную ворожбу и заговоры и легко может снять с любого пьяницы пристрастие к вину. (3) Откупщика настораживает её последнее заявление, и он требует, чтобы она не отучала от вина, а, напротив, привораживала народ к спиртному. (4) Та отказывается, и он прогоняет её. (5) Елисей же всё это время бражничает. (6) Ему начинает казаться, что сам Вакх со своей свитой приходит ему на подмогу и они учиняют разгром в погребе, после чего отправляются опустошать погреба других откупщиков. (7) Зевс с Олимпа наблюдает за подвигами Елисея и решает созвать богов, чтобы те посоветовали ему, как поступить со столь дерзким и удалым пьяницей. (8) Боги разделяются во мнении, но большинство из них хочет казнить Елисея. (9) Зевс, выслушав их мнение, объявляет собранию, что нашёл верное решение. (10) Он оповещает богов о том, что скоро у питейного дома «Рука» соберётся народ на кулачный бой. (11) Там Елисей покажет чудеса молодецкой удали, после чего судьба его будет решена: из лихого кулачного бойца должен получиться отличный воин.", "questions": [{"question": "Как решили боги поступить с Елисеем?", "answers": [{"idx": 7449, "text": "Боги решили магически отучить Елисея от пьянства.", "label": 0}, {"idx": 7450, "text": "Боги решили казнить Елисея, натравив на него других пьяниц.", "label": 1}, {"idx": 7451, "text": "Боги решили наказать Елисея, превратив в виноградную лозу.", "label": 0}, {"idx": 7452, "text": "Боги решили перевоспитать Елисея из лихого кулачного бойца в отличного воина, подстроив кулачный бой.", "label": 0}, {"idx": 7453, "text": "Боги решили исправить Елисея, дав ему шанс показать свою удаль в кулачном бою у питейного дома.", "label": 0}], "idx": 1769}, {"question": "Почему откупщик прогнал старуху ворожею?", "answers": [{"idx": 7454, "text": "Откупщик пил вино вместе с Елисеем.", "label": 0}, {"idx": 7455, "text": "Ворожея потребовала слишком большую награду за свою ворожбу.", "label": 0}, {"idx": 7456, "text": "Ворожея отказалась от предложения откупщика привораживать народ к спиртному.", "label": 0}, {"idx": 7457, "text": "Откупщику захотелось, чтобы ворожея привораживала народ к спиртному, а не отучала от него. Но ворожея отказалась.", "label": 1}, {"idx": 7458, "text": "Откупщику захотелось, чтобы ворожея станцевала барыню и показала язык. Но ворожея отказалась.", "label": 0}], "idx": 1770}]}}
{"idx": 312, "passage": {"text": "(1) Владелице парикмахерской из Норвегии, выгнавшей на улицу посетительницу в хиджабе, грозит полгода тюрьмы. (2) Об этом во вторник, 6 сентября, сообщает The Independent. (3) Как уточняет издание, в октябре 2015 года 47-летняя Мерета Ходне отказалась красить волосы 24-летней Малике Баян и заявила, что не хочет видеть «это зло» в своем салоне. (4) Она объяснила свой поступок в эфире телеканала TV2. (5) «Я боюсь хиджабов — это тоталитарный символ, символизирующий то, что меня надо убить, — и поэтому странно ожидать от меня хорошего обслуживания», — пояснила Ходне. (6) Она также отметила, что женщины, носящие хиджаб, скрывают свои волосы от мужчин. (7) Так как её салон посещают клиенты обоих полов, чтобы обслужить мусульманку, ей бы пришлось попросить мужчин удалиться. (8) С её точки зрения, это было бы дискриминацией. (9) Ходне заявила, что ислам проповедует зло и хиджаб такой же символ этой разрушительной идеологии, как свастика — символ нацизма. (10) Телеканал дал слово и пострадавшей мусульманке. (11) «Печально, что она так относится к людям в свободной стране. (12) Норвегия — моя страна. (13) Ходне говорит, что ислам подавляет женщин, но это она подавляет меня», — рассказала Баян. (14) Подобные случаи порой происходят в странах, столкнувшихся с массовым притоком мигрантов. (15) 29 августа во Франции владелец мишленовского ресторана выгнал из зала двух мусульманок, потому что считает террористами всех последователей ислама.", "questions": [{"question": "Почему парикмахерша отказалась красить волосы клиентке?", "answers": [{"idx": 7459, "text": "Клиентка дискриминировала её.", "label": 0}, {"idx": 7460, "text": "Клиентка была в хиджабе.", "label": 0}], "idx": 1771}, {"question": "Почему парикмахерша должна была выгнать мужчин?", "answers": [{"idx": 7461, "text": "Она не хотела их красить.", "label": 1}, {"idx": 7462, "text": "Клиентка была мусульманкой.", "label": 1}], "idx": 1772}, {"question": "Почему, по словам The Independent, владелица парикмахерской из Норвегии выгнала Малику Баян из салона?", "answers": [{"idx": 7463, "text": "Мерета Ходне заявила, что не хочет видеть \"это зло\" (женщин в хиджабах) у себя в салоне.", "label": 1}, {"idx": 7464, "text": "Мерета Ходне перепутала Малику с давней знакомой.", "label": 0}, {"idx": 7465, "text": "Хозяйка салона выгнала девушку-мусульманку из-за страха перед хиджабами.", "label": 1}, {"idx": 7466, "text": "Хозяйка салона не объяснила свой поступок.", "label": 1}], "idx": 1773}, {"question": "Что Мерета Ходне сказала в эфире телеканала TV2?", "answers": [{"idx": 7467, "text": "Она сказала что ее оклеветали, так как она не выгоняла Малику из салона.", "label": 0}, {"idx": 7468, "text": "Сказала что боится хиджабов и, к тому же, не хочет выгонять мужчин чтобы мусульманка спокойно сняла хиджаб.", "label": 0}, {"idx": 7469, "text": "Ей нравится выгонять клиентов из салона.", "label": 1}, {"idx": 7470, "text": "Хиджабы ее пугают.", "label": 0}], "idx": 1774}, {"question": "За что Мерете Ходне грозит полгода тюрьмы?", "answers": [{"idx": 7471, "text": "Появилась в эфире телеканала TV2.", "label": 0}, {"idx": 7472, "text": "Отказалась красить волосы мусульманке в хиджабе.", "label": 0}, {"idx": 7473, "text": "Выгнала на улицу посетительницу в хиджабе.", "label": 0}, {"idx": 7474, "text": "Выгнала жирафа из салона.", "label": 0}], "idx": 1775}, {"question": "Кого владелица парикмахерской назвала \"это зло\"?", "answers": [{"idx": 7475, "text": "Владельца мишленовского ресторана.", "label": 0}, {"idx": 7476, "text": "Малику Баян.", "label": 0}, {"idx": 7477, "text": "Посетительницу в хиджабе.", "label": 0}, {"idx": 7478, "text": "Последователей буддизма.", "label": 0}], "idx": 1776}]}}
{"idx": 313, "passage": {"text": "(1) Решив непременно совершить выдающийся подвиг, Мелоун отправляется к редактору отдела «Последние новости» с просьбой дать ему поручение, сопряжённое с «приключениями и опасностями». (2) Подумав, редактор предлагает Мелоуну разоблачить одного «шарлатана, современного Мюнхаузена» и отправляет журналиста к профессору Джорджу Эдуарду Челленджеру. (3) Некоторое время назад профессор привёз из Южной Америки доказательства, подтверждающие, что доисторические животные до сих пор существуют. (4) Научное сообщество признало эти доказательства фальсифицированными, чем ужасно разозлило Челленджера. (5) С тех пор профессор свирепо накидывается на всякого, кто переступает порог его дома. (6) Особенно сильно Челленджер ненавидит журналистов. (7) Представившись начинающим натуралистом, Мелоун отправляет профессору письмо с адреса журнала «Природа», в котором просит о встрече. (8) Вскоре приходит ответное письмо с приглашением, и Мелоун отправляется к Челленджеру. (9) Профессор, человек небольшого роста с очень мощными плечами, величественной осанкой, огромной головой, низким, гулким голосом и квадратной иссиня-чёрной бородой, очень быстро разоблачает мнимого натуралиста. (10) Между ним и Мелоуном происходит драка. (11) Дело доходит до полиции, но журналист отказывается предъявлять Челленджеру обвинение. (12) Усмотрев в поведении журналиста «некие признаки добропорядочности», профессор меняет гнев на милость и показывает доказательства, привезённые им из Амазонии.", "questions": [{"question": "Кем было доказано, что доисторические животные существуют?", "answers": [{"idx": 7479, "text": "Ньютон.", "label": 0}, {"idx": 7480, "text": "Джордж Эдуард Челленджер.", "label": 0}, {"idx": 7481, "text": "Профессор Павлов.", "label": 0}, {"idx": 7482, "text": "Профессор Челленджер.", "label": 0}], "idx": 1777}, {"question": "Что сделал Мелоун, чтобы попасть в дом профессора?", "answers": [{"idx": 7483, "text": "Пришёл без приглашения.", "label": 0}, {"idx": 7484, "text": "Направил письмо от имени натуралиста.", "label": 0}, {"idx": 7485, "text": "Постучал в дом.", "label": 0}, {"idx": 7486, "text": "Написал письмо от имени натуралиста журнала «Природа».", "label": 0}], "idx": 1778}]}}
{"idx": 314, "passage": {"text": "(1) Когда девушка уходит с балкона, Христиан-Теодор догадывается, что его собеседницей была принцесса. (2) Ему хочется продолжить разговор, и он полушутя обращается к своей лежащей у ног тени, предлагая ей пойти вместо него к незнакомке и сказать о его любви. (3) Неожиданно тень отделяется и ныряет в неплотно притворённую дверь соседнего балкона. (4) Учёному становится плохо. (5) Вбежавшая Аннунциата замечает, что у постояльца нет больше тени, а это скверный знак. (6) Она бежит за доктором. (7) Её отец Пьетро советует никому не говорить о происшедшем. Но в городе все умеют подслушивать. (8) Вот и вошедший в комнату журналист Цезарь Борджиа обнаруживает полную осведомлённость о разговоре Христиана-Теодора с девушкой. (9) И он, и Пьетро уверены, что это принцесса, и не хотят, чтобы она вышла замуж за приезжего. (10) По мнению Пьетро, нужно найти сбежавшую тень, которая, будучи полной противоположностью своему хозяину, поможет предотвратить свадьбу. (11) Аннунциата полна тревоги за будущее молодого человека, так как втайне уже любит его.", "questions": [{"question": "Почему Аннунциата побежала за доктором?", "answers": [{"idx": 7487, "text": "Учёному стало плохо.", "label": 0}, {"idx": 7488, "text": "Отделилась от учёного.", "label": 0}, {"idx": 7489, "text": "Заметила, что нет тени.", "label": 0}, {"idx": 7490, "text": "Не хочет замуж.", "label": 0}], "idx": 1779}, {"question": "Кто любит Христиана-Теодора?", "answers": [{"idx": 7491, "text": "Аннунциата.", "label": 0}, {"idx": 7492, "text": "Тень.", "label": 0}, {"idx": 7493, "text": "Принцесса.", "label": 0}, {"idx": 7494, "text": "Доктор.", "label": 0}], "idx": 1780}, {"question": "За кем бежит Аннунциата, когда замечает, что у постояльца больше нет тени?", "answers": [{"idx": 7495, "text": "За Христианом-Теодором.", "label": 0}, {"idx": 7496, "text": "За журналистом.", "label": 0}, {"idx": 7497, "text": "За доктором.", "label": 0}, {"idx": 7498, "text": "За Пьетро.", "label": 0}], "idx": 1781}, {"question": "Кто беседовал с принцессой на балконе?", "answers": [{"idx": 7499, "text": "Пьетро.", "label": 0}, {"idx": 7500, "text": "Доктор.", "label": 0}, {"idx": 7501, "text": "Учёный.", "label": 0}, {"idx": 7502, "text": "Христиан-Теодор.", "label": 0}], "idx": 1782}, {"question": "Как Христиан-Теодор потерял свою тень?", "answers": [{"idx": 7503, "text": "Он обратился к тени и попросил её сказать незнакомке о любви, после чего тень отделилась и убежала на соседний балкон.", "label": 0}, {"idx": 7504, "text": "Он попросил тень рассказать незнакомке о любви. Пошутил, а тень приняла всё всерьёз и начала гоняться за девушкой.", "label": 0}, {"idx": 7505, "text": "Девушка отрезала тень ножницами и унесла с собой.", "label": 0}, {"idx": 7506, "text": "В карты проиграл.", "label": 0}], "idx": 1783}, {"question": "Почему Аннунциате было важно найти тень?", "answers": [{"idx": 7507, "text": "Тень - противоположность Христиана-Теодора и расстроит свадьбу, и тогда Аннунциата сможет сама выйти замуж за Христиана-Теодора.", "label": 0}, {"idx": 7508, "text": "Потому что тень убивает людей.", "label": 0}, {"idx": 7509, "text": "Она влюбилась в Христиана-Теодора и хотела, чтобы тень предотвратила свадьбу с соперницей.", "label": 0}, {"idx": 7510, "text": "Потому что человек без тени - это ненормально.", "label": 0}], "idx": 1784}]}}
{"idx": 315, "passage": {"text": "(1) Гремяченцы позажиточней в колхоз стремились не все. (2) Недовольные властью тайно собирались обсудить положение. (3) Среди них были и середняки, и даже кое-кто из бедноты, Никита Хопров, например, которого шантажировали тем, что он какое-то время был в карательном отряде белых. (4) Но на предложение Островнова участвовать в вооружённом восстании Хопров ответил отказом. (5) Лучше он сам на себя донесёт. (6) Да кстати, кто это живёт у Лукича в мякиннике — не тот ли «ваше благородие», который и подбивает на мятеж? (7) Той же ночью Хопрова и его жену убили. (8) Участвовали в этом Островнов, Половцев и сын раскулаченного, первый деревенский красавец и гармонист Тимофей Рваный. (9) Следователю из района не удалось заполучить нити, ведущие к раскрытию убийства. (10) Неделю спустя общее собрание колхозников утвердило председателем колхоза приезжего Давыдова, а завхозом — Островнова. (11) Коллективизация в Гремячем шла трудно: вначале подчистую резали скот, чтоб не обобществлять его, затем укрывали от сдачи семенное зерно.", "questions": [{"question": "Почему убили Хопрова?", "answers": [{"idx": 7511, "text": "Резал скот.", "label": 0}, {"idx": 7512, "text": "Отказался быть мятежником.", "label": 0}, {"idx": 7513, "text": "Укрывал от сдачи зерно.", "label": 0}, {"idx": 7514, "text": "Отказался участвовать в вооруженном восстании.", "label": 0}], "idx": 1785}, {"question": "Кого убили за неделю до общего собрания колхозников?", "answers": [{"idx": 7515, "text": "Хопрова.", "label": 0}, {"idx": 7516, "text": "Жену Хопрова.", "label": 0}, {"idx": 7517, "text": "Половцева.", "label": 0}, {"idx": 7518, "text": "Следователя.", "label": 0}], "idx": 1786}]}}
{"idx": 316, "passage": {"text": "(1) Лёжа на спине, я незаметно уснул. (2)Когда я открыл глаза, туман лениво бродил между деревьями. (3)Ромашов сидел поодаль в прежней сонно-равнодушной позе. (4)Всё, кажется, было, как прежде, но всё уже было совершенно другим. (5)Он посмотрел на меня искоса, очень быстро, и я сразу понял, почему мне так неудобно лежать. (6)Он вытащил из-под моей головы мешок с сухарями. (7)Кроме того, он вытащил флягу с водой и пистолет. (8)Кровь бросилась мне в лицо. (9)Он вытащил пистолет! – (10)Сейчас же верни оружие, болван! – сказал я спокойно. – (11)Ты всё равно умрёшь, – сказал он торопливо. – (12)Тебе не нужно оружие. – (13)Верни пистолет, если не хочешь попасть под полевой суд. (14)Понятно? (15)Он стал коротко, быстро дышать: – Какой там полевой суд! (16)Мы одни, и никто ничего не узнает. (17)Он уложил мешки и пошёл по направлению к болоту, и через пять минут среди далёких осин мелькала его сутулая фигура. (18)Оставить меня одного, голодного и безоружного, тяжело раненного в лесу, в двух шагах от расположения немецкого десанта… (19)Он ушёл, что было равносильно убийству, а может быть, даже и хуже. (По В.А. Каверину)", "questions": [{"question": "Почему приятелю Ромашова всё показалось совершенно другим?", "answers": [{"idx": 7519, "text": "Он пил.", "label": 0}, {"idx": 7520, "text": "Он уснул, а пока он спал, у него вытащили еду и пистолет.", "label": 0}, {"idx": 7521, "text": "Он только что проснулся, а теперь перед глазами бродил туман и под головой не было мешка с сухарями.", "label": 0}, {"idx": 7522, "text": "Ромашов сидел в сонно-равнодушной позе.", "label": 0}], "idx": 1787}, {"question": "Как поступил Ромашов с товарищем?", "answers": [{"idx": 7523, "text": "Оставил его одного.", "label": 0}, {"idx": 7524, "text": "Вытащил флягу и пистолет.", "label": 0}, {"idx": 7525, "text": "Он вытащил из под головы товарища мешок с сухарями.", "label": 0}, {"idx": 7526, "text": "Он ушёл, что равносильно убийству.", "label": 0}, {"idx": 7527, "text": "Отдал ему пистолет и еду.", "label": 0}], "idx": 1788}, {"question": "Что сказал главный герой Ромашову?", "answers": [{"idx": 7528, "text": "Угрожая полевым судом, требовал вернуть пистолет.", "label": 0}, {"idx": 7529, "text": "Требовал вернуть пистолет и угрожал полевым судом.", "label": 0}, {"idx": 7530, "text": "Говорил, что мы одни, и никто ничего не узнает.", "label": 0}, {"idx": 7531, "text": "Просил оставить хотя бы еду.", "label": 0}], "idx": 1789}, {"question": "В чём состоял проступок Ромашова?", "answers": [{"idx": 7532, "text": "Подождал, пока друг заснёт, и незаметно сбежал со всеми припасами.", "label": 0}, {"idx": 7533, "text": "Отнял воду, еду и оружие, бросил раненого неподалёку от дислокации немецкого десанта.", "label": 0}, {"idx": 7534, "text": "Бросил раненого друга неподалёку от немецкого десанта, отобрав все вещи, в том числе еду, воду и оружие.", "label": 0}, {"idx": 7535, "text": "Отказался перевязывать рану своего друга.", "label": 0}], "idx": 1790}, {"question": "Как предал Ромашов своего товарища в лесу?", "answers": [{"idx": 7536, "text": "Ромашов Он уложил мешки и пошёл по направлению к болоту, и через пять минут среди далёких осин мелькала его сутулая фигура. (18)Оставить меня одного, голодного и безоружного, тяжело раненного в лесу, в двух шагах от расположения немецкого десанта… (19)Он ушёл, что было равносильно убийству, а может быть, даже и хуже. (По В.А. Каверину).", "label": 1}, {"idx": 7537, "text": "Ромашов не бросил товарища в беде.", "label": 0}, {"idx": 7538, "text": "Ромашов помог раненому товарищу.", "label": 0}, {"idx": 7539, "text": "Ромашов Он вытащил из-под моей головы мешок с сухарями. (7)Кроме того, он вытащил флягу с водой и пистолет. (8)Кровь бросилась мне в лицо. (9)Он вытащил пистолет! – (10)Сейчас же верни оружие, болван! – сказал я спокойно. – (11)Ты всё равно умрёшь, – сказал он торопливо.", "label": 0}], "idx": 1791}, {"question": "Какую погоду боец увидел в лесу после пробуждения?", "answers": [{"idx": 7540, "text": "Был туман. Всё, кажется, было, как прежде, но всё уже было совершенно другим. Кровь бросилась мне в лицо.", "label": 0}, {"idx": 7541, "text": "В лесу шёл проливной дождь со снегом.", "label": 0}, {"idx": 7542, "text": "Когда боец проснулся в лесу ярко светило солнце.", "label": 0}, {"idx": 7543, "text": "Когда я открыл глаза, туман лениво бродил между деревьями.", "label": 0}], "idx": 1792}]}}
{"idx": 317, "passage": {"text": "(1) Какое же зеркало жизни наш язык!(2) Нет, он поистине велик, оставаясь и поныне свободным, правдивым. (3) Всё приемлет, на всё отзывается, как пушкинское эхо, больше того - он вберёт и чужестранные слова и научит их плодить новые формы (не клонировать!)(4) Беда только, что всё это идёт порой в безобразном, безграмотном смешении. (5) Так, за короткий срок сумели обрусеть и даже размежеваться по значению такие привычные в среде спорта слова, как «фанатик» и «фанат», а теперь и «фан», и даже религиозный фанатизм приобретает иную окраску. (6) Были когда-то «поклонники», даже «клакёры» (франц.)(7) Есть ещё футбольные фанаты (не «болельщики»), эстрадные. (8) Даже старомодное «приватный», когда-то редко встречаемое в обыденной речи, в словаре В. Даля толкуемое как «частный», «личный», «особенный», «домашний» («приват-доцент», «приватная беседа»), мы сумели так национализировать, что слово «приватизация» даже в бытовом, всегда чутком на оттенки языке приобрело пренебрежительное звучание, став «приХватизацией». (9) А ведь известно, что слово, герой, явление, попавшие в народный язык, в фольклор, анекдот, становятся уже «нашими», «свойскими», как остроумные словечки из фильмов Данелия, Рязанова, Гайдая. (10) Всюду языковое разноцветье. (11) Какое поле для наблюдения лингвистов, литераторов, актёров!(12) Но как необычно, одухотворённо звучат в нашей сверхделовой речи старинные слова, которые ушли временно, но живут на страницах классиков и ждут светлых дней. (13) Ни в коем случае не стоит закрывать глаза на то, что, кроме иноязычных слов, нас захлёстывает и уголовная лексика. (14) Откуда пришли эти «крутые», «прикольные», «крыши», «клёвые»?(15) Их источник ясен. (16) Но почему они расцветают среди вполне приличной молодежи, звучат с экрана, пестрят в печати?(17) Этот разговор может продолжить каждый, кто радеет за наш язык. (18) Он ведь и сейчас «великий, могучий, правдивый и свободный». (19) Только портим его мы сами, забывая о том, что он живой, поэтому не надо обижать его пошлостью, чужим сором, ненормативной лексикой, канцелярскими изысками, несовместимой мешаниной. (По Т. Жаровой*)", "questions": [{"question": "Великий и свободный, так же называется зеркалом жизни?", "answers": [{"idx": 7544, "text": "Речь.", "label": 1}, {"idx": 7545, "text": "Язык.", "label": 1}], "idx": 1793}, {"question": "Ясен источник крутых, прикольных, крыш и?", "answers": [{"idx": 7546, "text": "Клёвых.", "label": 1}, {"idx": 7547, "text": "Классных.", "label": 1}], "idx": 1794}, {"question": "В чем беда русского языка?", "answers": [{"idx": 7548, "text": "Беда в сложности языка.", "label": 1}, {"idx": 7549, "text": "В его восприятии.", "label": 1}, {"idx": 7550, "text": "Беда только, что всё это идёт порой в безобразном, безграмотном смешении.", "label": 1}, {"idx": 7551, "text": "Так, за короткий срок сумели обрусеть и даже размежеваться по значению привычные слова.", "label": 1}], "idx": 1795}, {"question": "Чем мы обижаем русский язык?", "answers": [{"idx": 7552, "text": "Пошлостью, чужим сором, ненормативной лексикой, канцелярскими изысками, несовместимой мешаниной.", "label": 1}, {"idx": 7553, "text": "Уголовной лексикой.", "label": 1}, {"idx": 7554, "text": "Кривлянием.", "label": 1}, {"idx": 7555, "text": "Излишней эмоциональностью.", "label": 1}], "idx": 1796}, {"question": "Великий и свободный, также называется зеркалом жизни - о чём это сказано?", "answers": [{"idx": 7556, "text": "Язык.", "label": 1}, {"idx": 7557, "text": "Речь.", "label": 1}], "idx": 1797}, {"question": "Где расцветают слова вроде крутых, прикольных, крыш и клевых?", "answers": [{"idx": 7558, "text": "На телеэкране.", "label": 1}, {"idx": 7559, "text": "Среди вполне приличной молодёжи.", "label": 1}, {"idx": 7560, "text": "На клумбе.", "label": 1}], "idx": 1798}]}}
{"idx": 318, "passage": {"text": "(1) Россиянин Дмитрий Михайленко стал обладателем титула чемпиона Северной Америки по версии Всемирной боксерской ассоциации (WBA NABA). (2) Об этом сообщает портал Sherdog. (3) В субботу, 8 августа, 29-летний Михайленко техническим нокаутом победил кубинца Хоана Переса (Johan Perez) в поединке, прошедшем в городе Индио, штат Калифорния. (4) В начале боя россиянин получил рассечение брови, однако продолжил драться. (5) Несколько стартовых раундов доминировал кубинец, но затем Михайленко перехватил инициативу. (6) В пятом раунде он сильно пошатнул соперника ударом справа. (7) В восьмом раунде российский боксер левым хуком попал в челюсть Пересу, оглушил его и отправил на канаты. (8) Затем Михайленко принялся добивать соперника. (9) Рефери, увидевший, что кубинец не способен защищаться, остановил бой. (10) «Он поймал меня пару раз своими ударами, но это не стало большой проблемой», — сказал Михайленко после поединка. (11) По словам спортсмена, он пока не планировал следующие бои, так как у него в России остается больная мать, которой требуется уход. (12) На счету российского боксера 20 побед (девять — нокаутом) в 20 боях. (13) Его оппонент потерпел третье поражение при 20 победах и одной ничьей. (14) Михайленко выступает в полусредней весовой категории (до 66,7 килограммов). (15) Он также является обладателем титула чемпиона Европы по версии Всемирной боксерской организации (WBO).", "questions": [{"question": "Обладателем каких титулов является Дмитрий Михайленко?", "answers": [{"idx": 7561, "text": "Титула чемпиона Европы по версии WBO.", "label": 1}, {"idx": 7562, "text": "Техническим нокаутом победил кубинца Хоана Переса.", "label": 1}, {"idx": 7563, "text": "Россиянин Дмитрий Михайленко стал обладателем титула чемпиона Северной Америки по версии WBA NABA.", "label": 1}, {"idx": 7564, "text": "Россиянин Дмитрий Михайленко стал обладателем титула чемпиона Северной Америки.", "label": 1}], "idx": 1799}, {"question": "Сколько побед одержали Михайленко и Перес?", "answers": [{"idx": 7565, "text": "На счету российского боксера 20 побед в 20 боях.", "label": 1}, {"idx": 7566, "text": "Его оппонент потерпел третье поражение при 20 победах и одной ничьей.", "label": 1}, {"idx": 7567, "text": "Михайленко выступает в полусредней весовой категории.", "label": 1}], "idx": 1800}, {"question": "Какую травму в начале боя получил Дмитрий Михайленко?", "answers": [{"idx": 7568, "text": "Хук в челюсть.", "label": 1}, {"idx": 7569, "text": "Рассечение брови.", "label": 1}, {"idx": 7570, "text": "Россиянину рассекли бровь.", "label": 1}, {"idx": 7571, "text": "Бой был без травм.", "label": 1}], "idx": 1801}, {"question": "Какими титулами обладает российский боксер Дмитрий Михайленко?", "answers": [{"idx": 7572, "text": "Чемпион Калифорнии.", "label": 1}, {"idx": 7573, "text": "Чемпион Северной Америки и Европы.", "label": 1}, {"idx": 7574, "text": "Россиянин Дмитрий Михайленко стал обладателем титула чемпиона Северной Америки и является обладателем титула чемпиона Европы по версии Всемирной боксерской организации.", "label": 1}, {"idx": 7575, "text": "Дмитрий Михайленко не имеет титулов.", "label": 1}], "idx": 1802}]}}
{"idx": 319, "passage": {"text": "(1) Датский карикатурист Курт Вестергор заявил о своем уходе из газеты Jyllands-Posten. (2) Об этом сообщает AFP со ссылкой на заявление самого художника. (3) По словам Вестергор, он покидает газету, где проработал около 20 лет, из-за того, что не хочет подвергать опасности своих коллег. (4) 75-летний художник также заявил, что хочет отдохнуть от работы и заняться организацией выставок своих работ. (5) Курт Вестергор в 2005 году опубликовал в газете карикатуры на пророка Мухаммеда, вызвавшие волну недовольства в мусульманском мире. (6) Во многих странах тогда прошли многочисленные акции протеста с требованием наказать автора рисунков. (7) За его голову была назначена награда. (8) Как Вестергор, так и редакция газеты, где он работал, неоднократно получали письма с угрозами. (9) Как отмечает Associated Press, на художника, а также на газету было совершено как минимум три нападения. (10) Последнее из них произошло в январе 2010 года. (11) 28-летний сомалиец ворвался в дом художника и попытался напасть на него с холодным оружием. (12) Вестергору удалось спрятаться от нападавшего и сообщить в полицию. (13) По другим данным, стражи правопорядка прибыли к нему домой после того, как сработала охранная сигнализация. (14) В результате злоумышленник был арестован. (15) После этого случая Вестергор находится под охраной полиции.", "questions": [{"question": "Почему Курт Вестергор решил покинуть газету Jyllands-Posten?", "answers": [{"idx": 7576, "text": "За его голову была назначена награда.", "label": 1}, {"idx": 7577, "text": "После этого случая Вестергор находится под охраной полиции.", "label": 1}, {"idx": 7578, "text": "Хочет отдохнуть от работы.", "label": 0}, {"idx": 7579, "text": "Из-за того что не хочет подвергать коллег опасности.", "label": 1}], "idx": 1803}, {"question": "Кто был автором карикатур на Мухаммеда, которые вызвали волну недовольства в мусульманском мире?", "answers": [{"idx": 7580, "text": "28-летний сомалиец.", "label": 0}, {"idx": 7581, "text": "Датский карикатурист Курт Вестергор.", "label": 0}, {"idx": 7582, "text": "Курт Вестергор.", "label": 0}, {"idx": 7583, "text": "Jyllands-Posten.", "label": 0}, {"idx": 7584, "text": "Associated Press.", "label": 0}], "idx": 1804}, {"question": "Кем был по профессии Курт Вестергор?", "answers": [{"idx": 7585, "text": "Он был полицейским.", "label": 1}, {"idx": 7586, "text": "Он сомалиец.", "label": 1}, {"idx": 7587, "text": "Был художником-кубистом.", "label": 1}, {"idx": 7588, "text": "Курт - художник-карикатурист.", "label": 1}, {"idx": 7589, "text": "Был художником-карикатуристом.", "label": 1}], "idx": 1805}]}}
{"idx": 320, "passage": {"text": "(1) Жил-был маленький медвежонок. (2) У него были родители: мама – медведица и папа – медведь. (3) Они очень любили своего сыночка и часто ему говорили: - Ты наше солнышко! (4) Мы тебя так любим! (5) Но однажды медвежонок купался в речке и заплыл на глубину. (6) Мама – медведица, увидев это, очень испугалась и строго-настрого запретила ему заплывать на глубину. (7) Тогда медвежонок подумал: - Как строго разговаривает со мной мама. (8) Наверное, она совсем не любит меня. (9) Он очень расстроился и решил уйти из дома, чтобы найти себе другую маму.", "questions": [{"question": "Что подумал медвежонок, когда мама запретила ему заплывать на глубину?", "answers": [{"idx": 7590, "text": "Наверное, она совсем не любит меня.", "label": 1}, {"idx": 7591, "text": "Как ласково она разговаривает со мной.", "label": 1}, {"idx": 7592, "text": "Как мама любит меня.", "label": 1}, {"idx": 7593, "text": "Как строго разговаривает со мной мама.", "label": 1}], "idx": 1806}, {"question": "Что говорили медвежонку его родители?", "answers": [{"idx": 7594, "text": "Ты такой пухляш.", "label": 1}, {"idx": 7595, "text": "Мы тебя так любим.", "label": 1}, {"idx": 7596, "text": "Ты наше солнышко.", "label": 1}, {"idx": 7597, "text": "Иди спать.", "label": 1}], "idx": 1807}, {"question": "Почему медвежонок решил уйти из дома?", "answers": [{"idx": 7598, "text": "Потому что мама с ним говорила строго.", "label": 0}, {"idx": 7599, "text": "Потому что мама его любила.", "label": 0}], "idx": 1808}, {"question": "Сколько родителей было у медвежонка?", "answers": [{"idx": 7600, "text": "Мама – медведица.", "label": 1}, {"idx": 7601, "text": "Двое: мама – медведица и папа – медведь.", "label": 1}], "idx": 1809}, {"question": "Кто любил медвежонка?", "answers": [{"idx": 7602, "text": "Его Бабушка и дедушка.", "label": 1}, {"idx": 7603, "text": "Мама – медведица и папа – медведь.", "label": 1}, {"idx": 7604, "text": "Волки.", "label": 1}, {"idx": 7605, "text": "Его родители.", "label": 1}], "idx": 1810}]}}
{"idx": 321, "passage": {"text": "\"(1) В Латвии вынесен приговор владельцу модельного агентства Modeles.lv Руслану Тихонову, которого обвиняли в сутенерстве и торговле людьми. (2) По решению Рижского окружного суда он приговорен к пяти годам тюрьмы с конфискацией имущества, сообщает Kriminal.lv. (3) Пока что озвучено только сокращённое решение суда, полный текст появится 14 октября. (3) После этого осуждённый при желании может подать апелляцию. (4) Намерен ли он обжаловать приговор, издание не уточняет. (5) Расследование деятельности Modeles.lv, как писала \"Комсомольская правда в Северной Европе\", началось осенью 2009 года. (6) Следствие вели правоохранительные органы Латвии и Великобритании. (7) Тихонов, по информации Kriminal.lv, был задержан в связи с эпизодом, касавшимся отправки в Великобританию двух девушек (в возрасте 16 и 17 лет). (8) Пограничники, которые опрашивали девушек о цели визита, выяснили, что те были \"заказаны для оказания эскорт-услуг\". (9) Клиентом выступал некий гражданин России, проживавший в то время в Великобритании. (10) В ходе расследования выяснилось, что бизнесмены выбирали моделей по фотографиям, размещенным на сайте Modeles.lv (впоследствии сайт был закрыт, деятельность самого агентства, по информации КП, также прекращена). (11) Девушек посылали в Великобританию, Францию, Италию и ОАЭ. (12) В среднем расценки за эскорт-услуги составляли 1000-2000 евро в сутки. (13) Процесс по этому делу проходил в закрытом режиме. (14) Вину Руслан Тихонов, как сообщалось, признал частично.\"", "questions": [{"question": "В чём обвинил суд Руслана Тихонова?", "answers": [{"idx": 7606, "text": "В хищении имущества.", "label": 0}, {"idx": 7607, "text": "В сутенёрстве.", "label": 0}, {"idx": 7608, "text": "В краже.", "label": 0}, {"idx": 7609, "text": "В торговле людьми.", "label": 0}], "idx": 1811}, {"question": "Сколько, в среднем, стоило заказать девушку в Modeles.lv?", "answers": [{"idx": 7610, "text": "Пять тысяч евро.", "label": 0}, {"idx": 7611, "text": "Три тысячи рублей.", "label": 0}, {"idx": 7612, "text": "Тысяча - две евро.", "label": 0}, {"idx": 7613, "text": "От тысячи до двух евро.", "label": 0}], "idx": 1812}]}}
